<Document>
# Comando
Os chefes de cada departamento se reúnem para formar o [color=#1b67a5]Comando[/color], uma força a ser temida e responsáveis pelo controle da estação. Eles geralmente têm acesso a equipamentos especiais e aos próprios quartos. Muitas vezes são alvos de morte.

## Pessoal
O [color=#1b67a5]Comando[/color] é composto pelos chefes de cada departamento, sendo o [color=#9fed58]Chefe de Pessoal[/color], o [color=#cb0000]Chefe de Segurança[/color], o [color=#5b97bc]Chefe Médico[/color], o [color=#f39f27]Engenheiro-Chefe[/color], o [color=#c96dbf]Diretor de Pesquisa[/color], o [color=#b18644]Comissário de Suprimentos[/color] e, acima de tudo, o [color=#1b67a5]Capitão[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCaptain" Caption="Captain"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfPersonnel" Caption="HoP"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefMedicalOfficer" Caption="CMO"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineChiefEngineer" Caption="CE"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

## Assumindo o Comando
Parabéns pela sua promoção! Além de toda a papelada extra, suas novas [color=#a4885c]responsabilidades[/color] incluem gerenciar seu departamento, fazer alterações e escolher prioridades, manter a equipe e o equipamento seguros, bem como relaxar enquanto seus comparsas fazem todo o trabalho.

Não se esqueça, você ainda tem um trabalho! Suas ferramentas elegantes não lhe dão um dia de folga, você ainda tem que substituir qualquer falta de pessoal, ajudar os funcionários que estão com dificuldades e ensinar os novatos.

Você pode se safar apenas sentando e deixando as pessoas odiarem você, mas é mais inteligente se manifestar e trabalhar junto com elas.
Lembre-se de mover seus funcionários para que possam fazer o que gostam ou o que fazem melhor.

## Seu Armário

Para lidar com suas novas tarefas destruidoras de alma, cada chefe recebe itens especiais para liderar seus subordinados. A maioria das suas novas ferramentas brilhantes podem ser encontradas em seu [color=#a4885c]armário[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerCaptain"/>
  </Box>

O seu [color=#a4885c]remote[/color] é muito simples, mas profundamente subestimado. Uma força pequena, mas poderosa, o seu remote pode abrir e fechar [color=#a4885c]airlocks[/color], girar os [color=#a4885c]bolts[/color] para trancá-los ou alternar o [color=#a4885c]emergency access[/color]. Ele pode fazer isso à distância.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand"/>
  </Box>
As influências remotas determinam onde as pessoas se movem. Chefes podem bloquear o acesso de pessoal a áreas perigosas ou permitir que pessoas entrem para pegar algo muito rapidamente.

Você também tem acesso ao seu próprio canal [color=#1b67a5]Comando[/color], assim como todos os outros departamentos. No entanto, o seu é particularmente especial, pois as pessoas que podem ouvir você têm [color=#a4885c]todo um departamento[/color] à disposição.
Use this to communicate with other chefes de departamento and be a representative of what your workers want or need.

O [color=#1b67a5]Capitão[/color] e o [color=#9fed58]Chefe de Pessoal[/color] obtêm acesso à valiosa [color=#a4885c]chave mestre de criptografia[/color], permitindo que eles sintonizem cada canal de rádio na estação. Isso é extremamente valioso, pois você pode coordenar entre os departamentos por conta própria.
Não desperdice essa vantagem vital!
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetCommand"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyStationMaster"/>
  </Box>

Para tornar o pântano de papéis (que definitivamente vai te sobrecarregar) ainda mais difícil de lidar, você foi generosamente dado um [color=#a4885c]carimbo[/color] em seu armário. Use-o para assinar documentos. Após carimbar, ele não pode ser editado. Leia-o primeiro.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RubberStampCaptain"/>
  </Box>
</Document>
