<Document>
# Glossário

Esta página contém a maioria dos termos de gíria que você pode encontrar na estação e em toda a comunidade!

# Gírias em Caracterização

Este são termos que você pode encontrar no jogo.

## AOS
Arreste à vista.

## Apenas um momento...
Acesso Total, ou um ID que possui todos os acessos na estação. O capitão é a única pessoa que terá esse tipo de acesso em circunstâncias normais.

## Atmos
Atmos.

## Atmosiano
Atmospheric Technician → Técnico de Atmosfera

## Fixado
Um airlock que nunca mudará de estado. Ele permanecerá permanentemente aberto ou permanentemente fechado até que seja desapertado. Airlocks fechados e apertados têm luzes vermelhas sólidas.

## Borg
Ciborgs, robôs controlados pelo jogador.

## Incompetente
Usuário desconectado

## Brigada
A área principal do departamento de segurança. É aqui que os prisioneiros são levados e mantidos para sua punição. O Guarda-Civil é responsável pelo funcionamento suave da cela.

## Capitão
Capitão

## Cargonia
Referência ao cargo declarando independência. Contra as regras.

## Sinal da Estação
Engenheiro-Chefe, chefe do Departamento de Engenharia.

## Comando Central
Um órgão administrativo que supervisiona a estação espacial Nanotrasen na qual você habita.

## Chefe Médico
Chefe Médico, chefe do Departamento de Medicina.

## Crítico/Crítico
Estado crítico

## Emag
EMAG → EMAG
cryptographic sequencer → sequenciador criptográfico
Syndicate → Sindicato
airlock → airlock
locker → fechadura
bolted open → arrombado
hacked → hackeado
device → dispositivo
Emag → Emag

## Acesso de Emergência/EA
Um airlock que pode ser aberto por qualquer pessoa, mesmo sem acesso ou um ID algum. Airlocks configurados para acesso de emergência possuem luzes amarelas piscando.

## Guia de Emergência
Uma Equipe de Resposta a Emergências. Essas podem ser enviadas pelo Comando Central para diversos propósitos.

## Flukie
Flukie

## Deus(es)
Administrador do Servidor

## Greytide/Greyshirt/Tider/Assistente
Normalmente utilizado para se referir a um Passageiro devido à cor de seu uniforme padrão, embora isso também possa ser usado de forma negativa para se referir a outros tripulantes (não apenas passageiros) que agem de forma desordeira ou cometem diversos crimes menores.

## Chefe de Pessoal
Chefe de Pessoal, chefe do Departamento de Serviços. Também pode se referir ao escritório do HoP, onde os cartões de identificação são emitidos ou alterados.

## Chefe de Segurança
Chefe de Segurança, chefe do Departamento de Segurança.

## Insuls
Luvas Isolantes. São as luvas amarelas mais comumente usadas por Engenheiros. Elas oferecem proteção completa contra choques elétricos de objetos eletrificados. Muito mais eficazes que sua versão mais barata.

## Zelador
Zelador

## KOS
Matar à vista. Alguém cometeu um crime tão grave que é considerado nem mesmo digno de ser preso.

## Materiais
Materiais. Normalmente aço, plástico, plasteel, vidro, prata e ouro.

## Nanotrasen / NT
Nanotrasen é a empresa que possui a estação espacial em que você habita.

## Novato
Newkie

## Nukie
Operativo Nuclear

## Permanente
Brig Perpétua. É a abreviação de Brigada Perpétua. Isso é para os crimes mais graves e significa que o preso nunca será liberado. A maioria das estações possui uma área dedicada e separada da segurança para a brigada perpétua.

## Qualidade e Manutenção
Abreviação de Quartermaster, o chefe do departamento de Carga.

## Diretor de Pesquisa
Diretor de Pesquisa, chefe do Departamento de Ciências.

## Robusto
veterano

## Glossário
Salvagem

## Ciências
Sci

## Sec
Segurança

## Secoff
Oficial de Segurança

## Shift
Rounds são chamados de "rodadas" dentro da Estação Espacial.

## Singular
Uma abreviação do Singulo. Um Singulo pode criar energia infinita para a estação, mas é muito perigoso.

## Singuloose
Uma singularidade que cresceu demais e rompeu seu contêiner. Ela irá destruir a estação causando danos massivos.

## Espaçamento
Um evento que causa a perda de pressão em uma área, ou seja, uma ruptura na estrutura.

## Spess
Spess - Uma grafia intencionalmente errada de "Space", às vezes usada como uma combinação de "space" e "mess". Pode também aparecer em palavras como "Spessmen".

## SSD
Sono Súbito ou Sono Espacial. É uma forma de se referir dentro do jogo a um jogador que se desconectou e não está mais respondendo.

## Sindicato
Um termo genérico para se referir a qualquer pessoa empregada pelo Sindicato. Isso vai desde (suspeitos) Agentes do Sindicato até Operativos Nucleares.

## Telecrystal
Um telecristal, que é uma moeda usada por Agentes do Sindicato para comprar contrabando restrito, como armas e outros equipamentos ilegais.

## Wardenloose
Um termo brincalhão que se refere a um Singuloose. Um wardenloose é quando o Guarda é visto fora da cela.

## Arqueologia Xenológica
Estudo de artefatos, geralmente realizado pela ciência.

# Gírias Fora de Personagem

Termos de uso restrito para conversas OOC ou fora do jogo.

## Admeme
Um evento hospedado ou causado por um administrador.

## Ajuda para Administradores
Um relé usado para relatar comportamentos que violam regras ou outros problemas aos administradores.

## Antag
Antagônistos, que são indivíduos específicos escolhidos para levar o round à confusão.

## Bwoink
O som feito quando um admin-help é recebido. Peçam a Deus que isso não seja uma ban.

## Ick Ock
"OOC! OOC!"

## LOOC/OOC
Canal local fora de personagem e (global) fora de personagem respectivamente. São canais de texto que permitem aos jogadores conversarem com outros jogadores fora do papel. O LOOC está ativado durante as rodadas, enquanto o OOC normalmente só está disponível após o fim da rodada.

## Guia do Jogo
Baixo Roleplay. Servidores marcados como LRP normalmente têm regras de roleplay mais relaxadas.

## Manual de Referência Rápida
Modo de Roleplay Médio. Servidores marcados como MRP geralmente possuem uma base decente de regras de roleplay e geralmente exigem que os jogadores atuem como seu personagem realmente faria em uma situação dada. Menos folga é concedida a comportamentos como desobedecer abertamente a Segurança ou seu chefe.

## Guia do Jogo
Modo Alto Roleplay. Servidores marcados como HRP geralmente têm regras extensas sobre o que é e o que não é constituido ao jogar como um personagem. Você geralmente é obrigado a agir como seu personagem faria, ter uma história de personagem e seguir protocolos na estação. Alguns servidores HRP podem criar sua própria lore ou configurações para facilitar ainda mais o tipo de servidor que desejam hospedar.

## Autodestruição
Um termo para um jogador que se envolve em atividades semelhantes às de antagonistas, sem realmente ser um antagonista. Isso abrange uma variedade ampla de comportamentos, mas é tipicamente usado para descrever comportamentos ou ações irritantes que são muito prejudiciais para outros jogadores sem motivo algum. O auto-antagonismo é uma infração passível de banimento. Às vezes usado em IC. NÃO FAÇA ISSO.

## Avaliação de Risco
A versão base do jogo. Quaisquer alterações em Upstream "fluirão" para todas as outras ramificações do jogo. Todos os servidores oficiais do Wizard's Den funcionam com base em Upstream.

## Valid Hunter
Um jogador que caça "válidos", ou seja, pessoas que são válidas para serem mortas, mesmo que essa pessoa não seja de segurança.

</Document>
