<Document>
# Empregos

A SS14 possui um grande número de cargos, divididos em sete departamentos principais:

## Serviço
[color=#9fed58]Serviço[/color] é um departamento diverso que inclui o chefe de pessoal e outros cargos que existem para servir a estação.

Ele primariamente funciona como pessoas que entretem, limpam e servem o resto da tripulação, com exceção dos passageiros, que não têm um cargo específico além de se perderem na manutenção.

## Cargo
O [color=#b18644]Cargo[/color] é composto pelos técnicos de carga, especialistas em resgates e o comissário de abastecimento. Como departamento, é responsável pela distribuição de recursos e comércio, sendo capaz de comprar e vender itens no mercado galáctico.

Em sua maioria, isso significa que eles vasculham a estação e diversos destroços para encontrar materiais para vender e redistribuir, e compram materiais que outros departamentos solicitam.

## Nome Médico do Tipo Borg
A [color=#5b97bc]Medicina[/color] é composta pelos estagiários médicos, químicos, médicos e pelo chefe médico. Como departamento, é responsável por cuidar da tripulação, tratar e/ou clonar os feridos e mortos, tratar doenças e impedir que todos morram uma morte horrível, sangrenta, em algum armário.

A Medicina é um dos departamentos melhor equipados, com a capacidade de localizar tripulantes feridos usando o monitor de tripulantes, uma quase infinita quantidade de químicos caso a química esteja em dia, e a capacidade de diagnosticar e vacinar rapidamente doenças contagiosas.

## Ciência
A [color=#c96dbf]Ciência[/color] é composta por assistentes de pesquisa, cientistas e o diretor de pesquisa. Como departamento, é responsável por pesquisar tecnologias e artefatos, atualizar máquinas e imprimir novos e úteis dispositivos.

Cientistas devem procurar novos artefatos para estudar, bem como solicitar departamentos para ajudar a atualizar suas máquinas.

## Engenharia
A [color=#f39f27]Engenharia[/color] é composta por assistentes técnicos, engenheiros da estação, técnicos atmosféricos e o engenheiro-chefe. Como departamento, é responsável por manter a estação energizada, sua estrutura intacta e seu fornecimento de ar funcionando.

A Engenharia está prontamente equipada para entrar em segurança no espaço, e por isso deve sempre tentar reparar partes da estação que não são habitáveis.

## Segurança
A [color=#cb0000]Segurança[/color] é composta pelos cadetes de segurança, advogados, detetives, oficiais de segurança, carcereiro e o chefe de segurança. Como departamento, é responsável por lidar com indivíduos problemáticos e ameaças não humanóides, como ratos gigantes e carpas.

Como resultado disso, e a necessidade de caminhar em uma linha fina, a segurança às vezes é sobrecarregada por tripulantes furiosos (não mate o palhaço), e é importante que seus membros tentem manter o comportamento mais adequado possível.

## Comando
[color=#1b67a5]Comando[/color] consiste em cada chefe de departamento. É responsável por manter a estação e seus departamentos funcionando de forma eficiente.

Os membros do Comando devem sempre ser relativamente competentes em seus respectivos departamentos e tentar delegar responsabilidades e orientar o trabalho.

# Alterando Seu Cargo
O [color=#9fed58]Chefe de Pessoal[/color] é a pessoa responsável por alterar os acessos dos cartões de identificação e distribuir chaves de criptografia. Vá até o seu escritório e avise-o qual cargo você gostaria de trabalhar.

Muitas vezes, eles vão querer que você vá pegar um papel [color=#a4885c]carimbado[/color] por um chefe de departamento. Não se preocupe, basta encontrá-los e entregar o papel.
</Document>
