<Document># Estação e Turnos

Cada rodada do SS14 é um [bold]turno autônomo[/bold] que ocorre em uma das muitas estações diferentes.

As rodadas geralmente duram de [color=cyan]45 a 90 minutos[/color], mas os jogadores estão livres para sair e entrar a qualquer momento durante uma rodada.

## Terminal de Shuttle
Se você se juntar no meio de um turno, provavelmente será gerado no [color=lime]terminal de shuttle[/color].
Aqui você pode pegar bebidas, conversar com outros jogadores e esperar pelo shuttle que o levará à estação.

Telas nas paredes darão a você uma previsão de chegada do shuttle.
Quando ele chegar, basta caminhar para ser transportado para a estação.

Certifique-se de ficar dentro do terminal e não ficar na área de pouso do shuttle. [color=#EB2D3A][bold]Você pode ser esmagado por shuttles voando[/bold][/color]

## Navegação
Cada estação tem uma grande variedade de locais para visitar.
Esses variam de departamentos específicos onde o trabalho acontece a áreas comuns onde você pode relaxar e conversar com outros.<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Directional Signs"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Marker Signs"/>
</Box>[color=cyan]Mapas da Estação[/color] dão uma visão geral da estação inteira com marcadores coloridos indicando locais de diferentes coisas.
Sinais regulares [color=cyan]nas paredes[/color] podem apontar para você diferentes departamentos.

## Saindo da Estação
No final do turno [color=gray](exceto em caso de [color=red][bold]desastre nuclear[/bold][/color])[/color], você sairá da estação via [color=lime]shuttle de evacuação[/color].
Quando for chamado, uma mensagem será transmitida na estação alertando a tripulação e indicando sua [color=cyan]chegada em 10 minutos.[/color]
Uma vez que chegar, você precisará ir até ele, embarcar nele e sobreviver à viagem até [bold]Comando Central[/bold].

O round não termina oficialmente até você chegar a [bold]Comando Central[/bold]<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>Se você precisar sair de uma rodada cedo, pode fazê-lo através de uma [color=lime]unidade de sono criogênico[/color].
Basta entrar e sair do jogo para armazenar seus pertences e garantir que eles não sejam roubados ou mal utilizados.

## Mais Informações
Aprendendo os controles? [textlink="Clique aqui para ler sobre os diferentes controles" link="Controls"]

Não sabe como executar uma função? [textlink="Clique aqui para ir para uma lista de departamentos" link="Jobs"]

Morrer constantemente? [textlink="Clique aqui para ver um guia de sobrevivência" link="Survival"]</Document>
