<Document>
# Sobrevivência
É geralmente sábio evitar situações que possam te causar danos, pois a enfermaria só pode te curar tanto quanto os químicos e itens médicos limitados permitem, especialmente quando há operativos nucleares na sua porta.

## Identificando sua situação
Seu PDA contém tanto o nome do navio quanto a lista de tripulantes atualmente ativos no seu navio, um lembrete do seu nome, se necessário, e seu cargo atribuído para o turno, permitindo que você avalie rapidamente a situação.

## Tratamento de Emergência
No caso de uma emergência séria, há algumas coisas que você pode fazer para ajudar a garantir sua sobrevivência a longo prazo, incluindo:
- Se você entrar em condição crítica, use o medipen de emergência da sua caixa de emergência, ele garantirá que você não fique totalmente incapacitado. Os medipens de emergência também podem ser usados para reviver pessoas que estão em condição crítica no chão, e para prolongar o tempo que você tem para lidar com venenos/etc.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
</Box>

- Sua caixa de emergência contém uma máscara de respiração e um tanque de oxigênio, que podem ajudá-lo a sobreviver por mais tempo em uma situação de spacing. Se você for um dos slimepeople, fique ciente de que o nitrogênio substitui o oxigênio para você e que sua caixa de emergência começará com um tanque vermelho de nitrogênio substituindo o tanque padrão azul/amarelo de oxigênio.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Se estiver sangrando ativamente ou simplesmente querendo se preparar, é possível cortar itens de tecido com uma faca ou outro objeto afiado e usar o tecido resultante para criar gaze no menu de fabricação, com a qual será possível conter o sangramento. No entanto, tecido sozinho pode ser usado em grau menor em emergências.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Dicas Várias
Na ausência de um analisador de saúde real, simplesmente examinar-se e usar o exame detalhado é uma boa maneira de descobrir quais ferimentos você possui.
- Se você ficar cego, cenouras são outra forma de tratar o problema (já que contêm Oculine, o medicamento químico usado para tratar a cegueira), caso estejam disponíveis.
- Refeições bem feitas (comida cozinhada, não proveniente de uma máquina de venda automática) geralmente são muito melhores para sua saúde geral e podem ajudar a curar feridas menores mais rapidamente.
- O simples repouso em uma cama pode permitir que alguns ferimentos se fechem por conta própria. Camas médicas são as melhores para isso, oferecendo uma superfície estéril e suporte para todas as partes do corpo danificadas, mas qualquer cama funciona.
- De fato, dormir realmente em uma cama aumenta ainda mais sua taxa de cura.
- Refeições que contêm proteínas, como carne, vão ajudar muito a condição do seu corpo após uma grande perda de sangue. Mesmo assim, ainda é recomendado visitar um médico e ser tratado.

</Document>
