<Document>
  # Regra Core 13 - Use nomes de personagens realistas, e não use nomes de pessoas famosas
- Não use nomes de pessoas ou personagens do mundo real
- Nenhum título/honoríficos
- Deve seguir todas as outras regras (não pode conter termos ofensivos/nomes sexuais/etc)
- Os nomes de usuários, objetos, personagens aleatórios, nomes muito "baixa qualidade", nomes "meta", ou outros nomes implausíveis não podem ser usados como nomes. Veja exemplos abaixo.
- As decisões dos administradores sobre nomes IC são finais e quaisquer disputas devem ser resolvidas pelos fóruns, não por recusar cumprir uma determinação de um administrador

Empregos que têm uma opção de nome personalizado no loadout (ex: palhaços, mímicos, ciborgues, etc) estão isentos da proibição de títulos/honoríficos, e têm restrições mais relaxadas sobre nomes de baixo esforço e implausíveis.

  ## Esclarecimento sobre Nomes "Meta"
Nome de meta são aqueles que tentam aproveitar algum mecanismo do jogo ou escolha de design do jogo. "Urist McHands" é um nome de meta porque é o nome padrão usado para humanos gerados por administradores. "Operator Whiskey" é um nome de meta porque segue o padrão de nomenclatura dos operativos nucleares. Esta regra não tem a intenção de impedir coisas como operativos nucleares usando um ID falso com nomes que parecem ser nomes de operativos nucleares se eles decidirem fazer isso.

  ## Convenções e Exemplos
O nome [color=#994444]Bad[/color] não pode ser usado por nenhuma espécie. Os nomes [color=#449944]Acceptable[/color] podem ser usados por qualquer espécie.

Humanos geralmente usam a convenção NomeSobrenome.
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Tom Fisher
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Spacey Chapman
- [color=#994444]Ruim:[/color] Dr. Tom Fisher
- [color=#994444]Ruim:[/color] Walter White
- [color=#994444]Ruim:[/color] George Washington
- [color=#994444]Ruim:[/color] Joe Biden
- [color=#994444]Ruim:[/color] Ben Dover
- [color=#994444]Ruim:[/color] Mike Hunt

Anões geralmente usam a convenção humana com um tema viking.
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Ingrid Firebreath
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Erik Lightningclaw

Normalmente, lagartos usam a convenção Verbo-artigo-Substantivo.
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Limpa-os-Airlocks
- [color=#994444]Ruim:[/color] Bans-the-Admins

Slimes geralmente têm nomes que são onomatopeias. Um sobrenome é opcional.
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Foolp Suub
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Foolp
- [color=#994444]Ruim:[/color] Slime

Diona normalmente têm nomes calmos, com temas da natureza, no estilo "substantivo de substantivo".
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Pétala da Tranquilidade
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Jardim de Relaxamento
- [color=#994444]Ruim:[/color] Tree but Alive

Mothmen geralmente usam nomes com som latim, ou nomes temáticos com luz.
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Sócrates Temnora
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Sierra Lightseeker
- [color=#449944]Aceitável:[/color] James Nightflitter

Araquidas geralmente usam nomes com som semelhante ao latim.
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Argyroneta Reticulatus
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Loxosceles Domesticus
- [color=#994444]Ruim:[/color] Spider-Man

Vox geralmente usam um único nome composto por sílabas aleatórias, muitas vezes com padrões repetitivos.
Os nomes não devem ser excessivamente longos ou tão repetitivos/complexos a ponto de serem ilegíveis.

- [color=#449944]Aceitável:[/color] Hirixashahre
- [color=#449944]Aceitável:[/color] Xapikrikrik
- [color=#994444]Ruim:[/color] Chipikirchitchitchitbecretretrer
- [color=#994444]Ruim:[/color] Trololol

Usuários, objetos, personagens aleatórios, nomes muito "baixa qualidade", nomes "meta", ou outros nomes implausíveis não são permitidos.
- [color=#994444]Ruim:[/color] XxRobustxX
- [color=#994444]Ruim:[/color] SDpksSodjdfk
- [color=#994444]Ruim:[/color] Lkdsoisgoieun
- [color=#994444]Ruim:[/color] F4ith H3arth
- [color=#994444]Ruim:[/color] Greytide
- [color=#994444]Ruim:[/color] Passageiro
- [color=#994444]Ruim:[/color] Urist McHands
- [color=#994444]Ruim:[/color] Admin
- [color=#994444]Ruim:[/color] Game-Master
- [color=#994444]Ruim:[/color] Joe Mamma
- [color=#994444]Ruim:[/color] Homem de Meia-Idade
- [color=#994444]Ruim:[/color] Operativo Whiskey
</Document>
