<Document>
  # Regra Core 10 - Não abuse ou ignore mensagens de administrador
O "ahelp", ou ajuda de administração, é o sistema usado pelos administradores para se comunicarem com jogadores específicos no jogo. Use o ahelp apenas para assuntos que exigem atenção de um administrador. Se você ignorar mensagens enviadas por administradores via ahelp, ou se desconectar durante uma ahelp, poderá ser banido. Se você precisar urgentemente sair durante uma ahelp, pode fazê-lo, mas provavelmente precisará continuar a ahelp nos fóruns. Não faça check de administração, seja hostil/agressivo, solicite eventos ou envie spam. Métodos IC de contato com administradores, como orações, fax, telefones vermelhos e telefones de banana, devem ser usados quando não houver um problema.

Os administradores nem sempre estão online, mas todos os ahelps são automaticamente encaminhados para o discord. Por diversos motivos, os administradores podem não responder a um ahelp mesmo que tenham lidado com ele. A falta de resposta não necessariamente significa que o ahelp foi ignorado.

  ## Você deve ajudar X?
Você pode usar o ahelp a qualquer momento quando realmente achar que um jogador está quebrando uma regra. Nem todos os ahelps resultam em algo que um administrador precisa intervir, mas isso está tudo bem, os administradores preferem que as pessoas relatem ocasionalmente coisas que acabam não sendo um problema do que perder relatos de verdadeiros problemas porque alguém estava inseguro ou esperou até o final da rodada para ter mais certeza.

A razão mais comum que os jogadores dão para não reportarem problemas é que não querem desperdiçar o tempo dos administradores, mas só leva alguns segundos para um administrador verificar se alguém é um antagonista. Se você estiver reportando muitas coisas, um administrador vai lhe dizer. Se você não estiver sendo solicitado a parar de reportar algo ou a reportar menos coisas, então você pode assumir com segurança que não está causando nenhum problema.

  # O que devo incluir em um ahelp?
No mínimo, os administradores precisam saber qual é o problema para poder resolver um ahelp. Não envie mensagens ahelp sem nenhuma informação sobre sua pergunta ou o problema. Mensagens como "olá" são frequentemente consideradas verificação de administrador.

Se possível, uma mensagem ahelp ideal inclui o que é o problema, quem está causando e o nome do personagem, se possível.

  # Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
Usos apropriados de ahelp:
- relatar pessoas que você acha que estão violando regras,
- perguntando sobre regras,
- pedindo uma isenção temporária de uma regra, e
- solicite um pequeno artifício, como um comércio TC ou geração de item.

Uso inadequado de ahelp:
- verificando se um administrador está online, incluindo enviar mensagens sem nenhuma informação sobre o problema, como "olá" ou mensagens incompreensíveis
- ser hostil ou agressivo,
- solicitando eventos, e
- enviar mensagens repetidas sobre o mesmo problema.
</Document>
