<Document>
  # Tipos de Cargos

  ## Tripulantes Alinhados/ Não Antagônicos
Na maioria das rodadas, a maioria dos jogadores será composta por não-antagonistas, o que significa que eles estão alinhados com a tripulação. Isso é o "padrão", se o jogo não disser que você é um dos outros papéis definidos aqui, então você é um não-antagonista. Em geral, os não-antagonistas são intencionados para trabalhar em prol de um efeito positivo na rodada.

  ## Antagonista Solitário
Certos cargos são destinados a causar problemas durante a rodada ou para os não antagonistas. Você só é um antagonista solo se o jogo disser claramente e explicitamente que você é um antagonista solo. Antagonistas estão isentos de muitas, mas não de todas, as regras de roleplay.

  ## Antagonista da Equipe
Antagonistas de equipe são como antagonistas solitários, mas eles têm outros antagonistas que não devem atrapalhar e podem ser esperados para ajudar. Você só é um antagonista de equipe se o jogo disser claramente e explicitamente que você é um antagonista de equipe.

  ## Agente Livre
Certos cargos estão livres para escolher se querem agir como antagonistas ou como não-antagonistas, e podem mudar de ideia sempre que quiserem. Você só é um agente livre se o jogo disser claramente e explicitamente que você é um agente livre.

  ## Familiar
Familiars são considerados não-antagônicos, mas têm instruções para obedecer alguém. Eles devem obedecer essa pessoa mesmo que isso cause que eles violarem as regras de roleplay ou morram. Você só é um familiar se o jogo disser claramente e explicitamente que você é um familiar. Você só é o familiar da pessoa que o jogo disser.

  ## Silício / Silício Modificado
Os silicônios têm um conjunto de leis que devem seguir acima de tudo, exceto as regras fundamentais. Você só é silicônio se o jogo disser claramente e explicitamente que você é um silicônio.
Silicones alterados são funcionalmente idênticos, esse cargo é usado para destacar conjuntos de leis que foram hackeados, corrompidos ou de outra forma considerados não padrão ou perigosos.
</Document>
