<Document>
# Dicas Importantes para Criação de Personagem
Este é um guia para as partes da criação de personagem que afetam o jogo.

[textlink="Para um guia sobre mudanças cosméticas, clique aqui." link="YourFirstCharacter"]

## Prioridade de Spawn
Isso afeta onde você será spawnado ao se juntar ao jogo após a rodada já ter começado.

Escolher "Arrivals" fará com que você apareça em uma estação separada, onde você aguardará até que um shuttle chegue para transportá-lo para a estação principal.

Escolher "Cryosono" fará com que você acorde em uma câmara de criosono já na estação.

Escolher "Nenhum" fará com que seja escolhido automaticamente para você ou selecione a única opção de spawn disponível para a estação atual.

Essa é uma escolha quase arbitrária. Você pode deixar isso em "Nenhum" com segurança e não sofrerá inconvenientes reais.

## Empregos
Você pode definir suas preferências de cargo no lobby. Embora essas não [color=#a4885c]garantam[/color] sua posição, alguém que quiser o cargo será [color=#a4885c]aleatoriamente[/color] selecionado no início da rodada.
Você tem a chance de ser escolhido para seu cargo de alta prioridade primeiro, depois para seus cargos de prioridade média, e por último para seus cargos de baixa prioridade.
Você também tem a opção de automaticamente ser um passageiro ou ser enviado de volta ao lobby se não for escolhido para nenhum dos seus cargos preferidos.

Alguns cargos estão bloqueados até que você jogue por tempo suficiente em outros cargos de nível inicial.

[textlink="Para mais informações sobre cargos, clique aqui." link="Jobs"]

## Configurações de Cargo
Você também pode escolher [color=#a4885c]configurações de equipamento[/color] para cada cargo. Configurações de equipamento são os itens de vestuário e acessórios que você começa com ao entrar no jogo. Alguns itens de configurações de equipamento estão bloqueados por restrições de tempo de jogo.
Isso pode ter diversos efeitos no jogo, já que alguns itens de roupa possuem [color=#a4885c]proteção contra armaduras[/color] ou [color=#a4885c]reduzem a velocidade de seus movimentos[/color]. Isso se aplica especialmente ao Comando e à Segurança.

Você também pode escolher qual mochila você irá spawnar com.
As mochilas são de tamanho médio, mas podem carregar itens grandes com mais facilidade. As sacolas de lona têm mais espaço total do que as mochilas, mas têm dificuldade para carregar itens grandes. As sacolas de duffel são grandes, mas causam uma penalidade de movimento.

## Antagonistas
Ativar o [color=#a4885c]antagonista[/color] vai colocar você na lista de potenciais antagônicos no início da rodada. Isso não garante que você será um antagonista, então não use isso como desculpa para se auto-antagonizar!
Em vez disso, assim como as prioridades de cargo, um punhado de jogadores é escolhido aleatoriamente entre os jogadores elegíveis. Se você é um membro do comando ou oficial de segurança, não pode ser escolhido para um papel antagônista.

[textlink="Para mais informações sobre antagonistas, clique aqui." link="Antagonists"]

Juntar-se a múltiplos jogos ou fantasiar/ desconectar-se/ cometer suicídio ao não ser escolhido para um cargo antagônico é referido como "antag-rolling" e é contra as regras.
Muitas pessoas esperam pacientemente sua vez de ser antagonistas, então [color=#a4885c]pedimos gentilmente que você evite escolher um papel de antagonista se não estiver pronto[/color].

## Traços
Traços de fala alteram sua fala, às vezes em graus extremos.

O que você quer que seu personagem pareça?
Sem Acento (desativa o acento da espécie selecionada)
Há também traços de deficiência. Familiarize-se com o jogo e seu fluxo antes de escolher um desses, pois alguns podem se tornar difíceis para iniciantes lidarem.

O que você quer que seu personagem pareça?
Cegueira (restringe severamente sua visão)
Bebado leve (você fica bêbado mais rápido e sofre mais com os efeitos negativos do álcool)
- Mudo (você não pode falar ou sussurrar, mas ainda pode se comunicar por meio de expressões e caneta e papel)
Narcolepsia (você dorme aleatoriamente em momentos imprevisíveis e frequentemente inconvenientes)
Pacifista (você não pode atacar, atirar ou jogar objetos afiados em pessoas)
Paracusia (você às vezes ouve barulhos que não são reais)
Miopia (limita um pouco sua visão sem óculos de grau)
- Ronco (você faz sons de ronco altos quando está dormindo)
Irreversível (você não pode ser ressuscitado quando encontrar sua morte prematura)
</Document>
