<Document>
# Os Capitães e os Palhaços
Este é um guia para editar a aparência do seu personagem. Certifique-se de ler a Criação de Personagens primeiro.
Ao criar seu personagem, você pode se sentir intimidado pela vasta gama de opções.

Está tudo bem fazer seu primeiro personagem [color=#a4885c]aleatório[/color] e ir com o que sair, até jogadores experientes fazem isso.
Criar seu primeiro personagem nem precisa ser preciso, também. Você pode [color=#a4885c]fazer de qualquer jeito[/color] e ver o que acontece.

Se você quiser ser [color=#a4885c]metódico[/color], porém, criar um personagem é fácil de fazer um passo de cada vez.

## Escolhendo uma Espécie
A maioria das espécies possui pequenas diferenças, das quais você pode ler sobre na entrada [color=#a4885c]Espécie[/color].
No entanto, você pode encontrar mais fácil criar seu primeiro personagem como um humano, lagarto, anão ou réptil.

Isso não deve te desencorajar de ser criativo com seu personagem, porém.

Este guia assumirá que você está criando um humano, mas o processo é semelhante para todas as espécies.

## Características Menores
Aqui estão algumas dicas para você começar:
- Você pode personalizar seu personagem com uma variedade de roupas e acessórios.
- Cada cargo tem responsabilidades diferentes, então escolha um que você goste.
- Não se esqueça de visitar a enfermaria para obter seu cartão de identificação.
- Familiarize-se com a Estação Espacial e suas áreas.
- Mantenha-se alerta para qualquer ameaça que possa surgir.
Idade (18-29 para jovem, 30-59 para adulto, 60+ para idoso)
- Sexo (seu sprite, como visto ao alternar "Mostrar roupas")
Pronomes (como o jogo se referirá a você)
Cor da pele (pode ser um controle deslizante ou RGB dependendo da espécie)
- Cor do olho (RGB)
- Cor do cabelo (RGB)

Essas são mudanças menores e têm pouco efeito no jogo. Isso é o que os jogadores lerão quando [color=#a4885c]examinarem você[/color]. ("jovem homem")

## Cabelo e Barba
Novamente, você pode se sentir intimidado pela vasta gama de opções. Tudo bem.

[color=#a4885c]Leve seu tempo com isso.[/color] Você pode folhear ou clicar em cada uma das opções e encontrar aquela que você gosta.
Às vezes é mais fácil definir a cor de cabelo desejada antes de olhar para as opções.

Se realmente não conseguir decidir, algumas opções populares de corte de cabelo incluem Bedhead até o chão, Moderno, Business, CIA ou simplesmente careca.
Alternativamente, [color=#a4885c]aleatorize[/color] um personagem separado e veja que tipo de cortes de cabelo eles estão usando. Surpreenda-se.

Você não precisa se sentir obrigado a usar nenhum desses, embora.

## Marcas
As marcas variam de [color=#a4885c]cicatrizes e narizes de porco[/color] até [color=#a4885c]tatuagens e caudas[/color].
Pense neles como [color=#a4885c]acessórios[/color] que são parte do seu corpo, para dar um toque extra de estilo e individualidade ao seu personagem. Eles não podem ser alterados durante a rodada.

Algumas espécies têm mais opções de marcas do que outras. Humanos são mais limitados em termos de marcas do que mariposas ou reptilianos.

Você pode ter um número definido de marcas em cada '[color=#a4885c]categoria[/color]', como visto no topo. Por exemplo, os reptilianos podem ter uma marca no peito, mas duas marcas na parte de cima da cabeça.
Esses são [color=#a4885c]cosméticos[/color] e não têm efeito no jogo.

## Como se destacar
personalidade, suas ações e sua [color=#a4885c]resistência[/color], mas isso não significa que você tenha que ser algum tipo de herói.

Não se preocupe em ter um personagem grande, chamativo e memorável. Crie sua própria história que você será lembrado.
</Document>
