<Document>
  # Não Powergame

Você deve ter uma justificativa In-Character para suas ações. O Diretor de Pesquisa não precisa de uma arma quando a estação está em código verde. O Chefe de Segurança não precisa de Acesso Total no início do turno quando não há ameaça identificada.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.

 Aceitável:
Não carregue armas não letais quando houver uma ameaça plausível.
Não carregue armas letais quando houver uma ameaça confirmada.
Não carregar armas não letais ou letais que começam com eles em seus quartos a qualquer momento.
O Capitão deve esconder o cartão de identificação reserva em um local adequado e seguro.
- Aumentar a segurança (como fixar portas, adicionar paredes, etc) durante alerta Vermelho ou Azul
- Vários minutos após o início da rodada, o Capitão promove o Guarda a Chefe de Segurança porque não há um na estação
Situações gerais onde um personagem reage a informações durante uma rodada de forma que faça sentido lógico

Não Aceitável:
- Capitão concedendo AA a todos os chefes no início da rodada
- No início da rodada, o HoP leva Ian para a ATS porque “Ele é um alvo de alto perfil”
- Criar duplicatas de itens de alto valor ou únicos para entregar para outros
- Parafusar portas em áreas para aumentar sua segurança antes que uma ameaça seja confirmada, tornando essa segurança ineficiente
- Definir o nível de alerta para Azul ou Vermelho quando a situação não exige a gravidade implicada (isso inclui manter esses níveis muito tempo após que ameaças tenham sido confirmadas como não mais presentes)
- Situações gerais em que um personagem está se preparando preemptivamente para situações que ainda não ocorreram de maneiras que logicamente não fazem sentido
</Document>
