<Document>
  # Regra de Roleplay 12 - Não abandone seu papel
Não entre no round assumindo um cargo que você não pretende jogar. Não ative cargos antagonistas que você não pretende jogar. Abandonar um cargo inclui não cumprir as tarefas que são esperadas dele, além de coisas como sair do jogo. Membros do comando devem permanecer na estação até que o shuttle de emergência chegue. A aplicação dessa regra é mais rigorosa para cargos de comando e antagonistas, e menos rigorosa para cargos menos importantes, como passageiros.

Violações dessa regra geralmente resultam em banimentos temporários ou permanentes de papel. Entendemos que você possa precisar sair da rodada cedo ou de forma inesperada. Se você estiver em um papel importante (que é informado a você no chat ao receber seu papel), você deve notificar os membros do comando para que saibam que você está saindo e tente dormir em criossono se possível. Space Station 14 é um jogo. Não ponha em risco a segurança de você ou dos outros, e não negligencie coisas importantes para evitar sair de uma rodada cedo, mesmo que precise sair imediatamente sem notificar ninguém. Banimentos de papel por desconexão geralmente são aplicados apenas se houver um padrão e são quase sempre temporários.

"Antag rolling" se refere a um jogador abandonar seu papel caso não receba um papel de antagonista.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
  Aceitável:
- Como engenheiro, construir um bar em manutenção enquanto não há nada importante para a engenharia fazer.
- Como capitão, tendo o chef ensiná-lo a cozinhar enquanto não há nada importante exigindo sua atenção.
Como passageiro, construindo um shuttle com materiais fornecidos para você por cargo e engenharia.
- Tirar um breve descanso do seu trabalho no bar.
- Obter um papel antagonista e fazer o mínimo necessário para cumprir seus objetivos.
- Obter um papel antagonista e fazer um esforço genuíno para cumprir seus objetivos, mas falhar em cumprir qualquer um.
- Obter um papel antagonista e intencionalmente não fazer nenhum dos seus objetivos, mas criar um nível semelhante de desordem que cumprir seus objetivos criaria.

  Proibido:
Como engenheiro, construindo um bar em manutenção enquanto a estação não tem energia.
- Como capitão, deixar a estação para fazer uma expedição com a equipe de resgate.
- Como técnico de atmosferas, construir um shuttle no redor do início e nunca voltar à estação.
- Passar a totalidade do seu turno no bar, mesmo quando há trabalho que precisa ser feito pelo seu cargo.
- Fantasiar, se matar ou sair no início de uma rodada porque você não gosta do mapa ou dos jogadores do seu departamento.
- Obter um papel de antagonista e não realizar nenhuma atividade de antagonista.
- Fantasiar, suicidar ou sair no início de uma rodada porque você não recebeu um papel de antagonista.
- Fantasiar, se matar ou se deixar matar porque operativos nucleares declararam guerra e você quer tentar obter um papel de fantasma antagonista.
</Document>
