<Document>
  # Regra de Roleplay 15 - Comando e Segurança devem seguir a Lei Espacial
Todos os cargos de comando e segurança que não são antagonistas devem obedecer [textlink="Lei Espacial" link="SpaceLaw"]. Isso inclui não-antagonistas que são promovidos ou assumem uma posição durante a rodada de qualquer forma. Isso também inclui não-antagonistas que estão atuando como um cargo de segurança.

Violações da Lei Espacial devem ser priorizadas com base na gravidade e na situação atual.

Isso proíbe o uso de itens do sindicato fora de emergências extremas, incluindo uplinks por parte do comando e segurança. Isso também proíbe a preparação de itens do sindicato para uma emergência.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
  Aceitável:
Após um anúncio de guerra, um oficial de segurança ignora tripulantes carregando contrabando para que possa se concentrar em se preparar para defender a estação.
Um oficial de segurança desarma alguém que o ataca com uma espada de energia, depois usa a espada para matar o atacante.

  Proibido:
- Um oficial de segurança carrega uma espada de energia caso ocorra uma emergência.

O uso de linguagem ofensiva, racista, sexista, homofóbica, transfóbica, misógina, xenofóbica, ou qualquer outra forma de discurso de ódio é estritamente proibido. Isso inclui, mas não se limita a, palavras ou expressões que promovam a discriminação, a violência, ou que sejam ofensivas a qualquer grupo ou indivíduo. O cumprimento dessas regras é essencial para manter um ambiente respeitoso e inclusivo na Estação Espacial.
- Um oficial de segurança
- O Capitão
- O Engenheiro-Chefe
- Um passageiro promovido a "caçador de recompensas"
- Um mímico promovido a "mímico de segurança"

Cargos não incluídos:
- Um passageiro
- O palhaço
- Um antagonista em qualquer cargo
- Um ciborgue
- Um passageiro que está ajudando a combater operativos nucleares
</Document>
