<Document>
  # Regra de Roleplay 14 - Se você estiver interpretando um oficial de comando ou de segurança, dê um exemplo.
Todos os cargos de comando e segurança são submetidos a interpretações mais rigorosas das regras.
- Papéis de comando não são papéis de aprendiz. Membros da equipe de comando devem ser competentes.
- Os papéis de segurança não são para jogadores inexperientes. Os membros da segurança são esperados para saber os fundamentos do jogo e estar mais familiarizados com as regras do servidor do que um jogador novo.
- Não atrapalhe ou cause efeitos negativos ao funcionamento geral da estação ou da tripulação como membro do comando ou segurança.
- Não abuse do seu poder como comandante ou segurança.

  ## Por quê
Membros do comando e da segurança muitas vezes podem ter um impacto maior na natureza da rodada do que outros jogadores. Por exemplo, um capitão que tenta flexibilizar ou quebrar as regras frequentemente causa que muitos outros na estação façam o mesmo. Anúncios memes de membros do comando também frequentemente resultam no resto da estação agir da mesma forma. Quando membros do comando e da segurança se mantêm a altos padrões, o resto da estação frequentemente segue naturalmente em grande medida.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
  Aceitável:
- Um membro da segurança aceita uma propina para entregar donuts seguros a um preso que o Chefe de Segurança ordenou que só deveria receber donk pockets.
- Um capitão usa uma anúncio da estação para confessar um erro embaraçoso que cometeu durante o turno.
- Em coordenação com o chefe de segurança, o capitão declara que a estação reconhecerá o direito de portar armas, então todos os tripulantes poderão pegar um inibidor de segurança na seção de segurança.
- O chefe médico dá ao paramédico seu monitor portátil de tripulantes para ajudá-lo a concluir seu trabalho.
- Um agente do sindicato está segurando um tripulante como refém e ameaça matê-lo se o chefe de segurança não lhe entregar seu cartão de identificação. Enxergando nenhuma outra opção segura, o chefe de segurança entrega seu cartão de identificação ao agente do sindicato, depois começa a trabalhar para recuperá-lo e capturar o agente assim que o refém estiver seguro.
- Operativos nucleares estão atacando a estação, então o capitão e o chefe de pessoal vão até a armaria e pegam uma arma.
- A maioria dos votos do comando para demitir o capitão por tomar ações prejudiciais à estação, então o chefe de segurança demite o capitão.
- O capitão promove o chefe de pessoal a capitão.
- A segurança libera um antagonista da prisão em troca das identidades de outros traidores.

  Proibido:
- Um membro da segurança aceita uma propina para ignorar um crime ou ajudar um preso a escapar.
- Um capitão envia uma arte ASCII de um rosto de troll por meio das anunciacoes da estacao ou como um fax para o comando central.
- Um capitão declara que todo contrabando é legal.
- Comando ou segurança permitem o uso de itens do Sindicato fora de emergências extremas.
- O chefe médico ajuda conscientemente um agente do sindicato a completar seus objetivos.
- Um agente do sindicato matou 3 membros da segurança, então o chefe de segurança faz uma proposta dizendo que eles vão lançar todas as armas da armaria ao espaço se o agente do sindicato parar de matar.
- O capitão vai à armaria e pega uma arma para exibir em seu escritório sem perguntar a ninguém, e ordena a qualquer um que o questione que não interfira.
- Membros do comando decidem demitir o capitão para ganhar mais poder para si mesmos, ou em retaliação por uma decisão que eles não gostaram ou concordaram, em vez de porque a decisão foi realmente prejudicial para a estação.
- O capitão promove aleatoriamente um tripulante para capitão.
- Um membro do comando dá a um tripulante aleatório acesso adicional substancial por nenhuma razão, desnecessariamente ou por uma razão pobre.
- Um membro do comando concede acesso aleatório a um tripulante a uma área de alta segurança, como a armadaria ou o escritório de outro membro do comando, sem motivo, desnecessariamente ou por um motivo fraco.
- A segurança libera um antagonista da cela em troca do antagonista comprar contrabando para eles.
</Document>
