<Document>
  # Regra de Roleplay 11-1 - Escalada Envolvendo Animais
As regras de escalada são mais flexíveis com animais do que com pessoas. Essas exigências mais flexíveis não se aplicam às exigências de outras pessoas atacando umas às outras, mesmo que seu combate esteja diretamente relacionado ao conflito envolvendo o animal.

Animais não considerados pets, como camundongos e macacos, podem ser livremente mortos com qualquer motivo IC, como controle de pragas ou para alimentação. Esses papéis estão frequentemente disponíveis em números como papéis de fantasma, então remover um durante a rodada normalmente não os remove todos.

Pets, incluindo, mas não se limitando a Ian, Renault, Remilia e Hamlet, não podem ser mortos livremente, eles requerem escalada. Esses papéis estão disponíveis normalmente uma vez por rodada no máximo, exceto papéis como Remilia.

Prender permanentemente um animal, como colocar um rato em uma planta, é considerado similar a matar o animal e só deve ser feito com uma razão IC.

Ambos os lados podem escalar muito mais rapidamente do que seriam capazes se ambos fossem pessoas. Animais frequentemente têm limitações maiores no máximo de força que podem usar em comparação com pessoas, o que limita os efeitos negativos de uma escalada rápida. Animais também normalmente têm menos saúde do que pessoas e são limitados na facilidade com que podem obter cura, o que justifica que respondam a ataques fracos de forma mais severa.

Nem o animal nem a pessoa estão obrigados a receber atenção médica um ao outro se forem colocados em estado crítico. Atacar alguém até a morte em vez de parar quando estiver em estado crítico é considerado uma diferença significativa. Embora uma escalada suficiente possa justificar continuar atacando, geralmente pessoas e animais não devem continuar sendo atacados uma vez que estiverem em estado crítico, embora não animais possam. Gibbing também é considerado um passo significativo porque impede a clonagem ou a ressuscitação. O fato de um animal ter dado o último golpe colocando alguém em estado crítico não permite que as pessoas que lutaram do lado do animal evitem tentar obter atenção médica para eles.

O uso de armadilhas de rato sensíveis e não direcionadas não é uma situação conflitiva e não requer escalada.

Matar ou atacar animais pode ser considerado um passo de escalada por jogadores com uma conexão IC genuína com o animal. Geralmente, todos os tripulantes podem considerar que têm uma conexão IC com qualquer animal da estação. O grau de escalada deve ser proporcional à conexão com o animal, além do requisito usual de ser proporcional ao ataque. Por exemplo, um ataque a Ian pode ser tratado quase da mesma forma que um ataque a um tripulante, enquanto um ataque a um rato de estação é muito menos grave. Os limites normais de escalada ainda se aplicam, você não pode atacar pessoas que se defenderam de um animal que os atacou aleatoriamente, assim como não poderia atacar alguém que se defendeu de um colega de trabalho que o atacou aleatoriamente.

A tripulação pode "adotar" animais que não são animais de estimação, como camundongos, e considerar que têm uma conexão com o animal se interpretarem bem a adoção. Isso não afeta a necessidade de outros jogadores aplicarem as regras de escalada para esses animais, mas cria uma conexão que pode ser usada para justificar uma escalada retaliatória contra ataques por parte do adotante. Apenas dizer que adotou um animal não é suficiente, mas carregá-lo consigo é. O grau de conexão é proporcional às ações IC. A tripulação não pode considerar que tem uma conexão para fins de escalada com animais que normalmente são hostis, como peixes espaciais ou ursos.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
  Aceitável:
- Um chef mata ratos que entram ou se aproximam de sua cozinha.
- Um zelador mata ratos que andam pela estação.
- Uma lagartixa mata um rato para comer.
- Um chef carregou um rato em sua chapéu por 10 minutos, ele coloca o rato para baixo por um momento e outro jogador o mata. O chef responde atacando o outro jogador com seus punhos e recusando-lhe o serviço para o resto do turno.
- Ian é atacado aleatoriamente, um tripulante que vê isso acontecer crita o assassino e o leva à segurança.
- Hamlet entra na cozinha e começa a comer toda a comida. Um chef vê isso e começa a sacar sua faca em direção a Hamlet. Hamlet começa a morder o chef e crita ele, depois retoma a refeição.

  Proibido:
- Um zelador joga uma armadilha para rato armada em Hamlet sem motivo.
- Hamlet começa a morder pessoas aleatoriamente, tentando críticas elas, sem motivo.
- Um tripulante ataca a segurança por matar um peixe espacial que adotou.
- Ian gibs alguém que estava tentando matar alguém.
- Hamlet ataca a segurança por estar tentando prender alguém que gosta.
</Document>
