<Document>
  # Regra de Roleplay 9 - Como antagonista, não cause mortes excessivas, danos ou destruição além de seus objetivos

Esta regra não tem a intenção de impedir passos razoáveis para completar seus objetivos. Como antagonista, você sempre pode matar em autêntica defesa própria. Você pode matar se a ação de matar poderia potencialmente avançar seus objetivos. Tomar medidas para remover permanentemente muitas pessoas que não são uma ameaça para você é quase sempre excessivo.

A menos que sejam informados de outra forma, os antagônicos devem evitar causar interrupções na estação ou a outros jogadores que possam potencialmente fazer com que departamentos inteiros parem de funcionar, seja permanentemente ou por uma parte significativa do round. Ações disruptivas significativas são aceitáveis para que seja chamado o evac, se os objetivos exigirem que o antagonista fuja para o Comando Central, isso não inclui singuloose/tesloose. Os antagonistas também devem evitar remover do round um grande número de jogadores desnecessariamente.

Como antagonista, matar alguns pessoas que não estão relacionadas aos objetivos em uma rodada não é, por si só, uma violação desta regra. Perseguir um gimmick totalmente desconectado dos objetivos também é permitido desde que este gimmick não cause que os não-antagonistas se tornem antagonistas por si mesmos.

  ## Emenda do MRP

Como antagonista, não deixe o shuttle de emergência inabitável ou cause excesso de mortes, danos ou destruição ao shuttle de emergência.

  ## Exceções
O objetivo do Agente do Sindicato "morra uma morte gloriosa" permite que os antagonistas ignorem esta regra completamente. Operativos Nucleares e Mágicos também estão isentos desta regra desde o momento da escrita.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
  Aceitável:
- Remover permanentemente pessoas que você tem o objetivo de matar.
- Causar danos massivos à estação e caos como antagonista com o objetivo de "morrer uma morte gloriosa".
- Matar qualquer pessoa que você vir enquanto está jogando como operativo(s) nuclear.
- Remover permanentemente um único pessoa para que você possa se passar por ela, facilitando a conclusão de um objetivo de roubo.
- Sabotajar a energia da estação 10 minutos após o início da rodada para tentar chamar o shuttle, pois você já completou todas as outras metas e tem um para escapar no shuttle vivo. (Destruir o Acelerador de Partículas, TEG e toda geração de backup na Engenharia, mas não perder uma singularidade/tesla.)
- Sabotajar a energia de um departamento 10 minutos após o início do round para facilitar a realização de um objetivo de roubo. (Como cortar a energia MV do departamento ou remover/destroir a subestação.)
- Remover permanentemente muitas pessoas que demonstraram persistência e capacidade para matar você ou interferir na conclusão de seus objetivos.
- Matar uma pessoa não relacionada com a intenção de roubar itens que ela possui, como matar um engenheiro para pegar seu traje pesado e ferramentas.
Como traidor, comprar um atrator de singularidade para guiar a singularidade até uma vítima quando ela já foi liberada.
- Bombear um todo departamento desde que seja um tentativa de matar um alvo designado dentro desse departamento.

  Proibido:
Como traidor com 3 objetivos de morte, tomar medidas para remover permanentemente muitas pessoas que não são objetivos e que já não representam uma ameaça imediata para você, mesmo que isso seja feito para evitar que você seja descoberto.
- Instalar uma grade eletrificada na manutenção e usá-la para matar qualquer pessoa que entre nela, com a esperança de que um dos seus objetivos seja uma delas.
- Sabotajar a usina de energia em todo o navio 10 minutos após o início do round para facilitar a realização de um objetivo de roubo. (Como destruir o TEG, Acelerador de Partículas e todos os geradores de backup na Engenharia.)
- Perder o tesla ou singularidade na esperança de que mate seus objetivos.
- Buscar e matar/eliminar de forma desesperada um todo departamento e pessoas aleatórias sem motivo real. Isso inclui o departamento de segurança.
- Perder o tesla ou singularidade com a intenção de chamar a evacuação, mesmo que os objetivos já tenham sido cumpridos.
</Document>
