<Document>
  # Regra de Roleplay 11 - Siga uma escalada razoável
Antagonistas estão totalmente isentos das regras de escalada. Não-antagonistas que estão em conflito com antagonistas não estão isentos. A escalada normalmente deve seguir etapas ou um padrão de tipos de conflito semelhante a:
- Verbal
- Não prejudicial
- Não letal
- Lethal /letal
- Permanente e letal

Todos os novos conflitos devem começar na primeira etapa. Um jogador não deve escalar um conflito para etapas subsequentes sem alguma escalada do outro envolvido no conflito. Os jogadores podem pular etapas para corresponder ao nível de escalada do outro, mas quase sempre não devem pular etapas além disso. Jogadores que tentarem desescalar conflitos serão mais lenientes ao escalar se a outra parte continuar a escalar apesar do esforço de desescalação. Você não precisa tentar desescalar conflitos, mas alguém que o observar durante toda a rodada ou durante várias rodadas não deve sentir que seu objetivo geral é escalar conflitos.

Conflitos ou escalada podem ser indiretos. Quando alguém rouba o cartão de identificação de outra pessoa, o roubo é uma parte direta do conflito, mas se a vítima se tornar presa como resultado de não ter seu cartão de identificação para abrir uma porta, isso também é considerado parte do conflito e da escalada. Não roube aleatoriamente cartões de identificação de pessoas.

A escalada não precisa ser direcionada a um jogador específico para colocá-lo em conflito. Operativos nucleares que estão tentando destruir a estação são considerados permanentemente em nível letal de conflito com todos os tripulantes da estação. Alguém que mata um animal de estimação da estação já iniciou algum grau de conflito com todos os tripulantes. Alguém que mata um rato que um chef estava cuidando já iniciou algum grau de conflito com esse chef.

Você será considerado a violar esta regra se escalar um conflito com base em uma suposição pobre ou irrazoável.

Conflitos quase nunca devem chegar à fase "permanentemente letal". Conflitos só devem chegar a essa fase se a outra parte tiver levado a situação até lá, ou se o mesmo conflito tiver se escalado para a fase letal múltiplas vezes na rodada.

Se uma das partes em conflito entrar em crítico ou morrer, a parte responsável deve levá-la para receber tratamento ou para a segurança. Para o conflito, isso deve ser considerado como salvar alguém da morte e deve desescalonar o conflito. Se o conflito for desescalonado dessa forma, ambas as partes precisarão reescalonar para letal para que o conflito retorne a essa etapa. Se o conflito não for desescalonado dessa forma, apenas a parte que venceu a outra precisará reescalonar para que o conflito retorne à etapa letal.

A Segurança pode imediatamente recorrer a força não letal se for necessário prender alguém.

Pessoas que usam ou exibem itens do Sindicato podem normalmente ser presumidas como tendo intenção letal. Alguém com intenção letal pode normalmente ser imediatamente escalado com níveis letais, uma exceção notável é se você tiver as ferramentas para detê-los de forma segura.

  ## Escalation Involving Animals
Veja [textlink="Escalation Involving Animals" link="RuleR11-1"].

  ## Exceções
As regras de escalada não são aplicadas contra não jogadores, mas os jogadores serão responsabilizados por violações de regras mesmo que não percebam que um personagem ou animal estava sendo controlado por outro jogador. Personagens desconectados ainda são considerados jogadores. Personagens que, ao serem examinados, possuem texto roxo dizendo "recuperação é impossível" são considerados não jogadores.

  ## Emenda do MRP
As regras de escalada são aplicadas mesmo contra não jogadores.

  ## Exemplos de Tipos de Conflito
Veja [textlink="Exemplos de Tipos de Conflito" link="RuleR11-2"].

  ## Exemplos de Situações
  Esses exemplos assumem que você não é um antagonista.

  Aceitável:
- Um jogador começa a te agredir, então você começa a revidar até que ele pare. Se ele entrar em estado crítico, você para de atacá-lo e o leva para a segurança ou para receber atenção médica.
- Você brinca com um palhaço, que então joga uma torta em você e rouba seus sapatos. Você derruba o palhaço e pega sua máscara.
- Você é um oficial de segurança e pede a alguém que pare, para que possa questioná-lo. Eles fogem, então você usa seu desativador para atordoar e prendê-los.
- Você é um oficial de segurança e vê alguém usando um traje rígido do sindicato, então você atira neles para derrubar, amarra neles e depois leva para a segurança.
- Você é um tripulante e vê um operativo nuclear, então o mata.
- Uma pessoa não autorizada entra em uma área de alto risco da estação, como a armadaria ou atmosferas, então você ataca até que ela saia.
- Incomodar levemente alguém para seu próprio benefício.
- Como antagonista, matar alguém que se colocou no seu caminho.
- Como antagonista, matar alguém que não lhe deu o que desejava.
- Um chef e um bartender chegam ao nível letal de conflito por meio de uma escalada apropriada. O chef crita o bartender e não o leva para a enfermaria ou para a segurança. O bartender tenta imediatamente critar o chef na próxima vez que se encontrarem.
- Um chef e um bartender chegam ao nível letal de conflito por meio de uma escalada apropriada. O chef crita o bartender e não o leva para a enfermaria ou para a segurança. O chef insulta o bartender na próxima vez que o vê.
- Um técnico de carga recebe uma recompensa de carga por um cérebro. Após receber um corpo da Enfermaria com o texto de exame roxo que diz "Qualquer recuperação é impossível.", o técnico de carga prossegue para destruir permanentemente o corpo para tirar o cérebro.

  Proibido:
- Um jogador começa a te socar, então você o giba.
- Um palhaço joga uma torta em você e rouba seus sapatos, então você o estaca com uma chave de fenda para crítico.
- Você é um oficial de segurança e pede a alguém que pare, para que possa questioná-lo. Ele foge, então você usa um porrete para bate-lo até o crit.
- Um pessoa autorizada que você pensa irracionalmente ou descuidadamente ser não autorizada entra em uma área de alto risco da estação, como a armaria ou atmosferas, então você ataca até que ela saia.
- Uma pessoa não autorizada entra em uma área de baixo risco da estação, como o depósito de carga, e você começa a atacá-la sem nenhuma outra escalada.
- Deslizar a segurança por todo o lugar porque eles são segurança.
- Bloquear o chefe de pessoal em seu escritório usando paredes porque ele não lhe deu o que você pediu.
- Esconder o corpo de alguém porque ele te deu um soco mais cedo na rodada.
- Assediar o bar ou o bartender ao frequentemente entrar para quebrar seus copos ou mobiliário.
- Brigar aleatoriamente com pessoas.
- Roubar um cartão de identificação de um jogador desconectado como um não antagonista.
- Um chef e um bartender chegam ao nível letal de conflito por meio de uma escalada apropriada. O chef crita o bartender e não o leva para a enfermaria ou para a segurança. O chef tenta imediatamente critar o bartender novamente assim que se encontrarem novamente.
- Um chef e um bartender chegam ao nível letal de conflito por meio de uma escalada apropriada. O chef crita o bartender e o leva para a enfermaria ou para a segurança. O bartender imediatamente tenta critar o chef na próxima vez que se encontrarem.
- Um técnico de carga recebe uma recompensa de carga por um cérebro. Após encontrar um passageiro morto em um corredor, sem o texto de exame do corpo ler "Qualquer recuperação é impossível.", o técnico de carga prossegue para destruir permanentemente o corpo para tirar o cérebro.
</Document>
