<Document>
  # Regra de Roleplay 5 - Não interfira com as chegadas
O terminal de chegadas/estação, o shuttle de chegadas, na área imediatamente ao redor do shuttle de chegadas na estação ("chegadas") estão proibidos para atividades antagônicas ou danos (mesmo para antagônicos). Não impeça pessoas de chegarem com segurança à estação. Não cause a morte de pessoas imediatamente após chegarem à estação.

Existe uma exceção para antagonistas que são permitidos realizar sabotagem em massa na estação se não houver forma razoável de limitar os danos da sabotagem em massa. Essa exceção se aplica apenas aos danos que são um resultado direto da sabotagem em massa.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
Aceitável:
- Reformatar as chegadas ou o shuttle de chegadas.
- Remodelar as chegadas ou o shuttle de chegadas desde que você não torne a área mais perigosa tanto durante quanto após o remodelo.
- Estabelecer um ponto de segurança seguro entre as chegadas e o resto da estação.
- Matar alguém que esteve por muito tempo nos arriais, ou que saiu dos arriais e voltou. (Isso pode violar outras regras dependendo da situação)
- Liberar uma singularidade que cause danos aos recém-chegados. (Isso pode violar outras regras dependendo da situação)
- Causar um problema atmosférico em toda a estação que também afeta os chegados. (Isso pode violar outras regras dependendo da situação)

  Proibido:
- Tornar os arrivos ou o shuttle de arrivos inabitáveis.
- Atacar ou matar alguém na estação de chegada.
- Matar alguém muito pouco tempo após sua chegada à estação.
- Desmontar todos os fechos de fogo nas chegadas.
- Eletrificando os airlocks de amarração dos novos chegados.
</Document>
