<Document>
  # Regra de Roleplay 4 -# Não use informações que seu personagem não teria conhecimento.
Metagaming na Estação Espacial 14 é o termo usado para descrever ações baseadas em conhecimento durante uma rodada que está inacessível ao seu personagem. Você não pode usar informações obtidas enquanto estava morto ou como fantasma se estiver vivo. O uso de informações obtidas enquanto estava morto é considerado metagaming. Isso não se aplica ao conhecimento de o que antagonistas são capazes de fazer. Esperamos que os jogadores entendam quais opções estão disponíveis para antagonistas.

## Informações fora do personagem e metajogos.
A menos que especificado de outra forma, ao jogar como um personagem diferente (como assumir um papel de fantasma ou ser alterado para outro personagem por intervenção administrativa), você deve agir sem conhecimento do que ocorreu durante a rodada como qualquer personagem anterior e como um fantasma enquanto joga um personagem (fantasmas não são considerados um personagem para esta regra). Feitiços de troca de mente e polimorfismos não são considerados mudanças de personagem para esta regra. Falhar em seguir isso é metajogando.

O conhecimento de que uma rodada terminará é informação fora do personagem. Por outro lado, o conhecimento de que o turno terminará não é informação fora do personagem. A intenção desta regra é impedir a preparação para o EORG (Griefing no Fim da Rodada). Utilizar o conhecimento de que a rodada terminará é metajogando.

### Metashield é um sistema de proteção que pode ser ativado por qualquer tripulante. Ele é projetado para proteger tripulantes de ataques físicos e de habilidades de outros tripulantes. O Metashield pode ser ativado pressionando o botão de metashield no PDA ou usando o comando "metashield on" no chat. O Metashield dura por 10 segundos e pode ser reativado após 30 segundos. O Metashield não protege contra ataques de armas de fogo ou de explosões.
Exceto quando especificado de outra forma, você não pode usar nenhuma informação obtida em uma vida passada na mesma rodada.
Por exemplo, se você foi morto por um antagonista, você não pode avisar a tripulação sobre esse antagonista quando ressurgir como um mothroach.
Isso NÃO se aplica quando você estiver sendo trazido de volta à vida como o mesmo personagem, tendo seu cérebro transferido para outro corpo ou sendo clonado.
Por exemplo, se você foi morto por um antagonista, seu corpo foi encontrado e seu cérebro foi colocado em um borg, você pode se lembrar do que aconteceu antes de sua morte original e poderia avisar o de antecipação do antagonista.

### Conhecimento de que a rodada terminará (e seu personagem, consequentemente, deixará de existir)
Seu turno atual na Estação Espacial 14 terminará e você retornará ao Comando Central. Você não sabe que isso representa, na verdade, o fim efetivo de sua existência do ponto de vista do seu jogador.
Você não pode se preparar antecipadamente para o griefing no final da rodada (EORG) ou realizar outras ações que só fazem sentido no contexto de que, no fim das contas, a vida do seu personagem não importa.

### O uso de informações obtidas via LOOC (Look Over Other's Shoulder) é proibido. Você não deve usar informações que não sejam públicas para obter vantagem sobre outros jogadores.
Você não pode usar nenhum conhecimento adquirido via chat LOOC que não esteja no contexto de ajudar um jogador com controles, mecânicas do jogo ou de fazê-lo se sentir bem-vindo. Nenhuma informação in character deve ser compartilhada via LOOC, e nenhuma ação deve ser tomada ou alterada devido a chats LOOC ou OOC.

### Emenda do MRP
Estar no estado de gravemente ferido ou inconsciente (inclui dormir) impede que seu personagem lembre de qualquer coisa que aconteceu com ele ou ao redor dele enquanto estava inconsciente. Se levado do estado crítico para o estado vivo, você pode lembrar do que causou que você entrasse no estado crítico. Entrar no estado morto faz com que seu personagem esqueça todos os eventos relacionados à sua morte (se você puder relacionar isso com como morreu, não lembre disso). Se revivido, colocado em um MMI ou, no caso de Diona, dividido, o personagem está ciente do fato de que morreu, mas não de como.

## Não Metaamizade ou Metaodiar
Dar preferência a uma pessoa ou personagem com base nos eventos de uma rodada anterior é considerado metaamizade. Tratar uma pessoa ou personagem negativamente com base nos eventos de uma rodada anterior é considerado metainimizade.

#### Exemplos de Metaamizade
Esses são exemplos de coisas que são proibidas.
- Conceder a um personagem acesso adicional ou um cargo porque você é amigo do jogador que está interpretando esse personagem.
- Confiar em um personagem apenas porque você é amigo do jogador que está interpretando esse personagem.
- Não lutar contra um personagem porque você é amigo do jogador que está interpretando esse personagem.
- Ignorar seu objetivo de matar um personagem porque seu personagem e o dele se tornaram amigos em uma rodada anterior.

#### Exemplos de Metagrudging
Esses são exemplos de coisas que são proibidas.

- Não dar a um personagem acesso adicional ou um cargo por estar bravo ou não gostar do jogador que está interpretando esse personagem.
- Não confiar em um personagem apenas porque está chateado ou não gosta do jogador que está interpretando esse personagem.
- Começar uma briga com um personagem por algo que ele fez em uma rodada anterior.
- Começar uma briga com um personagem por causa de um evento importante que aconteceu em uma rodada anterior.
- Começar uma briga com um personagem porque ele o matou enquanto você estava jogando um personagem diferente.
- Mirar ou assediar um personagem com base em algo que esse personagem fez em uma rodada anterior.
- Mirar ou assediar um personagem com base em algo que o jogador do personagem fez enquanto não estava jogando o personagem.

## Não Metagame Explicitamente

- Proteger itens de alto valor para a tripulação (que serão marcados como tais), como o disco de ogiva, com a compreensão de que um ator mau pode tentar roubar ou usá-los.
Lembre-se dos eventos gerais de rondas (turnos) anteriores até o ponto em que você não tenha rancor ou amizade meta entre outros jogadores ou personagens, lembrar que você sobreviveu a um tiroteio violento na enfermaria é aceitável, por exemplo, dizer quem foi o atirador não é. Evite fazer comentários sobre personagens específicos, como apontar alguém que foi um antagonista em uma ronda anterior.
- O fato de que antagonistas existem e podem estar presentes na estação ou fora dela em qualquer forma.
- Conhecimento da aparência típica de um personagem.
- Usar o conhecimento da aparência típica de um personagem, incluindo a sua própria, para uma disfarce, como um operativo nuclear se disfarçando como si mesmo como tripulante.
- Sabendo que inimigos podem ter itens ocultos que podem ter funções que não são imediatamente aparentes.
</Document>
