<Document>
  # Regra de Roleplay 10 - Ouça seu líder de equipe
Capitães lideram todos os departamentos e outros membros do comando. Chefes de departamento lideram os membros de seus departamentos. Certos times de antagonistas têm líderes de equipe, como comandantes de operativos nucleares ou líderes de revolução. Você não é obrigado a seguir perfeitamente as ordens dadas por seus líderes, mas geralmente deve permitir que seus líderes liderem e não interferir em sua capacidade de fazê-lo. Você pode escolher ignorar ordens irrazoáveis, incluindo aquelas que resultarão em sua morte, a menos que você seja um antagonista com um objetivo que exija que você morra.

Antagonistas em equipe devem ouvir o líder de sua equipe antagonista. Antagonistas em equipe não precisam ouvir nenhum outro líder, incluindo líderes de outras equipes antagonistas. Antagonistas solitários não precisam ouvir nenhum líder algum.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
  Aceitável:
- Um traidor ignora ordens de um comandante operativo nuclear.
- Um antagonista ignora ordens do capitão.
- Um engenheiro diz ao Engenheiro-Chefe que não acha que seja uma boa ideia configurar a singularidade, mas o faz mesmo assim quando ordenado.
- Um engenheiro diz ao Engenheiro-Chefe que não sabe como configurar a singularidade corretamente, então recusa as ordens, mas aceita uma oferta para ser ensinado como fazer.
- Um técnico atmosférico recusa uma ordem do capitão que criaria um perigo atmosférico na estação.
- Um médico se recusa a seguir uma ordem do Engenheiro-Chefe sobre a quem dar atendimento médico primeiro.
- Um revolucionário recusa uma missão suicida de um líder revolucionário.
- O Engenheiro-Chefe não obedece a uma ordem do capitão para configurar a energia de backup porque há uma emergência de engenharia não relacionada que o Engenheiro-Chefe precisa priorizar.
- O capitão dá a ordem ao Comando para entregar o disco de autenticação nuclear aos operativos nucleares, então o Comando prende o capitão e escolhe um novo capitão.
- O diretor de pesquisa ordena aos cientistas que digam "Viva Nanotrasen!" toda vez que entrarem no bar. Os cientistas dizem que vão, mas não seguem a ordem.

  Proibido:
- Um operativo nuclear ignora uma ordem do operativo comandante porque não gosta do plano.
- O Engenheiro-Chefe recusa uma ordem do capitão para configurar energia de backup porque o Engenheiro-Chefe acha que a energia de backup não é necessária.
- Um engenheiro recusa uma ordem do Engenheiro-Chefe para configurar a singularidade porque prefere uma fonte de energia diferente.
- Um engenheiro recusa-se a executar uma tarefa porque não sabe como fazê-la e recusa-se a ser ensinado sem motivo.
- Um chefe revolucionário ordena aos revolucionários que se misturem e não façam nada ilegal até que lhes seja dito para revelarem-se. Em vez disso, os revolucionários coletam armas e atacam a segurança.
</Document>
