<Document>
  # Regra de Representação 7 - Não estale a rodada
Os rounds são destinados a terminar eventualmente. Não mantenha um round como refém, impedindo que ele chegue ao seu fim natural. Se a maioria dos jogadores em um round quiser que ele termine, não o impeça de terminar. Lembrar o shuttle ou impedir que ele seja chamado pode contribuir para o stalling do round, mas nem sempre é considerado stalling. Sair da estação com o disco de autenticação nuclear enquanto operativos nucleares estão tentando obtê-lo é quase sempre considerado stalling. Sair da estação no shuttle de evacuação não é considerado stalling.

Recuar o shuttle antes que uma rodada alcance 45 minutos não pode ser considerado travamento de rodada a menos que uma quantidade significativa da tripulação esteja morta, ou uma quantidade significativa da estação esteja danificada ou destruída. Uma vez que essas condições sejam atendidas, se recuar o shuttle será considerado travamento de rodada ou não pode depender muito da situação específica.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
  Aceitável:
- Lembrar de chamar um shuttle 30 minutos após o início de uma rodada porque as pessoas estavam entediadas.
- Lembra de chamar um shuttle que foi chamado porque operativos nucleares declararam guerra.
- A tripulante decide tentar fazer um turno durar o máximo possível. A estação está em bom estado e a maioria dos tripulantes ainda está viva. Uma chamada automática de shuttle 4 horas após o início do round é cancelada.

  Proibido:
- Tentando impedir que operativos nucleares obtenham o disco de autenticação nuclear ficando flutuando no espaço com ele ou escondendo-o fora da estação.
- Lembrar do shuttle enquanto a estação está em completa desordem e 90% da tripulação está morta.
</Document>
