<Document>
  # Configurador de Acesso
O configurador de acesso é uma ferramenta usada para especificar que tipo de pessoal pode usar certos dispositivos.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="access configurator"/>
  </Box>

Dispositivos configuráveis podem incluir airlocks, caixas e armários seguros, bem como máquinas com acesso restrito.
Nota: Airlocks podem ter seus acessos configurados pelo [color=#a4885c]Network Configurator[/color] (ou multitool), para conveniência.

  ## Acesse o painel de controle de acesso na sala de manutenção do nível 1.
Cada estação está equipada com até dois configuradores de acesso. O primeiro está em posse do Engenheiro-Chefe, enquanto o segundo pode ser encontrado com o Chefe de Pessoal.

  ## Como usar o configurador de acesso
Para modificar um dispositivo usando o configurador de acesso:
- Primeiro, use o configurador de acesso no dispositivo escolhido para vinculá-los. Isso abrirá automaticamente a interface do configurador.
Em seguida, insira um cartão de identificação no configurador de acesso.
- Defina os requisitos de acesso do dispositivo conectado. Quais requisitos podem ser adicionados ou removidos dependerão dos privilégios de acesso da cartão de identificação inserido.
- Quaisquer alterações feitas serão aplicadas [color=#a4885c]imediatamente[/color] - simplesmente ejetar o cartão de identificação do configurador de acesso e fechar a interface quando terminar.

  ## Restrições sobre alteração de acesso
Como uma precaução de segurança, o ID inserido deve possuir [bold]todos[/bold] os requisitos de acesso que estão atualmente ativos no dispositivo conectado para que possa modificá-lo.

Por exemplo, um dispositivo que pode ser acessado por ambos os 'Ciência' e 'Médico' só pode ser modificado usando um cartão de identificação que tenha acesso a [color=#a4885c]ambos[/color] desses departamentos.
O configurador de acesso alertará o usuário se o cartão de identificação inserido não tiver privilégios suficientes para modificar um dispositivo.

Um dispositivo sem requisitos de acesso definidos, como uma porta de ar de acesso público, pode ser modificado usando qualquer cartão de identificação válido da estação.

  ## Consertando leitores de cartões de identificação com falhas de acesso
Agentes do Sindicato podem tentar hackear dispositivos com acesso restringido por meio do uso de um [color=#a4885c]Disruptor de Autenticação[/color].
Este ferramenta maliciosa vai causar um curto-circuito completo em qualquer leitor de cartões de identificação conectado ao dispositivo, tornando-o de acesso livre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

Para reparar os danos, você comumente precisará desmontar parcialmente o dispositivo e reconstruí-lo.
Isso redefinirá os requisitos de acesso para os valores padrão, permitindo que você reconfigure o dispositivo conforme necessário.

  ## Consertando Airlocks com Acesso quebrado
Se os requisitos de acesso de uma câmara de despressurização forem manipulados, ela pode ser reparada de várias formas.

Se você tiver um Configurador de Acesso, você pode usar uma [color=#a4885c]Chave de Fenda[/color] para remover o painel de manutenção do airlock, e depois usar o Configurador de Acesso para reconfigurar os requisitos de acesso do airlock.
Nenhuma desmontagem parcial é necessária.

Se você não tiver um Configurador de Acesso, ainda assim poderá consertar o airlock destruindo-o parcialmente até remover a eletrônica da porta, e depois reconstruí-lo.
Isso redefinirá o airlock para os requisitos de acesso padrão que ele tinha no início do turno.

</Document>
