<Document>
  # Alarmes de Ar
A Alarme de Ar é um dispositivo que permite o monitoramento e controle central sobre todos os dispositivos Atmos relevantes vinculados a ele.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm"/>
  </Box>

Usando o alarme de ar, o Atmos pode gerenciar rapidamente e de forma eficiente a atmosfera em uma determinada área.

Uma sala geralmente terá um alarme de ar montado na parede, para controle rápido de vários dispositivos naquela sala.

Você pode ver como ligar dispositivos na guia [textlink="Link" link="Networking"].

  ## Interface do Usuário
Interagir com uma Alarme de Ar vai abrir um menu com 3 seções:
- Top: O status atual do alarme de ar. Isso inclui a pressão e a temperatura atuais da área que o alarme de ar está monitorando.
- Meio: Listas de links para [textlink="Válvulas de Ar" link="AirVent"] e [textlink="Scrubbers de Ar" link="AirScrubber"], bem como todos os sensores que relatam de volta para o alarme de ar.
- Inferior: Botões para controlar os modos de operação do alarme de ar, bem como a possibilidade de alternar o modo automático de mudança de modos.

  ## Status do Alarme
Os alarmes de ar comunicam rapidamente o status da área que estão monitorando através da cor da luz no dispositivo:
- [color=green]Normal[/color]: A área é segura para respirar.
- [color=yellow]Aviso[/color]: A área está começando a se desviar da atmosfera desejada e está se tornando insegura.
- [color=red]Perigo[/color]: A área não está mais segura, roupas internas e/ou trajes rígidos são necessários.

Os alarmes de ar serão fechados automaticamente quando o status [color=Red]Perigo[/color] for atingido.
Esses [textlink="firelocks" link="FireAndGasControl"] abrirão automaticamente quando o status retornar para [color=green]Normal[/color].

Os alarmes de ar possuem saídas [textlink="signal" link="Networking"] para cada um dos três status, que podem ser usadas para acionar outros dispositivos [textlink="signal" link="Networking"] quando o status mudar.

  ## Sensores
Todos os [textlink="Ventiladores de Ar" link="AirVent"] e [textlink="Limpadores de Ar" link="AirScrubber"] possuem um sensor integrado, que relata de volta para o alarme de ar.
Esses sensores podem ser ajustados na aba [bold]Sensores[/bold] do menu de alarme de ar.

O status de uma alarme de ar é diretamente determinado pelos limites em cada sensor.
Se um sensor relatar uma pressão, temperatura ou composição de gás fora dos limites definidos, o alarme de ar alterará seu status conforme necessário.

Esses limites podem ser ajustados e desativados conforme necessário.
Por exemplo, se você estiver monitorando um quarto que naturalmente tem uma temperatura baixa (como um freezer) ou uma temperatura alta (como uma câmara de queima), você pode ajustar os limites de temperatura para corresponder aos valores esperados.

também pode ser construído e [textlink="ligado" link="Networking"] a um alarme de ar.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor"/>
  </Box>

Isso é útil para monitorar áreas nas quais você já não possui um ventilador ou um purificador de ar.

  ## Modos de Operação
Para controlar dispositivos conectados rapidamente, as alarmes de ar possuem modos de operação, que alteram rapidamente o comportamento de todos os dispositivos ligados para alcançar um efeito desejado.
- Nenhum: Desativa todos os dispositivos vinculados ao alarme de ar.
- Filtro: [textlink="Válvulas de Ar" link="AirVent"] estarão habilitadas com sua pressão externa definida para a pressão atmosférica padrão. [textlink="Scrubs de Ar" link="AirScrubber"] estarão habilitadas e removerão normalmente todos os gases residuais.
- Filtro (Largo): O mesmo que Filtro, mas todos os [textlink="Air Scrubbers" link="AirScrubber"] vinculados habilitarão seu modo WideNet.
- Preenchimento: [textlink="Válvulas de Ar" link="AirVent"] serão ativadas com sua pressão externa definida para o máximo, [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="MaxPressure"/] kPa[/color]. [textlink="Scrubbers de Ar" link="AirScrubber"] serão desativados.
- Pânico: [textlink="Válvulas de Ar" link="AirVent"] serão desativadas, e [textlink="Sujeiradores de Ar" link="AirScrubber"] serão configurados para modo de sifonagem.

Os alarmes de ar automaticamente alternarão entre os modos de Filtragem e Filtragem (Ampla) com base no status atual da área que estão monitorando.
- Se a área atingir o status [color=red]Perigo[/color] ou acima, o alarme de ar entrará no modo de Filtragem (Larga).
- Se a área atingir o status [color=green]Normal[/color] ou [color=yellow]Aviso[/color], o alarme de ar passará para o modo de Filtragem.

Este comportamento pode ser desativado alternando a caixa "Auto" na seção inferior do menu de alarme de ar.

Dicas relevantes sobre como consertar ⟦0⟧ e ⟦1⟧ podem ser encontradas nos guias correspondentes.
</Document>
