<Document>
  # Airlocks (Válvulas de Segurança)
Airlocks são usados para controlar o acesso a diferentes áreas da estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
  </Box>

As válvulas de vácuo podem ser abertas usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] com as mãos vazias, [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] se as mãos estiverem cheias, ou ao colidir com a válvula de vácuo.

As válvulas de ar só abrirão se você tiver um cartão de identificação com o nível de acesso correto.
O cartão de identificação deve estar em sua mão ou no slot de identificação.
No caso de ter múltiplos IDs, o airlock verificará todos eles quando você tentar abri-lo.
Este comportamento também é o mesmo para IDs em um PDA.

O nível de acesso necessário para abrir a porta pode ser modificado usando um Configurador de Acesso, ou usando um Multitool nos eletrônicos da porta para o airlock (o que requer desconstrução).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorElectronics" Caption=""/>
  </Box>

Airlocks bloqueiam o fluxo de gás, então eles podem ser usados para isolar áreas em caso de [textlink="hull breach" link="Spacing"] ou [textlink="fire." link="Fires"]
Eles também armazenam gás em seus tiles, mesmo quando fechados, então tenha cuidado ao abri-los durante ou após uma fuga de gás.

  ## Fixação e Acesso de Emergência
As válvulas de vácuo podem ser travadas para impedir que sejam abertas ou arrombadas à mão. Quando isso acontece, a válvula de vácuo exibirá luzes vermelhas no topo da porta.

As válvulas de ar também podem ser configuradas para acesso de emergência. Nesse modo, qualquer pessoa pode abrir a válvula, independentemente do nível de acesso. Quando isso ocorre, a válvula exibirá luzes amarelas piscando no topo da porta.

  ## Controle Remoto
As válvulas de ar podem ser controladas remotamente, seja pela IA da estação ou usando um controle de porta.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlayerStationAiEmpty" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
[color=#999999][italic]A IA da Estação, que tem controle remoto sobre todas as câmaras de ar[italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteService" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteSecurity" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoorRemoteResearch" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
[color=#999999][italic]Preciosos controles remotos de porta. Com poder ilimitado...[italic][/color]
  </Box>

Normalmente, os chefes de departamento recebem controle remoto de portas para o respectivo departamento.

Eles podem abrir, fechar, trancar e definir para acesso de emergência usando esses remotes.

  ## Vinculando
Os airlocks podem ser vinculados usando o sistema [textlink="Link" link="Networking"] a outros dispositivos.
Isso permite que as válvulas de ar da estação se conectem ao espaço, ou que várias válvulas de ar sejam conectadas entre si.

  ## Ajuste o nível de alerta para a estação.
As válvulas de ar podem vir em diferentes estilos para combinar com os departamentos da estação. O estilo do departamento geralmente reflete o nível de acesso necessário.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Airlock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargo" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommand" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedical" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScience" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurity" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCargoGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockCommandGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineeringGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockMedicalGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockScienceGlass" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockSecurityGlass" Caption=""/>
  </Box>

As airlocks podem ser repintadas usando um spray painter.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SprayPainter" Caption=""/>
  </Box>

  ## Fiação
As válvulas de ar possuem fiação interna sob seu painel de manutenção, que pode ser aberto usando uma chave de fenda.
Cada fio controla algum aspecto da funcionalidade da câmara de ar.
Quando você pulsar, cortar ou consertar o fio, isso afetará a câmara de ar de formas diferentes.

As luzes ao lado dos fios indicarão o status do fio:
- Uma luz constante indica que o sistema está funcionando normalmente.
- Uma luz piscando indica que o sistema está com defeito. Ele está ou não funcionando ou está se comportando de forma não intencional.
- Nenhuma luz indica que o sistema não está energizado.

Abaixo está uma lista dos fios e suas funções:

  [color=#a4885c]Fio de Parafuso (BOLT)[/color]
- [color=yellow]Pulse the wire[/color]: Aperte ou solte os parafusos da porta.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Fixa a porta.
- [color=verde]Reparar o fio[/color]: Não faz nada.

[fundo=#a4885c]Fio de Energia (POWR)[/fundo]
- [color=yellow]Pulse the wire[/color]: Corta a energia da porta por um breve período.
- [color=red]Corte o fio[/color]: Corta a energia da porta se ambos os fios de energia forem cortados, ou causa um curto-circuito se apenas um for cortado, chocando pessoas que não estiverem usando luvas isolantes.
- [color=green]Reparar o fio[/color]: Restaura a energia à porta se ambos os fios de energia estiverem cortados, ou interrompe o curto-circuito se apenas um estiver cortado.

[color=#a4885c]Fio de Registro (LOG)[/color]
- [color=yellow]Pulse the wire[/color]: Desativa temporariamente o registro da porta.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Desativa o registro da porta.
- [color=verde]Reparar o fio[/color]: Reativa o registro da porta.

[color=#a4885c]Lâmpada de Parafuso (BLIT)[/color]
- [color=amarelo]Pulse o fio[/color]: Desliga o sistema temporariamente, ou o liga novamente.
- [color=red]Corte o fio[/color]: Impede a luz do fechadura de acender, que comunica se a porta está trancada ou não.
- [color=verde]Conserte o fio[/color]: Liga o sistema de volta.

Lâmpada do Relógio (TIMR)
- [color=yellow]Pulse the wire[/color]: Reduz temporariamente o temporizador da porta.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Desativa o temporizador. A porta fechará assim que estiver seguro fazer isso.
- [color=verde]Reparar o fio[/color]: Reativa o temporizador.

Luz de Segurança (SEGURA)
- [color=amarelo]Pulse the wire[/color]: Desativa temporariamente o sistema de segurança.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Desativa o sistema de segurança. A porta fechará mesmo que haja uma obstrução.
- [color=verde]Reparar o fio[/color]: Reativa o sistema de segurança.

Luz de Acesso para IA (AIA)
- [color=amarelo]Pulse the wire[/color]: Não faz nada.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Desativa o acesso da IA. A IA não poderá mais controlar a porta.
- [color=verde]Reparar o fio[/color]: Reativa o acesso da IA.

</Document>
