<Document>
  # Melhorias do Airlock
É comum que pessoas aventureiras tentem contornar uma câmara de ar mexendo em seus fios internos.

Felizmente, certas contramedidas podem ser instaladas em airlocks para incomodar qualquer invasor potencial.

  ## Portas de segurança de média intensidade
A forma mais básica de deterrence contra intrusões é instalar uma chapa de aço segura que impedirá o acesso aos fios internos da câmara de despressurização.

Para atualizar um airlock básico para um airlock de segurança média, você precisará dos seguintes materiais:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption="2 steel sheets"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Chave de fenda"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Solda"/>
	  </Box>
  </Box>

Para atualizar um airlock básico:
-	Use a chave de fenda para abrir o painel de manutenção da câmara de ar.
-	Adicione as chapas de aço à câmara de ar.
-	Soldar as chapas de aço no lugar.
-	Fechar o painel de manutenção usando a chave de fenda.

  ## Portas de segurança de alta segurança
Para airlocks que levam às áreas mais sensíveis da estação espacial, recomenda-se o uso de dissuasores mais fortes. Airlocks de alta segurança possuem blindagem aprimorada para proteger seus fios internos.

Para atualizar uma porta de segurança de média para alta segurança, você precisará dos seguintes materiais:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 folhas de plasteel"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Chave de fenda"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Solda"/>
	  </Box>
  </Box>

Para atualizar uma porta de segurança média:
- Use a chave de fenda para abrir o painel de manutenção da câmara de ar.
- Adicione as chapas de plasteel à câmara de ar.
- Soldade as chapas de plasteel no lugar.
- Feche o painel de manutenção usando a chave de fenda.

  ## Válvulas de Segurança Máxima
Você pode opcionalmente atualizar um airlock de alta segurança para um airlock de máxima segurança. Os airlocks de máxima segurança possuem uma camada adicional de tela eletrificada, além de suas outras proteções, que pode choque qualquer pessoa não autorizada que tentar manipular o airlock.

Para atualizar um airlock de alta segurança para um airlock de segurança máxima, você precisará dos seguintes materiais:
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasteel" Caption="2 folhas de plasteel"/>
	  </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption="2 barras de metal"/>
    </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption="Chave de fenda"/>
	  </Box>
	  <Box>
		  <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption="Solda"/>
	  </Box>
  </Box>

Para atualizar um airlock de alta segurança:
  -	Use a chave de fenda para abrir o painel de manutenção da câmara de ar.
-	Adicione as chapas de plasteel à câmara de ar.
-	Soldar as chapas de plasteel no lugar.
- Adicione as barras de metal à câmara de despressurização.
  -	Fechar o painel de manutenção usando a chave de fenda.
</Document>
