<Document>
  # Limpador de Ar
O purificador de ar é essencial para manter uma atmosfera livre de gases residuais emitidos por criaturas que respiram e perturbações atmosféricas.
O seu principal trabalho é remover gases indesejados da atmosfera a qual está exposto.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber"/>
  </Box>
O purificador de ar requer [textlink="power" link="Power"] por meio de um [textlink="LV cable" link="VoltageNetworks"] próximo para funcionar.

O comportamento padrão de um purificador de ar é remover todos os gases, exceto Nitrogênio e Oxigênio, da atmosfera a que está exposto. Ele continuará com esse comportamento a menos que seja direcionado por um [textlink="linked" link="Networking"] [textlink="air alarm" link="AirAlarms"].

O scrubber pode ser soldado com qualquer ferramenta de solda para pará-lo de funcionar.

  ## Opções de Configuração
Quando [textlink="ligado" link="Networking"] a um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"], os purificadores de ar ganham mais funcionalidades.

Os gases alvo para a limpeza podem ser definidos no menu suspenso "Filtros de gás". Tenha em mente que isso é redefinido se você mudar os [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"] modos.

Os purificadores de ar possuem duas opções de "direção": Purificação e Sifonagem.
- Limpeza remove gases conforme definido pelos filtros de gás.
- O sifonamento ignora todos os filtros de gás e suga todos os gases da atmosfera.

Ambos os modos são limitados pela configuração de Taxa, que define a taxa (em litros) com que o purificador aspira gases da atmosfera exposta.

Os purificadores de ar também possuem um ajuste chamado "WideNet", que amplia o raio da área de operação do purificador. Normalmente, o purificador limpa o ar apenas no único tile ao qual está exposto.
No modo WideNet, o purificador remove gases das 4 tiles ao redor do purificador, conforme mostrado:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>

Isso efetivamente multiplica sua velocidade total, pois os purificadores de ar agora executarão seu trabalho de purificação em 5 tiles de uma vez.

Os scrubbers [textlink="linked" link="Networking"] a um [textlink="air alarm" link="AirAlarms"] no modo automático ativarão automaticamente o modo WideNet sob o modo "Filtragem (Wide)" do [textlink="air alarm's" link="AirAlarms"] quando uma alta concentração de gases indesejados for detectada na atmosfera.

O WideNet é extremamente útil para remover rapidamente grandes quantidades de trítio de câmaras de queima de plasma.

</Document>
