<Document>
  # Ventilador de Ar
O vento de ar é um vento padrão, encontrado em todos os cômodos que você deseja pressurizar com uma atmosfera respirável.
Sua principal função é transferir gases para a atmosfera a qual está exposto até que ele atinja uma pressão definida.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump"/>
  </Box>

O ventilador de ar requer [textlink="power" link="Power"] por meio de um [textlink="LV cable" link="VoltageNetworks"] próximo para funcionar.

O vento de ar pode ser soldado com qualquer ferramenta de solda para impedir que funcione.

  ## Operação Padrão
O comportamento padrão de uma ventilação de ar é simplesmente expelir gás para a atmosfera exposta a uma pressão de [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="DefaultExternalBound"/] kPa[/color].

A velocidade da ventilação de ar escala com a diferença entre o dobro da pressão da [textlink="pipenet's" link="PipeNetworks"] e a pressão da atmosfera exposta.
Em uma equação de palavras:
  <Box>
[italic]Velocidade = 2 × Pressão da Tubulação - Pressão da Atmosfera Exposta[/italic]
  </Box>

Por exemplo, isso significa que um ventilador de ar será incapaz de bombear até 101,3 kPa se o gás dentro do ventilador cair abaixo da metade disso.

  ## Trava de Pressão
Os ventiladores de ar entrarão em [color=red]bloqueio de pressão[/color] quando a pressão da atmosfera a que estão expostos estiver abaixo de [color=orange][protodata="GasVentPump" comp="GasVentPump" member="UnderPressureLockoutThreshold"/] kPa[/color].
Isso é para evitar o desperdício de gases úteis para o espaço caso um quarto não esteja selado.
Os luzes no ventilador de ar vão ficar [color=yellow]amarelas[/color] para destacar essa mudança.

Isso pode ser [color=green]sobrescrito[/color] clicando com o botão direito no ventilador e selecionando 'Libera trava de pressão', ou definindo o modo para Encher em um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"] conectado.

É importante notar que os ventos de ar em [color=red]travamento de pressão[/color] ainda continuam vazando gás muito lentamente.
A quantidade de gás que eles vazam é proporcional à pressão atual da tubulação a que estão conectados.

  ## Opções de Configuração
Quando [textlink="ligado" link="Networking"] a um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"], os ventiladores de ar ganham mais funcionalidades.

Os ventiladores têm duas opções de "direção do vento": Liberar e Sifonar.
- Liberar simplesmente libera gases para a atmosfera a partir da rede de tubulações conectada.
- Siphonar suga o ar do ambiente e o direciona para a rede de tubulações conectada. As luzes no ventilador de ar ficarão [color=red]vermelhas[/color] para destacar essa mudança.

  ## Limites de Pressão
Os ventiladores de ar possuem um sistema de limite de pressão, que controla a pressão na qual um ventilador de ar pressurizará uma atmosfera ou retirará ar de uma rede de tubulações conectada. Esses limites são considerados tanto no modo de liberação quanto no modo de sucção.

O ajuste "PressureBound" possui quatro opções:
- ExternalBound faz com que o ventilador de ar respeite os limites de pressão definidos na entrada External bound.
- InternalBound faz com que o ventilador de ar respeite os limites de pressão definidos na entrada Internal bound.
- Ambos fazem com que o ventilador de ar respeite os limites de pressão definidos tanto nas entradas de limite externo quanto internas.
- NoBound faz com que o ventilador de ar ignore qualquer limite.

Quando o ventilador está em modo de liberação:
- Se a pressão externa definida for de 101,3 kPa, a ventilação de ar não pressurizará a atmosfera acima de 101,3 kPa.
- Se a pressão interna definida for de 50 kPa, a ventilação de ar não vai aspirar gás da tubulação conectada se sua pressão estiver abaixo de 50 kPa.

Quando o ventilador está em modo de sifonagem:
- Se a pressão externa for definida como 101,3 kPa, a ventilação de ar vai aspirar gases até que a atmosfera atinja 101,3 kPa.
- Se a pressão interna definida for de 50 kPa, a ventilação de ar não empurrará gases para a rede de tubulações se sua pressão estiver acima de 50 kPa.

Se você ainda está confuso sobre PressureBounds, aqui está uma forma simples de pensar sobre isso:
- Você pode pensar no limite externo como o limite superior para a atmosfera exposta. "Não vou pressurizar a atmosfera exposta além dessa pressão, nem retirar da atmosfera abaixo dessa pressão."
- Você pode pensar na pressão interna como o limite inferior para a rede de tubulações conectada. "Não vou tirar da minha fonte abaixo dessa pressão, ou empurrar ar para a rede de tubulações acima dessa pressão."
- As configurações de "Limites de pressão" simplesmente definem quais limites respeitar ou ignorar.

</Document>
