<Document>
  # Motor de Antimatéria (AME)
O Motor de Antimatéria é um gerador de suporte de curto prazo para a estação, fornecendo uma quantidade significativa de energia por um período limitado.

É principalmente usado para auxiliar engenheiros a iniciar motores maiores, como o [textlink="Singularity Engine" link="SingularityEngine"] ou o [textlink="Tesla Engine" link="TeslaEngine"], complementando as [textlink="baterias" link="PowerStorage"] da estação com energia parcial para prolongar seu tempo de funcionamento.

  ## Construção
  <Box>A AME é uma ferramenta essencial para engenheiros e oficiais de manutenção. Ela permite que você repare e reative equipamentos danificados, bem como reative sistemas que estão desligados. A AME pode ser usada para reparar uma variedade de componentes, incluindo circuitos, painéis de controle e sistemas de energia. Para usar a AME, você precisa ter uma AME no seu inventário e estar em contato direto com o componente que deseja reparar. Cada uso da AME consome uma quantidade de energia, e ela pode ser recarregada em estações de energia. A AME é uma ferramenta valiosa para manter a estação em funcionamento e garantir a segurança de todos os tripulantes.</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
  </Box>

O controlador AME é a parte do AME que fornece energia à rede da estação por meio de uma [textlink="conexão HV" link="VoltageNetworks"].
Por causa disso, você vai querer começar a construção do seu AME com o controlador em cima de um [color=orange]fio HV[/color].

A maioria das estações tem fiação [color=orange]HV exposta[/color] ou locais designados para usar uma chave inglesa no controlador AME, para que ele se conecte à rede.

A blindagem AME é a estrutura física que forma o motor de antimateria. Ela é feita convertendo AME flatpacks em blindagem usando uma multitool.

Para construir um AME, comece colocando um quadrado de 3x3 ou maior de AME flatpacks em preparação para a construção, garantindo que você maximize o número de peças "centrais" que estejam cercadas em todos os oito lados.
Quanto mais peças centrais você tiver, mais núcleos seu AME terá, e mais energia ele será capaz de gerar com segurança.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack" Caption=""/>
  </Box>

Uma vez feito isso, você pode usar um multitool para converter cada AME flatpack em blindagem, o que deverá formar uma configuração AME concluída.

  <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeShielding" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
[color=#999999][italic]Um exemplo de configuração com um único núcleo[/italic][/color]
  </Box>

  ## Operação
Para iniciar o AME, insira um frasco de combustível no controlador do AME e defina a taxa de injeção segura.

A taxa de injeção segura é o ponto em que o AME pode funcionar com segurança sem superaquecer, maximizando a saída de energia.

Esse ritmo sempre é duas vezes a quantidade de núcleos.

Por exemplo, um AME com um núcleo terá uma taxa segura de injeção de 2. Com dois núcleos, a taxa segura de injeção seria 4, e assim por diante.

Qualquer coisa além desse percentual resultará eventualmente no motor [color=#ff0000]esquentando demais[/color] e, em seguida, [color=#ff0000]explodindo[/color].

relatar

</Document>
