<Document>
  # Ferramentas de Atmosfera
Técnicos Atmosféricos possuem o mesmo conjunto de ferramentas básico que os Engenheiros, mas também têm acesso a duas novas ferramentas, o Projeto de Holofan e o Analisador de Gás.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>

  ## Projetor de Holofan
O Holofan Projector é uma ferramenta que pode projetar uma barreira de luz dura que bloqueia o fluxo de ar e gás, enquanto ainda permite que as pessoas passem por ela.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HolofanProjector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HoloFan"/>
  </Box>

Isso é muito útil para se mover entre os [textlink="firelock buffers" link="FireAndGasControl"] sem vazar gás entre os quartos, bem como para indicar aos tripulantes comuns que um quarto pode ser perigoso para entrar.
Ele também pode ser usado para formar uma barreira temporária, permitindo que a tripulação se mova rapidamente entre uma área espacial e uma não espacial sem risco de vazamento de ar de outros cômodos.

Ele possui uma carga interna que se esgota com cada uso, mas pode ser recarregada removendo a célula de energia e inserindo-a em um carregador de células ou recarregador.

Holofans que são colocados adjacentes a um [textlink="firelock" link="FireAndGasControl"] desativarão o bloqueio do firelock, permitindo que o firelock seja aberto à mão.

  ## Analisador de Gases
O Analisador de Gás é uma ferramenta que pode ser usada para analisar a composição gasosa de uma atmosfera exposta, ou qualquer [textlink="dispositivo atmosférico" link="GasManipulation"] contendo gás.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasAnalyzer"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="StorageCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>

Você pode usar o Analisador de Gás clicando em um dispositivo que contém gás [textlink="device" link="GasManipulation"], ou clicando no ar na sala.

Quando usado, o analisador de gás relatará sobre:
- O volume do dispositivo medido (não o volume do gás!)
- A pressão total do gás, em kPa
- A temperatura do gás, em Kelvin (K) e Celsius (C)
- A composição exata do gás em quantidades molares e como porcentagem do volume total de gás

No fundo da interface do usuário, o analisador de gás exibirá uma indicação visual dos diferentes [textlink="gases" link="Gases"] presentes na composição, bem como suas concentrações relativas.

Quando o analisador de gás está analisando dispositivos binários e trinários [textlink="devices" link="GasManipulation"] (dispositivos com duas e três entradas/saídas), ele exibirá a composição de cada entrada/saída separadamente. Isso é útil para solucionar problemas em configurações de [textlink="mistura e filtragem" link="MixingAndFiltering"] de gás.

</Document>
