<Document>
  # Monitor de Rede Atmosférica
O Monitor de Rede Atmosférica é um computador que mostra informações sobre redes de tubulações monitoradas [textlink="pipe networks" link="PipeNetworks"] em toda a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

É uma ferramenta útil para avaliar rapidamente a temperatura, a pressão e a composição dos gases nas redes de tubulação da estação ⟦0⟧, bem como como elas se espalham por toda a estação.

  ## Redes Listadas
O Monitor de Rede Atmosférica exibe uma lista de todas as redes de tubulação monitoradas na estação.

Cada rede é colorida e nomeada com base no nome e na cor do Sensor de Tubulação de Gás que a está monitorando.
Para alterar o nome ou a cor de uma rede, você pode renomeá-la usando um etiquetador ou alterar a cor usando um spray.

Clicar em uma rede mostrará informações detalhadas sobre a rede, bem como destacará a rede no mapa da estação.

Essas informações incluem a quantidade molar do gás em toda a rede, bem como a composição do gás na rede.
Isso pode ser extremamente útil para monitorar redes importantes, como a rede de tubulações do Distro, que não pode funcionar corretamente se a pressão estiver abaixo de certos níveis.

  ## Mapa da Estação
O Monitor da Rede Atmosférica mostra a localização de todas as [textlink="redes de tubulações" link="PipeNetworks"] no mapa da estação, bem como quaisquer dispositivos baseados em tubulações.
Observe que a rede de tubulações não precisa ter um Sensor de Tubulação de Gás anexado para ser visível no mapa.

Esses dispositivos são coloridos no mapa com base na cor que possuem na estação, o que pode ajudar a identificar redes de tubulação separadas ⟦0⟧ e os dispositivos conectados a elas.

Dispositivos baseados em tubulações são agrupados juntos no legenda do mapa com base em sua função:
- Uma [bold]Abertura de Rede[/bold] é um dispositivo que conecta uma rede de tubulações à atmosfera da estação. Pense em [textlink="Válvulas de Ar" link="AirVents"], [textlink="Válvulas Passivas" link="PassiveVent"] e [textlink="Injetores de Ar" link="AirInjector"].
- Um [bold]Air Scrubber[/bold] é apenas um [textlink="Air Scrubber" link="AirScrubber"].
- Uma [bold]Reguladora de Fluxo[/bold] é um dispositivo que controla o fluxo de gás através de uma rede de tubulações. Pense em [textlink="Bomba de Gás" link="Pumps"], [textlink="Válvulas de Gás" link="Valves"] e [textlink="Misturadores e Filtros de Gás" link="MixingAndFiltering"]. Setinha no dispositivo indica a direção do fluxo de gás. Isso também frequentemente determina onde uma rede de tubulação é separada ou dividida.
- Uma [bold]Termostática[/bold] é qualquer dispositivo que faz algo com a temperatura do gás em uma rede de tubulações. Pense em [textlink="Termostáticas" link="Termostáticas"], [textlink="Radiadores" link="Radiadores"] e até mesmo em Criopodas Médicas.

  ## Sensores de Tubulação de Gás
Monitoras de Rede Atmosférica coletam dados sobre [textlink="redes de tubulação" link="PipeNetworks"] por meio de Sensores de Tubulação de Gás.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

Por padrão, a estação deve ter sensores de tubulação de gás em todas as principais [textlink="redes de tubulação" link="PipeNetworks"]. Exemplos incluem as redes Distro e Esgoto.

Se você deseja monitorar uma nova rede, pode construir um sensor de tubulação de gás e ele automaticamente será visível no Monitor de Rede Atmosférica.
Certifique-se de construir o sensor na rede de tubulações que deseja monitorar.
[textlink="Pipe networks" link="PipeNetworks"] podem facilmente ser separados por uma simples Bomba de Gás ou Válvula, o que pode causar o sensor a relatar dados sobre uma rede completamente diferente.

</Document>
