<Document>
  # Expansão e Reparos na Estação
Na Estação Espacial 14, é comum que os jogadores queiram expandir a estação ou consertar buracos deixados por meteoros ou outros danos.

  ## Lattice
A estrutura de grade é um suporte de barra colocada no espaço vazio. Ela é usada como base para construção e fixação de objetos na estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>

Você pode criar uma estrutura de treliça colocando barras em espaços vazios usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. Lembre-se de que você pode transformar chapas de aço em barras usando o menu de construção.

A estrutura de grade não pode suportar pressão, e todos os gases vão escapar para o espaço por ela.

Você pode usar alicates para remover a estrutura de grelha usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] neles.

Se o jogo estiver impedindo você de colocar a grelha, é porque existe outra grelha separada muito próxima à grelha que você está tentando expandir. Você pode usar um alicate para remover a grelha problemática.

  ## Azulejos de Carapaça
Os tiles de casco são a base sólida da estação, sobre os quais todas as outras partes da estação repousam.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

A Lattice pode ser transformado em tiles de casco usando aço ou quase qualquer tipo de tile de piso nele, pressionando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
Isso converterá a estrutura em um tile de casco, que pode suportar pressão e gases.

É recomendado usar azulejos de piso para substituir a grelha em vez de chapas de aço, pois você pode fabricar 4 azulejos de piso a partir de uma única chapa de aço.

Você pode usar um RCD para desmontar azulejos de casco em lattice.

</Document>
