<Document>
  # Controle de Fogo e Gás
Infelizmente, [textlink="fires" link="Fires"], [textlink="spacing" link="Spacing"] e outros [textlink="atmospheric upsets" link="AtmosphericUpsets"] são eventos comuns na estação.
Esses incêndios podem se espalhar rapidamente por toda a estação e tornar a atmosfera inabitável para a tripulação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

Para combater isso, as estações possuem uma variedade de dispositivos que ajudam a impedir que esses desequilíbrios se espalhem.

  ## Trancas de Fogo
Os firelocks são uma forma simples e eficaz de impedir que incêndios se espalhem por toda a estação.

Com base nas condições detectadas pelo firelock ou por instruções de um [textlink="ar" link="AirAlarms"] ou alarme de fogo conectado, eles podem fechar seções da estação para impedir a propagação de condições perigosas.

  ## Seção da Estação
Os firelocks são colocados intencionalmente em áreas-chave para dividir a estação em seções. Espaços abertos, como corredores ou promenades, são divididos em seções menores. Isso impede a propagação de condições perigosas para toda a estação por meio de salas conectadas, corredores e outros espaços abertos.

  ## Operação Básica
Quando não conectados a um [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"] ou alarme de fogo, os firelocks funcionarão com base nas condições que detectarem. Os firelocks cairão (fecharão) se:
- A temperatura entre os dois lados do firelock difere em [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] ou mais.
- A pressão entre os dois lados do firelock difere em [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] kPa[/color] ou mais.

Se essas condições continuarem, o firelock entrará no modo de bloqueio. Firelocks no modo de bloqueio terão [color=red]luzes vermelhas[/color] e não podem ser forçados manualmente. Eles só podem ser abertos por pessoas com acesso de Engenharia ou usando um pé de cabra.

Firelocks em modo de bloqueio não podem ser abertos usando acesso de Engenharia se estiverem sem energia. Apenas um pé de cabra pode abrir uma firelock desenergizada em modo de bloqueio.

Se as condições entre os dois lados do firelock retornarem para dentro das diferenças aceitáveis, o firelock desativará o modo de bloqueio e poderá ser aberto por qualquer pessoa.
Observe que isso só significa que as condições são as mesmas em ambos os lados do firelock, não que sejam seguras.

Um exemplo comum disso é um firelock que se soltou devido a ambos os lados estarem expostos ao espaço.

  ## Conectando-se aos Alarmes de Ar e Fogo
Firelocks podem ser conectados a [textlink="alarmes de ar" link="AirAlarms"] e alarmes de fogo para receber instruções sobre quando ativar.
Firelocks usam o [textlink="List system" link="Networking"], e você pode conectar esses dispositivos usando um multitool ou configurador de rede.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

Cada firelock possui seu próprio endereço único. O processo para conectar ventilações, scrubbers e sensores a alarmes de ar é muito semelhante.

  ## Operação sob Alarmes de Ar
Quando conectado a um alarme de ar, os fechaduras de fogo também cairão sob o comando do conectado [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"].

Firelocks cairão se o alarme de ar atingir um estado de alerta [color=red]Perigo[/color]. Os firelocks permanecerão caídos até que o alarme de ar retorne a um estado de alerta [color=green]Verde[/color].

Firelocks que estão em modo de bloqueio não se abrirão mesmo que o alarme de ar retorne para um estado de alerta [color=green]Verde[/color]. Mesmo que a diferença de pressão seja resolvida, o firelock permanecerá fechado até que o alarme de ar envie novamente um estado de alerta verde.

  ## Operação sob Alarmes de Incêndio
Quando conectado a um alarme de fogo, os firelocks cairão se o alarme de fogo for acionado. Os firelocks permanecerão caídos até que o alarme de fogo seja redefinido.

  ## Alarmes de Fogo
Os alarmes de fogo são dispositivos que podem ser usados para controlar centralmente todos os firelocks conectados.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

Dispositivos com sensores podem ser [textlink="linked" link="Networking"] a alarmes de fogo, os quais acionarão o alarme de fogo se o sensor atingir o limiar de temperatura [color=red]Danger[/color] definido por seus sensores.

Quando o alarme de fogo for acionado, todos os firelocks conectados serão substituídos por um estado de alerta [color=red]Perigo[/color] e cairão.

O alarme se limpará automaticamente quando o sensor retornar ao limiar de temperatura [color=green]Normal[/color].

Você pode acionar e redefinir um alarme de fogo manualmente interagindo com ele.

Isso pode ser usado para colocar rapidamente trancas de fogo em um quarto manualmente, ou para levantá-las após que o problema tenha sido resolvido.
</Document>
