<Document>
  # Mineração e Armazenamento de Gás
Os gases são frequentemente usados permanentemente. Seja perdidos para o [textlink="espaço" link="Spacing"] ou usados em uma câmara de queima, a estação precisa ser capaz de produzir mais gás para substituir o que é perdido.
Ele também precisa armazenar esse gás de forma segura e eficiente.

  ## Mineradores de Gás
Mineros de gás são usados para repor o suprimento de gás da estação. Eles são encontrados nos tanques de armazenamento de gás em Atmospherics.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation"/>
  </Box>

Os mineradores de gás produzem constantemente gás a temperatura ambiente e o empurram para a atmosfera exposta. Eles não requerem energia para funcionar e nunca param de trabalhar, a menos que atinjam a pressão de [bold]corte definida[/bold].

Você pode ver mais informações sobre os mineradores de gás inspecionando-os usando [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
Tente inspecionar os mineradores de gás apresentados acima.

Os mineradores de gás vêm em níveis, com as versões maiores possuindo um limite de pressão mais alto do que as versões menores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogen" Caption="300 kPa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStation" Caption="1000 kPa"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerNitrogenStationLarge" Caption="4500 kPa"/>
  </Box>

Se os mineradores de gás alguma vez estiverem desancorados da estação, eles podem ser reancorados usando uma chave inglesa comum.

  ## Armazenamento de Gás
Os tanques de armazenamento de gás são usados para armazenar o gás produzido pelos mineradores de gás e torná-lo disponível para outros processos. Eles são encontrados em Atmospherics.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasOutletInjector" Rotation="270" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMinerOxygenStation" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
[color=#999999][italic]Um exemplo de um pequeno tanque de armazenamento de gás[/italic][/color]
  </Box>

Vários processos de atmosfera inserem e removem gases dos tanques de armazenamento de gás.
Aqui estão as instruções para a mineração e armazenamento de gás:

1. Localize uma fonte de gás, como uma mina de gás ou um depósito natural.
2. Conecte o sistema de mineração ao gás usando tubulações apropriadas.
3. Ative o sistema de mineração para iniciar a extração do gás.
4. Monitore o nível de gás em tempo real usando os sensores disponíveis.
5. Armazene o gás em recipientes pressurizados e apropriados para o tipo de gás extraído.
6. Certifique-se de que todos os sistemas de segurança estejam funcionando corretamente para evitar vazamentos ou explosões.
7. Realize manutenção regular nos equipamentos de mineração e armazenamento para garantir sua eficiência e segurança.
8. Em caso de emergência, desligue imediatamente o sistema de mineração e evacue a área.
- O minerador de gás fornece gases frescos aos tanques de armazenamento de gás, se houver espaço.
- A reciclanet injeta gases reciclados nas tanques de armazenamento de gás para reutilização.
- Configurações como o distronet e a câmara de queima removem gases dos tanques de armazenamento de gás.

Os tanques de armazenamento de gás são projetados para serem medidos usando um [textlink="Gas Analyzer" link="AtmosTools"].
Como a válvula de saída é uma [textlink="válvula passiva" link="PassiveVent"], você pode usar um [textlink="analisador de gás" link="AtmosTools"] para medir o conteúdo gasoso da entrada da [textlink="bomba" link="Pumps"], que está sendo puxada do tanque de armazenamento de gás.
</Document>
