<Document>
  # Gases
Os gases são uma parte crítica da operação da estação.
Você pode conhecê-los como a coisa que você respira, mas eles também são usados de muitas outras formas.

Os gases possuem certas propriedades que os tornam úteis para diferentes tarefas.
A atmosferia também pode sintetizar gases exóticos a partir de outros gases, os quais podem ser usados para propósitos especiais.

  ## Oxigênio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

Um gás comum, usado pela maioria das espécies na estação para respirar.

O oxigênio é um oxidante, o que significa que ele apoia a combustão.
Isso torna-o útil tanto ao fundir gases em uma câmara de queima quanto perigoso ao ser misturado com gases inflamáveis.

  ## Nitrogênio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

Um gás inerte, usado em parte com oxigênio para criar uma atmosfera respirável.

O nitrogênio é muito estável e compõe a maioria de uma atmosfera respirável padrão.

Alguns espécies, como os Slimes, respiram nitrogênio, com a espécie Vox exigindo estritamente nitrogênio para respirar.

  ## Mistura de Ar
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

Uma mistura de gases que é respirável para a maioria das espécies na estação.
É composto por 21% de oxigênio e 79% de nitrogênio.

  ## Dióxido de Carbono
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

Um gás residual produzido por大多数 espécies na estação. Um subproduto comum da combustão.

Apesar de parecer inútil, alguns departamentos usam isso em seu trabalho.

  ## Vapor d'água
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
Um gás comum, produzido pela queima de plasma e outros processos.

O vapor d'água possui uma boa capacidade de calor específico em comparação com outros gases, tornando-o útil para mover calor por volta.

  ## Plasma
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
Um gás altamente inflamável que é usado em muitos processos na estação.

A engenharia usa esse gás para gerar energia e criar gases exóticos.

Queimá-lo gera muita calor, bem como produtos gasosos como dióxido de carbono, vapor d'água e trítio, dependendo da eficiência da queima.

O gás plasma também possui uma boa capacidade de calor específico, tornando-o útil para mover calor por volta.

  ## Trítio
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
Um gás extremamente inflamável e radioativo que é usado na criação de frezon.

O trítio é produzido quando se queima plasma em uma câmara de queima, e pode ser usado para criar gás frezon em um processo de mistura complicado.

A eficiência da fusão de trítio depende de vários fatores, como a riqueza da queima e a temperatura.

  ## Frezon é um gás tóxico e inflamável, com uma coloração azulada. É encontrado em grandes quantidades no planeta Frezon, que é conhecido por sua atmosfera densa e perigosa. O gás Frezon é altamente reativo e pode causar explosões quando exposto a fontes de calor ou chama. Devido às suas propriedades perigosas, o Frezon é considerado uma ameaça significativa para qualquer pessoa que entre em contato com ele, exigindo cuidados extremos durante sua manipulação ou exposição.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

Um gás muito procurado, devido à dificuldade em criá-lo e às suas muitas propriedades.

Ele possui uma capacidade térmica específica extremamente alta, tornando-o excelente para mover grandes quantidades de calor.

O Frezon pode se combinar no ar com nitrogênio para criar óxido nitroso, ao mesmo tempo resfriando o ar significativamente para temperaturas abaixo do ponto de congelamento.

O Frezon é muito complicado de criar, exigindo uma mistura de trítio, oxigênio e nitrogênio, todos ajustados com precisão para criar o gás.
Se você estiver interessado em criar esse gás por conta própria, aqui está o que precisa saber:
- O Frezon é produzido pela combinação de oxigênio, trítio e nitrogênio.
O trítio e o oxigênio são misturados na proporção de aproximadamente 1:50.
- O nitrogênio é necessário como catalisador para a reação. A quantidade de nitrogênio consumida depende da eficiência da reação.
- A reação de frezon só ocorre a temperaturas criogênicas, abaixo de 73,15 K. A eficiência da reação (quanto de frezon é produzido) depende da temperatura. Quanto mais próxima de 73,15 K, mais frezon é produzido e menos nitrogênio é consumido.

Lembre-se, atmosferics é tudo sobre experimentação e otimização de processos. Tente até acertar!

  ## Óxido Nitroso

Óxido Nitroso
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
Um gás recreativo e de resíduos, produzido por slime e pela combinação de frezon e nitrogênio.

  ## Amônia
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
Um gás produzido pela decomposição de corpos.

Pode ser condensado para criar amônia, que pode ser usada para deixar o espaço mais limpo.

</Document>
