<Document>
  # Inspecionando Poder
Engenheiros podem inspecionar uma rede de energia para ver estatísticas úteis sobre ela.
Isso pode ajudar engenheiros a diagnosticar problemas com a energia e encontrar as causas raiz dos problemas.

  ## Computador de Monitoramento de Energia
O Computador de Monitoramento de Energia é um dispositivo que pode ser usado para inspecionar todas as redes de energia na estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPowerMonitoring"/>
  </Box>

O Computador de Monitoramento de Energia possui duas seções principais, um mapa da estação e as estatísticas de energia.

O mapa da estação mostra:
- O layout da estação, com [color=green]baixo[/color], [color=yellow]médio[/color] e [color=orange]alto[/color] [textlink="redes de tensão" link="VoltageNetworks"] destacados.
  - [textlink="All APCs, SMES, and substations." link="VoltageNetworks"]
- Todos os geradores de energia conectados à estação (note que eles não precisam estar conectados a uma rede de energia para serem exibidos).

As estatísticas de energia mostram:
- O total de [textlink="generator" link="Geradores"] de saída, que é o que os geradores estão atualmente produzindo para atender à demanda da grade.
- O uso total de [textlink="battery" link="PowerStorage"], que é a quantidade de energia sendo retirada das baterias. Grades completamente alimentadas por geradores mostrarão um uso baixo de baterias.
- As cargas totais da rede, que é a quantidade de energia sendo solicitada pela estação.

Em uma situação ideal, a saída total dos geradores deve corresponder à carga total da rede, e o uso total das baterias deve ser baixo.
Usando essas três estatísticas, engenheiros podem obter uma visão precisa da situação de energia da estação.
  Aqui estão as instruções para a mineração e armazenamento de gás:

1. Localize uma fonte de gás, como uma mina de gás ou um depósito natural.
2. Conecte o sistema de mineração ao gás usando tubulações apropriadas.
3. Ative o sistema de mineração para iniciar a extração do gás.
4. Monitore o nível de gás em tempo real usando os sensores disponíveis.
5. Armazene o gás em recipientes pressurizados e apropriados para o tipo de gás extraído.
6. Certifique-se de que todos os sistemas de segurança estejam funcionando corretamente para evitar vazamentos ou explosões.
7. Realize manutenção regular nos equipamentos de mineração e armazenamento para garantir sua eficiência e segurança.
8. Em caso de emergência, desligue imediatamente o sistema de mineração e evacue a área.
- Se a saída total dos geradores for menor que a carga total da rede, a estação está em déficit de energia.
- Se o uso total da bateria for alto, a estação está usando energia das baterias para compensar a diferença.
- Se for zero com a carga do gerador abaixo da carga total da rede, então a estação está ativamente em uma queda de tensão, pois as baterias estão totalmente descarregadas.
- Se a saída total dos geradores for maior que a carga total da rede, os SMESes estão carregando.

  ## Abas do Dispositivo
O Computador de Monitoramento de Energia possui abas para cada categoria de dispositivo na estação.
Navegar por essas abas de energia mostrará as estatísticas de energia para cada categoria de dispositivo.
  Aqui estão as instruções para a mineração e armazenamento de gás:

1. Localize uma fonte de gás, como uma mina de gás ou um depósito natural.
2. Conecte o sistema de mineração ao gás usando tubulações apropriadas.
3. Ative o sistema de mineração para iniciar a extração do gás.
4. Monitore o nível de gás em tempo real usando os sensores disponíveis.
5. Armazene o gás em recipientes pressurizados e apropriados para o tipo de gás extraído.
6. Certifique-se de que todos os sistemas de segurança estejam funcionando corretamente para evitar vazamentos ou explosões.
7. Realize manutenção regular nos equipamentos de mineração e armazenamento para garantir sua eficiência e segurança.
8. Em caso de emergência, desligue imediatamente o sistema de mineração e evacue a área.
- Clicar em uma fonte mostrará para onde essa fonte está fornecendo energia e quanto de energia está fornecendo. Também destacará os dispositivos conectados a essa fonte.
- Clicar em um SMES, subestação ou APC mostrará as duas redes de energia a que está conectado, quanto de energia está recebendo, quanto está distribuindo, bem como os dispositivos exatos que estão trocando energia com o dispositivo-alvo.

  ## Inspeção via Multiferramenta
O Omnitool pode ser usado para inspecionar cabos de energia e ver suas estatísticas de energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

Quando você clica em um cabo com o Multitool, ele mostrará as estatísticas de energia do cabo. Isso inclui:
- O fornecimento atual, que é a quantidade de energia que a fonte está fornecendo.
- O fornecimento atual das baterias, que é a quantidade de energia sendo extraída das baterias.
- A oferta teórica, que é a quantidade máxima de energia que a fonte poderia fornecer se solicitada.
- O consumo ideal, que é a demanda atual na cabine.
- O armazenamento de entrada, que é a capacidade das baterias que estão atualmente carregando.
- O armazenamento de saída, que é a capacidade das baterias que estão atualmente descarregando.

Observe que essa informação é relevante apenas à rede de voltagem que você inspecionou.
Um cabo de [color=green]baixa tensão[/color] (que provavelmente atende apenas a alguns quartos) não mostrará as mesmas estatísticas que um cabo de [color=orange]alta tensão[/color] (que atende a toda a estação).

Isso é uma informação útil para você lembrar, pois pode ajudar a solucionar problemas como "este cômodo está energizado, mas este não está!"

</Document>
