<Document>
  # Mistura e Filtros
Gas mixers e filtros são ferramentas essenciais para manipular a composição dos gases dentro de uma [textlink="rede de tubulações" link="PipeNetworks"].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter"/>
  </Box>

  ## Misturador de Gás
Gas mixers são usados para combinar gases em proporções específicas dentro de uma [textlink="rede de tubulações." link="PipeNetworks"]
Elas são essenciais para criar misturas de gás controladas para diversas aplicações.

Os misturadores de gás têm 3 conexões: 2 entradas e 1 saída, conforme mostrado abaixo:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Primary" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasMixer" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Output" Rotation="90"/>
  </Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Side"/>
</Box>

Os misturadores de gás ainda respeitarão a mistura de gás solicitada mesmo que um dos gases de entrada não esteja disponível. Por exemplo:
- Se a mistura solicitada for 22% oxigênio e 78% nitrogênio, mas não houver oxigênio disponível, o misturador não funcionará até que o oxigênio esteja disponível.
- Se o oxigênio estiver disponível, mas a pressão for menor do que a necessária para criar a mistura adequada na pressão solicitada, o misturador ainda criará a mistura, mas a saída será a uma pressão menor do que a solicitada.

Os misturadores de gás também misturam gases com base na pressão, não nos mols. Isso pode causar problemas se os gases estiverem a temperaturas diferentes. Por exemplo:
- Suponha que um misturador de gás tenha sido solicitado a misturar Oxigênio e Nitrogênio na proporção de 1:2 a uma certa pressão.
- O Nitrogênio, neste caso, está a uma temperatura dupla da do Oxigênio.
- Gás mais quente tem mais pressão, e assim menos mols por volume que Oxigênio.
- Por causa disso, o Nitrogênio terá metade dos mols em comparação com o Oxigênio quando o misturador de gases tentar criar a mistura.
- O resultado será 1:1 em vez de 1:2. Você terá 1 mol de Nitrogênio por 1 mol de Oxigênio, em vez de 2 mols de Nitrogênio por 1 mol de Oxigênio.

Os misturadores de gás podem ser usados em uma variedade de aplicações, por exemplo:
- Misturar oxigênio e nitrogênio para criar uma atmosfera respirável
- Misturar oxigênio e plasma para queima de plasma e criar Tritium

  ## Filtro de Gás
Gas filters são usados para separar gases de uma mistura dentro de uma [textlink="rede de tubulações." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Input" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasFilter" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Output" Rotation="90"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Filtered Output"/>
  </Box>

Os filtros de gás ficarão bloqueados e não filtrarão o gás se qualquer uma das saídas estiver bloqueada.

Os filtros de gás podem ser usados em uma variedade de aplicações, por exemplo:
- Filtrar gases indesejados de uma [textlink="rede de tubulações" link="PipeNetworks"]
- Separar gases específicos para armazenamento na rede de reciclagem da estação
</Document>
