<Document>
  # Rede
Na estação, os dispositivos precisam se comunicar entre si para executar suas funções.
Os [textlink="Air alarms" link="AirAlarms"] precisam ser configurados para se comunicarem com seus respectivos dispositivos, as [textlink="doors" link="Airlocks"] precisam ser conectadas para formarem airlocks adequados, e muito mais.

Isso é feito por meio de dois sistemas, o sistema de Link e o sistema de List.

Você pode usar tanto o Multitool quanto o Configurador de Rede para interagir com esses sistemas.
Você pode alternar entre os diferentes sistemas usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] ou posicionando o cursor sobre o dispositivo e usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator"/>
    </Box>
  </Box>

Alguns dispositivos exigirão acesso para vinculá-los a eles.
Por exemplo, você precisa de acesso a Atmospherics para vincular dispositivos a uma [textlink="alarme de ar" link="AirAlarms"].
Para portas, você precisará do nível de acesso da porta a qual está vinculando.

  ## Sistema de Ligação
O sistema de ligação é usado para vincular explicitamente dois dispositivos, como ligar uma porta a outra porta.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockExternal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignalButton"/>
  </Box>

Sob o sistema de links, os dispositivos têm [bold]portas[/bold] que são capazes de enviar ou receber sinais.

Passar o cursor sobre uma porta mostrará uma dica que explica o que a porta faz.
Por exemplo, os portos de saída indicarão as condições sob as quais eles enviarão um sinal, e os portos de entrada indicarão o que o dispositivo fará se receber um sinal.

  ## Lista de Sistemas
O sistema de lista é usado para vincular vários dispositivos a um único dispositivo principal, como vincular vários dispositivos atmosféricos a um alarme de ar.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentPump" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirSensor" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
  </Box>

Cada dispositivo possui seu próprio endereço único, que é usado para identificá-lo no sistema de lista. Quando você vincula um dispositivo a um dispositivo principal, você está adicionando o endereço do dispositivo a uma lista de dispositivos com os quais o dispositivo principal se comunicará.

Você pode salvar o endereço de um dispositivo em sua ferramenta interagindo com o dispositivo usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

Uce uma lista de dispositivos salva no seu ferramenta, você pode vinculá-los a um dispositivo principal interagindo com o dispositivo principal usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color], o que trará uma interface do usuário.

O UI possui várias opções:
- Definir: Substitui a lista atual de dispositivos vinculados pelos dispositivos salvos no ferramenta.
- Adicionar: Adiciona os dispositivos salvos na ferramenta à lista atual de dispositivos vinculados.
- Limpar: Remove todos os dispositivos vinculados do alarme de ar.
- Copiar: Copia a lista de dispositivos atualmente conectados para a ferramenta.
- Mostrar: Desenha uma linha entre o dispositivo principal e todos os dispositivos conectados. Isso é útil para visualizar a área coberta pela alarme de ar.

Se você precisar limpar sua ferramenta, pode pressionar [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] na ferramenta ou usar [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] para abrir uma lista de dispositivos salvos, e depois pressionar o botão "Limpar".
</Document>
