<Document>
  # Válvula Pneumática
A válvula pneumática é uma válvula bidirecional controlada via uma entrada de pressão.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve"/>
  </Box>

A válvula pneumática possui 3 conexões: entrada, saída e controle.
O lado "input" será a conexão de entrada/saída com a maior pressão e pode trocar de lado, tornando a válvula bidirecional.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Input/Output"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Control" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PressureControlledValve" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Caption="Input/Output"/>
  </Box>

A válvula [color=green]abrirá[/color] quando a pressão do lado de saída for menor que a pressão do lado de controle em [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color].

A válvula vai [color=red]fechar[/color] quando a pressão do lado de saída atingir a pressão do lado de controle dentro de [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color].

Por exemplo, uma válvula pneumática com uma pressão de controle de 500 kPa abrirá quando a pressão de saída for de 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color] ou inferior, e fechará quando a pressão de saída for de 500 kPa - [color=orange][protodata="PressureControlledValve" comp="PressureControlledValve" member="Threshold"/] kPa[/color] ou superior.

A pressão de controle da válvula é determinada por uma conexão pipenet, e por isso pode ser ajustada à vontade por uma [textlink="bomba" link="Bombas"] ou outra fonte de controle de pressão.

  ## Diferenças em relação às Bombas

A válvula pneumática é diferente de uma [textlink="bomba" link="Bombas"] que move gás por meio de trabalho.
A válvula pneumática é um dispositivo passivo que move gás com base na pressão mais alta do gás de entrada, e por isso, às vezes enche volumes mais rapidamente do que um [textlink="bomba" link="Bombas"] pode.

Por exemplo, uma válvula pneumática com uma pressão de controle de 500 kPa encherá um volume mais rapidamente do que uma bomba [textlink="pump" link="Bombas"] configurada para 500 kPa.
No entanto, a [textlink="pump" link="Bomba"] será capaz de manter a pressão no volume com mais precisão.

A válvula pneumática pode ser usada em uma variedade de aplicações, por exemplo:
- Para ventar automaticamente gases em uma câmara de queima com base na entrada de controle
- O enchimento rápido de um volume, com base em uma pressão de controle personalizável

</Document>
