<Document>
  # Geradores Portáteis

A linha de geradores portáteis "P.A.C.M.A.N." é usada para fornecer energia de emergência ou complementar a salas, áreas, ou até mesmo departamentos importantes.
Eles são fáceis de configurar e manter, e podem ser usados para alimentar sistemas e áreas críticas em caso de falha de energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
  </Box>

  # O Junior

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTank" />
  </Box>

O J.R.P.A.C.M.A.N. pode ser encontrado em toda a estação em shafts de manutenção, e é ideal para a tripulação configurá-lo por si mesma sempre que houver problemas de energia.
Sua saída de até [color=orange][protodata="PortableGeneratorJrPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] W[/color] é suficiente para alimentar um ou dois cômodos, o que pode ser imensamente útil em um lugar como a Enfermaria ou Química no Departamento Médico.

A instalação é incrivelmente fácil: fixe-o com uma chave inglesa acima de um cabo de energia [color=green]LV[/color], dê-lhe algum combustível para solda e ligue-o.

O combustível para solda é a única fonte de combustível que o J.R.P.A.C.M.A.N. pode usar e pode ser encontrado em tanques de combustível para solda em toda a estação, comumente em áreas de manutenção.

  # Os Grandes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma" />
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorSuperPacman" Caption="S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N." />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetUranium" />
  </Box>

O P.A.C.M.A.N. e o S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. são destinados ao uso pela engenharia em caso de grandes falhas de energia e para suprir a energia em caso de déficit.
Bootstrapping larger [textlink="engines" link="SingularityTeslaEngine"], powering departments, and so on.

O S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N. possui uma saída de energia maior (até [color=orange][protodata="PortableGeneratorSuperPacman" comp="FuelGenerator" member="MaxTargetPower" format="N0"/] W[/color]) e tempo de funcionamento mais longo em saída máxima, mas escala para saídas mais baixas com menos eficiência.

Eles se conectam diretamente a [color=yellow]MV[/color] ou [color=orange]HV[/color] [textlink="cabelos de energia" link="VoltageNetworks"] e são capazes de alternar entre eles para flexibilidade.

O S.U.P.E.R.P.A.C.M.A.N e o P.A.C.M.A.N requerem, respectivamente, folhas de urânio e folhas de plasma como combustível.
</Document>
