<Document>
  # Armazenamento de Energia
Devido ao [textlink="Power Ramping" link="Ramping"], é importante ter dispositivos de armazenamento de energia para ajudar a suavizar picos e quedas no consumo de energia, bem como fornecer energia em caso de déficit energético.

Cada transformador para seu respectivo nível de energia ([color=orange]HV[/color], [color=yellow]MV[/color] e [color=green]LV[/color]) possui uma pequena bateria anexada para lidar com pequenas picos e quedas; no entanto, isso não é viável no caso de um grande déficit na rede.

  ## SMES

A unidade de Armazenamento Magnético Supercondutor (SMES) é um dispositivo que pode armazenar uma grande quantidade de energia e liberá-la rapidamente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>

Para carregar a unidade SMES, [color=orange]HV[/color] deve fornecer energia a um terminal de cabo apontando para a unidade SMES. A SMES vai retirar energia do terminal e enviar energia para baixo.

O terminal garantirá que a [color=orange]entrada HV[/color] e a [color=orange]saída HV[/color] não se conectem.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal"/>
    </Box>

    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Output"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption="" Margin="0"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableTerminal" Caption="" Margin="0" Rotation="270"/>
      <GuideEntityEmbed Entity="CableHV" Caption="Input"/>
    </Box>
  </Box>

Os SMESes podem armazenar [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] de energia e podem fornecer um máximo de [color=orange][protodata="SMESBasic" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color] de potência.

Se a bateria estiver cheia, o SMES passará a energia que recebe do cabo de entrada para o cabo de saída. Em caso de déficit de energia, o SMES acelerará para suplementar a demanda de energia.

  ## Avançado SMES
A unidade avançada de SMES é uma versão mais avançada da unidade SMES que pode armazenar ainda mais energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESAdvanced"/>
  </Box>

Eles são principalmente usados em arrays de SMES da estação para armazenar grandes quantidades de energia para a rede elétrica da estação.
Eles ajudam a comprar tempo aos engenheiros para configurar a energia no início do jogo ou fornecer energia em caso de déficit de energia por períodos prolongados.

SMESes avançados podem armazenar [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="Battery" member="MaxCharge" format="N0"/] J[/color] de energia e podem fornecer até [color=orange][protodata="SMESAdvanced" comp="PowerNetworkBattery" member="MaxSupply" format="N0"/] W[/color] de potência.

Tenha em mente que essas não são uma solução mágica para déficits de energia e elas não podem armazenar energia infinita.
Uma carga da estação drenará essas baterias rapidamente se não houver uma fonte de energia parcialmente as sustentando.
</Document>
