<Document>
  # Energia
A energia é o sangue da estação.
Sem ele, a estação rapidamente cairá no caos.
Engenheiros são responsáveis por manter a rede de energia da estação, garantindo que a energia seja fornecida, distribuída e que todos os departamentos estejam satisfeitos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

Há muitos aspectos diferentes na simulação do sistema de energia do Space Station 14, bem como no gameplay intencionado para o Engineering.

Alguns pontos importantes para você lembrar incluem:
- A Estação ⟦0⟧ são hierarquizadas e seguem uma hierarquia. Quanto menor o nível, menos sustentáveis elas são, mas mais fáceis de configurar. Quanto maior o nível, mais sustentáveis elas são, mas mais complexas de configurar.
- A Space Station 14 possui [textlink="redes de tensão" link="VoltageNetworks"], que distribuem energia por toda a estação e são reduzidas em tensão por máquinas, para que possam ser usadas por outras máquinas.
- Energia [textlink="generators" link="Generadores"] têm [textlink="ramping" link="Ramping"], o que significa que levam tempo para ajustar sua produção à demanda da rede.

  ## Começando
No início do turno, a estação está funcionando apenas com energia de [textlink="battery" link="PowerStorage"].
Isso durará no máximo 5 a 10 minutos, dependendo do consumo de energia da estação.

Para expandir isso, você pode ligar o [textlink="Motor de Antimatéria" link="AME"] da estação, ou [textlink="AME." link="AME"]
Isso prolongará significativamente a vida útil das baterias da estação, dando a você mais tempo para configurar os geradores de nível mais alto da estação.
Você pode ir ainda mais longe configurando [textlink="painéis solares" link="SolarPanels"], que geram energia gratuitamente.

Após configurar o [textlink="AME" link="AME"] e os [textlink="Solars" link="SolarPanels"], você deveria estar gerando uma quantidade decente de energia.

Agora que você comprou tempo para si mesmo, pode se concentrar em configurar geradores de nível mais alto, como o [textlink="Singularity Engine" link="SingularityEngine"], que pode fornecer energia para o resto do turno.

</Document>
