<Document>
# Bomba(s)
Bombeiros são a principal forma de mover ativamente gases através de uma [textlink="pipenet." link="PipeNetworks"]
Eles pegam gás de um lado e o empurram para o outro.
Existem dois tipos diferentes de bombas:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="pressure pump"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="volumetric pump"/>
  </Box>

Alguns pontos importantes sobre bombas:
- Bombas [color=#a4885c]requerem energia[/color] por meio de um cabo LV próximo para funcionar.
- As bombas descarregam do lado com a faixa vermelha.
- O gás não pode se mover para trás através de bombas (embora, se você estiver usando uma bomba exclusivamente para isso, deveria usar a [textlink="porta passiva" link="PassiveGate"] em vez disso).
- As bombas não podem mover gases para tubulações com pressões ou volumes que excedam seu [color=#a4885c]limite[/color]. Isso faz com que fiquem [color=red]bloqueadas[/color].

As bombas mostrarão uma animação colorida quando estiverem trabalhando.
Se eles não tiverem gás para bombear ou estiverem bloqueados, eles mostrarão uma animação piscando [color=red]vermelha[/color].
Bombas que estão desligadas, sem energia ou não ancradas não mostrarão nenhuma animação.

  ## Bomba de Pressão
Bombas de pressão são o tipo mais comum de bomba.
Eles movem gás com base na [color=#a4885c]pressão[/color], tornando-os úteis para controlar a pressão exata de uma tubulação ou para criar um vácuo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Caption="pressure pump"/>
  </Box>

Uma bomba de pressão [color=red]não pode[/color] mover gás para um tubo que tenha uma pressão igual ou superior à pressão definida na bomba.

Por exemplo, uma bomba de pressão não pode bombear gás para um tubo que está atualmente a 500 kPa, se a bomba de pressão estiver configurada em 500 kPa.

Bombeiras de pressão podem bombear até uma pressão máxima de [color=orange][protodata="GasPressurePump" comp="GasPressurePump" member="MaxTargetPressure"/] kPa[/color].
Eles ficarão [color=red]bloqueados[/color] se tentarem empurrar gás por uma tubulação com pressão maior do que esta.

  ## Bomba Volumétrica
Bombeiros volumétricos são uma alternativa de bomba, movendo gás com base no [color=#a4885c]volume[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Caption="volumetric pump"/>
  </Box>

Eles são extremamente úteis para mover grandes quantidades de gás rapidamente.
Eles geralmente podem atingir pressões mais altas do que uma bomba de pressão.

Enquanto as bombas volumétricas funcionam com base no princípio de volume, elas ficarão [color=red]bloqueadas[/color] se tentarem empurrar gás para dentro de um tubo com pressão superior a [color=orange][protodata="GasVolumePump" comp="GasVolumePump" member="HigherThreshold"/] kPa[/color].
</Document>
