<Document>
  # Navio de transporte de nave espacial

A construção de um shuttle é direta, embora bastante cara e difícil de ser realizada em uma hora.

É uma atividade boa se você tem um tempo livre significativo e quer um pouco de desafio.

  ## Começando
  <Box>Peças necessárias:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Thruster"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorPacman" Caption="P.A.C.M.A.N." />
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
  </Box>

  <Box>Opcionais:</Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="LightTube" Caption="lighting"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
  </Box>
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb"/>
  </Box>

  ## Fundação
Para esta etapa você precisará de chapas de aço, barras de metal e azulejos para o chão (opcionais).

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PartRodMetal" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemSteel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemDark" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloorTileItemWhite" Caption=""/>
  </Box>

Saia para o espaço com folhas de aço e barras de metal em mãos e clique na borda da estação para colocar a estrutura de grelha.

Coloque uma linha de grade a cerca de 3-4 azulejos da estação, depois comece a construir uma plataforma com grade.

Continue fazendo isso até que você tenha uma plataforma com pelo menos 3x3 em tamanho, que esteja conectada à estação por meio de uma única linha de grade.

Uma vez que você terminar de construir a base do seu shuttle, você pode usar alicates para cortar a estrutura de conexão que une seu novo navio à estação.

Essa plataforma é considerada uma grade diferente da estação e, portanto, não terá nenhuma gravidade ou será mantida em lugar por um ancora da estação — ela pode se mover livremente.

Você pode expandir sua plataforma de lattice clicando um pouco fora da borda com algumas barras em mãos.

  ## Portas de Embarque
Os airlocks do shuttle servem como portos de docking, onde navios podem se dockingar com segurança na estação.

A orientação das portas de berço é importante, pois determina em qual face o shuttle irá atracar.

O pequeno botão na parte de baixo da porta de docking determina a direção da porta de docking.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockShuttle"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockGlassShuttle"/>
  </Box>

  ## Controle de Direção
A partir daí, uma vez que você tenha a forma desejada, retire e instale os propulsores nas bordas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="180"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Thruster" Caption="" Rotation="270"/>
  </Box>

É uma boa ideia instalar quatro propulsores, um em cada lado da plataforma, para garantir que você possa se mover em qualquer direção.

Eles devem estar apontados para fora, para o espaço, para funcionar e não dispararão se houver um tile no caminho do bico.
Você pode girar os propulsores, até mesmo os ancorados, usando [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectClockwise"][/bold][/color] ou [color=yellow][bold][keybind="RotateObjectCounterclockwise"][/bold][/color] para girar no sentido horário ou anti-horário.

Os propulsores podem ser desativados ou ativados usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] com as mãos vazias ou [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ## Controle de Rotação
Agora que você tem controle direcional, você precisará instalar um giroscópio para controlar sua rotação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Gyroscope"/>
  </Box>
A posição do giroscópio não é tão importante quanto as turbinas, mas deve estar em algum lugar conveniente para você acessar e alimentar.

Nota: para objetos de grande massa, pode ser necessário mais de um giroscópio para girar de forma eficaz.

  ## Energia
Agora que você tem todos os sistemas em seu lugar, você precisará ligá-los.

Para pequenos shuttles, um gerador portátil do tipo J.R.P.A.C.M.A.N. é uma boa escolha. Ele fornece energia LV direta, então você não precisa se preocupar com transformadores.
O combustível para o gerador também é comumente encontrado em túneis de manutenção.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="PortableGeneratorJrPacman" Caption="J.R.P.A.C.M.A.N."/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="WeldingFuelTankFull"/>
    </Box>
  </Box>

No entanto, algumas estações oferecem geradores muito melhores e soluções compactas, como o APU do shuttle ou o gerador estático.
Esses saídas HV terão que ser reduzidas para MV e LV.
Felizmente, essas estações também normalmente fornecem placas de subestação montadas na parede para esse propósito.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorWallmountAPU"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="GeneratorBasic15kW"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="SubstationWallBasic"/>
    </Box>
  </Box>

  ## Pilotagem
Finalmente, instale o computador do shuttle onde for conveniente e certifique-se de que todos os seus propulsores e giros cópias estão recebendo energia (lembre-se de ligar as redes MV e LV!).
Se forem, parabéns! Você deve ter um shuttle funcional!

Deixar o lugar habitável e bonito é deixado como exercício para o leitor.
</Document>
