<Document>
  # Motor da Singularidade
A Singularity Engine é um gerador poderoso que usa uma singularidade contida para produzir energia para a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

Ele gera energia coletando a radiação emitida pela singularidade usando Coletadores de Radiação e plasma gasoso.

  ## Iniciando o Motor de Singularidade
Para iniciar o Motor de Singularidade, os engenheiros devem seguir estas etapas:
- Coloque o Gerador de Singularidade no centro do campo de contenção. Algumas estações já começam com o gerador em seu lugar, enquanto outras exigem que os engenheiros o tragam da armazenagem fria.
- Ligue os quatro Geradores de Campo de Contenção.
- Ligue e trave os Emitters.
- Confirme que os Geradores de Campo de Contenção criaram um Campo de Contenção em torno da Singularidade.
- Ligue os Coletores de Radiação. Eles requerem plasma para produzir energia. Talvez eles não estejam abastecidos, então certifique-se de recarregá-los.
- Construa o Acelerador de Partículas.
- Ligue o Computador de Controle do Acelerador de Partículas e defina o nível de potência para o nível de potência desejado.

Uma vez que esses passos estejam concluídos, o Motor de Singularidade começará a produzir energia para a estação.
Certifique-se de monitorar o nível de energia da singularidade e o campo de contenção para evitar que ela escape e destrua a estação.
Verifique regularmente os coletores para reabastecê-los, pois eles acabarão com o plasma ao longo do tempo.

  ## Campo de Contenção
Para impedir que a singularidade escape e destrua a estação, os engenheiros devem contê-la dentro de um Campo de Contenção.

É recomendado usar um campo de contenção de tamanho máximo para a singularidade. Qualquer coisa menor e a singularidade pode crescer além do seu campo e escapar.

Os geradores de campos de contenção devem ser dispostos em um quadrado, com 7 tiles de distância entre cada gerador de campo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Níveis de Potência e Decaimento
Porque singularidades emitem radiação, elas decaem, perdendo poder ao longo do tempo.

Para combater esse decaimento, o Acelerador de Partículas emite partículas que colidem com a singularidade, alimentando e sustentando-a.

Singularidades possuem níveis de potência definidos, que determinam sua saída de radiação.
Engenheiros podem aumentar ou diminuir o nível de potência da singularidade ajustando o nível de potência no Computador de Controle do Acelerador de Partículas.

Aceleradores de Partículas normalmente operam entre níveis de potência 1 e 3, que correspondem a um nível de potência de 1 a 3 na singularidade.

Os níveis de energia também determinam o tamanho da singularidade, com níveis de energia mais altos sustentando singularidades maiores, capazes de produzir mais energia.

  ## Gerando Energia
O Motor de Singularidade produz energia capturando a radiação emitida por ele usando Coletoras de Radiação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
Eles requerem plasma gasoso para funcionar. Os recipientes de plasma anexados aos coletadores devem ser preenchidos com plasma para gerar energia.

Você pode ligar os coletores interagindo com eles usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

Você também pode ejetar o tanque interagindo com o coletor usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
A partir daqui, você pode recarregar o tanque com plasma usando um recipiente de plasma e reinserti-lo no coletor.

O máximo de energia que o coletor de radiação pode produzir é determinado por:
- A quantidade de radiação que ele está capturando (que efetivamente é o nível de potência da Singularidade)
- A quantidade de plasma que ele tem no seu tanque conectado

Com o tempo, o coletor drenará o tanque de plasma, reduzindo sua saída de potência efetiva.
No final, o tanque ficará vazio e o coletor parará de produzir energia. Certifique-se de reabastecer o tanque com frequência!

  ## Proteção contra Radiação
A singularidade emite uma quantidade massiva de radiação, que pode matar tripulantes que não estão usando proteção adequada.
Certifique-se de usar um traje de radiação ou um traje de engenharia quando trabalhar perto da singularidade.
Isso não anulará completamente a radiação, mas reduzirá os danos que você sofre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

O Engenheiro-Chefe possui um traje especial que anula todos os danos por radiação, permitindo que ele trabalhe perto da singularidade sem medo de acumular danos por radiação ao longo do tempo.

  ## Propriedades da Singularidade
A Singularidade possui várias propriedades, que a tornam perigosa e úteis para geração de energia:
- Ele possui uma forte atração gravitacional que pode sugar objetos e tripulantes.
- Ele possui um horizonte de eventos, que pode destruir permanentemente qualquer objeto que o toque, sejam membros da tripulação ou equipamentos da estação. Qualquer objeto engolido pela singularidade é perdido para sempre e alimenta a singularidade.
- Ele emite constantemente radiação que pode prejudicar tripulantes que não estão usando proteção adequada.
- A singularidade pode se degradar ao longo do tempo, perdendo potência e saída de radiação.

  ## Singularidade Solta (Singuloose)
Se a singularidade escapar do seu campo de contenção, ela começará a consumir a estação, destruindo tudo no seu caminho.
Quanto mais consome, maior fica, tornando mais difícil contê-lo novamente.

A singularidade pode ser destruída atirando antipartículas nela usando um Decelerador de Partículas Portátil, mas essa é uma operação arriscada e perigosa que exige planejamento e execução cuidadosos.
Muitas vezes são necessários múltiplos deceleradores atuando ao mesmo tempo para destruir uma singularidade.

Os Deceleradores de Partículas Portáteis podem ser pesquisados e fabricados pelo Departamento de Pesquisa, ou comprados no Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
