<Document>
  # A singularidade / Motor Tesla

O Motor de Singularidade / Motor Tesla pode fornecer [color=#a4885c]energia infinita[/color] para toda a equipe, tornando-o um ativo valioso para a estação.

Ele também pode [color=red]destruir a toda estação[/color] com a mesma facilidade, e requer preparação e monitoramento cuidadosos para evitar uma [bold]liberação[/bold].

  # Configurando
Ambos os motores seguem as mesmas etapas básicas de configuração, mas possuem subsistemas e requisitos diferentes.

  ## Campo de Contenção
O Campo de Contenção é um campo de feixe multi-tile que repele a singularidade ou o tesla, mantendo-o de escapar.

Os lasers emissores e os campos de contenção também podem causar danos e/ou enviá-lo voando para o espaço profundo; [color=#a4885c]evite tocá-los[/color] quando estiverem ativos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

Os Campos de Contenção são gerados entre os Geradores de Campo de Contenção ativos, que são alimentados por emissores.

Um gerador de campo de contenção pode gerar um campo de contenção se:
- O gerador foi ligado,
- outro gerador de campo está dentro de 8 tiles,
e os geradores de campo estão no mesmo eixo cardinal.

Isso significa que o comprimento máximo de um campo de contenção é de 7 tiles.

Você pode ligar um gerador de campo de contenção interagindo com ele usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
Os geradores de campos de contenção não funcionarão se não estiverem ligados, mesmo quando atingidos por um emissor. Lembre-se de ligar o gerador de campo!

O gerador de campo de contenção possui um nível de energia interno, que é preenchido ao acertá-lo com um emissor. Quando o gerador de campo de contenção possui energia suficiente armazenada, ele gerará um campo de contenção.

Este nível de energia decairá naturalmente ao longo do tempo, e o campo desaparecerá quando o nível de energia atingir zero após um atraso.

Quando o campo de contenção está ativo, você não pode desligar o gerador de campo ou desancorá-lo. Você deve aguardar o campo decair antes de poder desligar o gerador.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Emissores
Os emissores são os dispositivos que alimentam os geradores de campo de contenção.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

Os emissores se conectam a cabos MV e disparam lasers desde que tenham energia e estejam ligados.

Recomenda-se [color=#a4885c]trancar os emissores[/color] com [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], para impedir que qualquer invasor mal-intencionado perca a singularidade ou o têssera simplesmente desligando o campo.

  ## Acelerador de Partículas
O Acelerador de Partículas (PA) é uma estrutura de múltiplos tiles que lança partículas aceleradas pelos seus emissores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

Algumas estações já possuem uma PA inacabada.
Para completá-lo, primeiro certifique-se de que há um cabo MV abaixo da caixa de energia PA, fixe todas as peças e, em seguida, adicione um cabo LV a cada parte.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

Em seguida, use uma chave de fenda para fixar novamente os painéis.
Escaneie as peças usando o computador de controle PA para verificar se está operacional (o PA não funcionará se você não escanear!).
Se ele aparecer incompleto, examine o que está faltando.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
