<Document>
  # Painéis Solares
Painéis Solares são uma fonte de energia passiva de baixa manutenção que gera energia a partir da luz solar entrante.

São uma fonte renovável de energia que pode ser usada para complementar os geradores na rede de energia da estação.
Isso é extremamente útil, pois enquanto a maioria dos geradores consome algum tipo de combustível de alguma forma, os painéis solares geram energia gratuitamente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Geração de Energia
Os painéis solares geram energia com base no seu ângulo relativo ao sol, e se estiverem bloqueados por outros objetos.

Por causa disso, você pode ver alguns painéis gerando 0 W de energia, enquanto outros geram muito mais.
Isso acontece porque a estação está bloqueando alguns painéis, então não se preocupe muito com isso.
A maioria das estações possui arrays solares posicionados em todos os lados da estação, garantindo que sempre haja alguma geração de energia.

Quando diretamente enfrentando o sol sem nenhuma obstrução, painéis solares regulares podem gerar [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] de energia.

Os painéis solares geram [color=orange]energia HV[/color], e por isso requerem um [color=orange]fio HV[/color] passando por baixo deles para se conectar à rede de energia da estação.

  ## Ponte de Energia
As placas solares podem parecer uma fonte de energia desnecessária à primeira vista.
Afinal, temos esse buraco negro gigante no centro da estação.
Por que se incomodar em instalar painéis solares quando podemos usar isso?

É ideal instalar painéis solares ao lado do [textlink="AME" link="AME"] por algumas razões:
- Ter painéis solares ativos junto com o [textlink="AME" link="AME"] aumenta significativamente o tempo de funcionamento das baterias da estação em comparação com o [textlink="AME" link="AME"] sozinho. Isso pode dar aos engenheiros mais tempo para configurar fontes de energia maiores.
- Ter painéis solares ativos pode reduzir a carga em outros geradores da rede. Por exemplo, se os arrays solares estiverem produzindo energia suficiente para satisfazer metade das necessidades da estação, isso é refletido em uma carga reduzida em outros motores, o que pode reduzir a quantidade de combustível que eles queimam.

  ## Ajustando Painéis
Como a estação está orbitando uma estrela, a posição do sol no espaço muda ao longo do tempo.
Os painéis solares precisam estar apontados diretamente para o sol para gerar energia de forma eficiente, e eles precisam se mover ao longo do tempo para acompanhar a posição do sol.

O ângulo no qual os painéis solares estão orientados pode ser ajustado em um Computador de Controle Solar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

Você também pode ajustar a taxa na qual os painéis se movem para acompanhar o sol.

A taxa com que o sol se move ao redor da estação muda a cada turno, então ajuste a posição do sol e a taxa conforme necessário.

O Computador de Controle Solar também relata a quantidade total de energia gerada pelos painéis solares.

  ## Construção

Os painéis solares podem ser construídos usando duas folhas de vidro em uma montagem solar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

Você pode comprar conjuntos solares no Cargo.

  ## Reparos
Os painéis solares podem, em alguns casos, sofrer danos e precisam de reparos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken"/>
  </Box>

Para consertá-los, você pode usar um pé de cabra para tirar os fragmentos de vidro quebrados da placa.
Solda essas lascas de vidro em folhas de vidro e depois use-as para fazer um novo painel.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelBroken" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Crowbar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ShardGlass" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Welder" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Configuração de Arranjos de Painéis Solares
Os arrays de painéis solares são comumente encontrados no exterior da estação e são usados para gerar grandes quantidades de energia livre para a estação.

Você pode chegar a eles either caminhando no espaço a partir do exterior ou correndo um loop pelos túneis de manutenção da estação.
Os quartos de máquinas de arrays solares geralmente são marcados com placas e estão trancados atrás do acesso de engenharia.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalSolar" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirlockEngineering" Caption=""/>
  </Box>

No início do turno, os painéis solares estão mal alinhados e desconectados da rede.
Você precisará alinhar e conectá-los à rede de energia da estação para começar a gerar energia.

Isso geralmente envolve passar um fio [color=orange]HV[/color] até os painéis a partir da sala da usina solar, e depois usar um Computador de Controle Solar para alinhar os painéis.

Salas de máquinas de arrays solares frequentemente têm um Computador de Controle Solar próximo, bem como um [textlink="SMES" link="PowerStorage"] para armazenar a energia gerada pelos painéis para uso posterior.

  ## Atualizando Painéis Solares
Os painéis solares podem ser atualizados para aumentar sua saída de energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelPlasma" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanelUranium" Caption=""/>
  </Box>

Isso pode ser feito substituindo as folhas de vidro na montagem solar por folhas de vidro de plasma ou urânio.

Paneis solares de Plasma e Urânio geram [color=orange][protodata="SolarPanelPlasma" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] e [color=orange][protodata="SolarPanelUranium" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] W[/color] de energia respectivamente.
Eles também são muito mais resistentes que os painéis solares comuns.
</Document>
