<Document>
  # Motor Térmico-Elétrico (TEG)

O TEG gera energia trocando calor entre gases quentes e frios.
Na estação, gás quente é geralmente criado queimando plasma, e um conjunto de tubos em espaço [textlink="heat-exchanging" link="Radiators"] troca calor, irradiando calor para esfriar os gases circulantes.

O TEG depende muito de [textlink="atmospherics" link="Atmosfera"] [textlink="piping." link="Tubulações"]
O único componente realmente especial sobre ele é o núcleo gerador e os circuladores; o resto é todo equipamento atmosférico de prateleira.
Observe que, embora o layout exato possa variar significativamente dependendo da estação, os componentes gerais e a configuração normalmente são os mesmos.

  ## Gerador

O gerador principal em si é uma máquina composta por 3 partes principais: o gerador central e dois "circuladores", nessa disposição:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="180" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

Os circuladores recebem um gás quente ou frio e o passam pela máquina para trocar calor.
O gás então é expelido na outra extremidade do circulador. O gerador produz a energia real e a envia por um [color=orange]fio HV[/color].

Observe que os circuladores são [color=#a4885c]direcionais[/color]: eles só permitirão que o gás passe em uma direção.
Você pode ver essa direção no jogo examinando o próprio circulador.
É necessária uma diferença de pressão entre a entrada e a saída, então bombas geralmente são fornecidas e devem ser ligadas.

Não há preferência por qual lado deve estar quente ou frio, basta que haja uma diferença de temperatura entre eles.
Os gases nos dois "circuitos" nunca são misturados, [color=#a4885c]apenas a energia é trocada entre eles[/color].
O lado quente esfriará, o lado frio aquecerá.

  ## Os Tubos

Há 2 grandes [textlink="pipenets" link="PipeNetworks"] a se preocupar aqui: [color=red]O Loop Quente[/color] (onde o gás será queimado para gerar calor), e [color=cyan]O Loop Frio[/color] (onde o gás aquecido circulado será removido para o espaço ou resfriado novamente).
Certifique-se de que [color=#a4885c][bold]ambos [textlink="pipenets" link="PipeNetworks"] não se misturem[/bold][/color], pois apenas calor deve ser transferido entre os dois através do TEG.

  # O Loop Quente

Como eu tenho certeza que uma pessoa sábia uma vez disse: a melhor maneira de fazer algo ficar quente é colocar fogo nele.
Bem, dependendo do contexto, isso pode não ser muito sábio, mas felizmente o seu departamento de engenharia tem exatamente o que é necessário para fazê-lo de forma sábia, afinal.

Como mencionado acima, existem muitos diferentes layouts que se pode seguir para aquecer (ou resfriar) gases; esta parte do guia abordará alguns métodos comuns que você frequentemente verá para o circuito quente, envolvendo [color=red]a Câmara de Queima[/color].

Observação lateral: Incêndios de plasma queimam relativamente frios comparados, por exemplo, a incêndios de trítio.
Pode ser viável extrair Tritium de uma configuração de extração e reagi-lo com Oxigênio para obter temperaturas verdadeiramente infernais para geração de energia.

  ## A Câmara de Queima

A câmara de queima é o método preferido para aquecer gases, e também é comumente usada para outros propósitos. (ver: Produção de trítio)

A maioria (se não todas) as estações tem a câmara de queima separada do bloco principal de atmosfera por uma grade espaçada de 1 unidade de largura, para impedir o fluxo de gás quente escaldante para a Atmos em caso de rompimento. As câmaras consistem em 3 partes importantes:
- O [textlink="Injetor de Ar" link="AirInjector"]/[textlink="Válvula de Vazão Passiva" link="PassiveVent"]
- O Ventilador Espacial
- O [textlink="scrubber" link="AirScrubber"] Array

Aqui está uma camada de um exemplo de configuração:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BlastDoorOpen" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVentScrubber" Rotation="-90" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedPlasmaWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

O [textlink="injetor de ar" link="AirInjector"] (ou [textlink="ventilação passiva" link="PassiveVent"]) injeta ar (ou permite que o ar flua) na câmara de combustão.
Qualquer um deveria ser suplementado com uma bomba antes, para manter as pressões altas.

Existe uma diferença notável entre o [textlink="passivo vent" link="PassiveVent"] e o [textlink="injetor de ar" link="AirInjector"]; o [textlink="injetor de ar" link="AirInjector"] só pode injetar ar até [color=#a4885c]9MPa[/color], o que pode ser alcançado muito facilmente com uma queima boa.
Idealmente, substitua o [textlink="injetor de ar" link="AirInjector"] por um [textlink="ventilação passiva" link="PassiveVent"] conectado a uma bomba de volume.

O vento espacial (designado como uma porta de explosão para o espaço em um lado da câmara de queima) permite que os gases residuais sejam expelidos e destruídos.
Abra-o ocasionalmente para manter a pressão sob controle, ou para expelir gás em excesso.
Você até pode encontrar a válvula pneumática útil para espaçar ocasionalmente o gás.

O array de [textlink="scrubber" link="AirScrubber"] filtra todos os gases queimados e os envia através do TEG.
Note que usar as configurações padrão nos [textlink="escovas" link="AirScrubber"] é uma má ideia, pois o plasma valioso também será filtrado.

Em vez disso, use um configurador de rede para conectar todos os [textlink="scrubbers" link="AirScrubber"] a um alarme de ar próximo, e defina as configurações do alarme de ar para limpar tudo, exceto Oxigênio e Plasma, e também para aspirar o ar.
Isso garante que o máximo de calor disponível possa ser coletado e enviado para o TEG.

Observe que essa é apenas uma das muitas formas pelas quais você pode configurar o loop quente; [color=#a4885c]sinta-se à vontade para misturar e combinar configurações conforme necessário![/color]
[textlink="Volume pumps" link="Pumps"] no lugar de [textlink="pressure pumps" link="Pumps"], [textlink="radiator" link="Radiators"] loops para coleta de calor, ou até mesmo uma anomalia Pirotectônica para fornecer esse calor!
As estrelas são o limite!

  # O Loop Frio

Assim como com o Loop Quente, o Loop Frio também deve ser configurado para operar o TEG.
No entanto, o Loop Frio geralmente é muito mais de baixa tecnologia do que o Loop Quente; na realidade, o Loop Frio só precisa ser "relativamente" mais frio — ei, a temperatura ambiente é tecnicamente mais fria do que a superfície do sol, certo?

Existem 3 métodos principais que você verá usados para a Cold Loop: [color=#a4885c]O Resfriador de Água[/color] (veja: o vídeo do TEG feito por Liltenhead), [color=cyan]o Arranjo de Refrigeração[/color] e [color=#a4885c]o Loop do Freezer[/color].

  ## O Água Fria

Um método igualmente ingênuo ao queimador de tubulação, isso simplesmente envolve pegar algum gás inútil (neste caso, vapor d'água) e fazê-lo passar pelo TEG e para o espaço. É extremamente barato e simples, ao custo de eficiência e perda permanente de gás.

Configurar isso é tão simples, até Hamlet conseguiria. Pegue uma saída de gás (aqui, Vapor d'água), envie-a pelo lado frio do TEG e depois ventile-a no espaço.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPassiveVent" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

  ## Array de Refrigeração

Este é o método padrão para a Linha Fria que você verá em uma variedade de estações.
Tendo uma complexidade moderada e não causando perdas de qualquer recurso, isso [color=#a4885c]deveria[/color] ser o método principal de resfriar o TEG.
No entanto, a maioria das estações no momento, por alguma razão, tem seus radiadores conectados de forma incorreta (ou sugerem encanamento errado), reduzindo muito a eficiência.

Para usar trocadores de calor corretamente, eles devem ser configurados em [color=#a4885c]paralelo[/color], e não em série (como o que você vê na maioria das estações).
Uma bomba de gás em pressão máxima deve ser colocada depois, e uma bomba volumétrica antes dos trocadores de calor.
A taxa de fluxo da bomba volumétrica deve ser definida usando a seguinte fórmula:
  <Box>
[color=cyan]( 200 / número de trocadores de calor )[/color] L/s.
  </Box>

Em resumo, a Malha de Refrigeração é composta por 3 partes principais: uma porta de conexão de entrada, algumas bombas e o array de trocador de calor no espaço.
Ele pode ser configurado assim:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HeatExchanger" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ReinforcedWindow" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WallReinforced" Rotation="0" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCenter" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

- Porta de Conexão: Use isso para inserir um gás com alta capacidade térmica; na maioria das vezes, Plasma ou Frezon são usados para isso, pois ambos possuem altas capacidades térmicas específicas (embora praticamente qualquer gás funcione). (Sim, Plasma ≠ Calor. Você pode resfriá-lo, e ele atua como um excelente meio de troca térmica.)
- Bombas de Entrada/Saída: Usadas para garantir que o gás continue fluindo tanto pelo Circulador quanto pela matriz de radiadores. À medida que o gás esfria e aquece (e enquanto flui pelo Trocador), é necessário aplicar pressão para que continue fluindo.
- Radiador: Básicamente, apenas um monte de radiadores no espaço. Não tem muito o que dizer, exceto o fato de que ele resfria o gás dentro dele. Certifique-se de que os radiadores estão [color=#a4885c]colocados na estrutura de grelha, não na chapa[/color]! Caso contrário, a eficiência do trocador de calor será drasticamente reduzida, pois os radiadores não estão diretamente expostos ao espaço abaixo deles.

  ## O Loop do Freezer

A maioria das vezes, você verá esse método sendo usado em configurações eficientes de TEG.
É basicamente apenas o array de Refrigeração, mas substituindo os radiadores por um congelador.
Mesmo que o freezer utilize energia, é apenas uma fração pequena do que o TEG pode gerar, e no momento é melhor que o array de Coolant padrão, então vá pescar.

Siga as etapas para o array de refrigerante, mas use um freezer no lugar dos trocadores de calor. Assim:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Caption="" Rotation="0" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasVolumePump" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TegCirculator" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90" Caption="" Margin="-1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270" Caption="" Margin="-1"/>
  </Box>

Mais uma vez, use Plasma ou Frezon no ciclo para máxima eficiência (embora quase qualquer gás funcione).

  ## Na Busca por Maior Eficiência
Lembre-se, Atmospherics é uma ciência, e como tal, sempre está evoluindo.
Os setups acima são apenas a ponta do iceberg; existem muitas formas de configurar o TEG e muitas maneiras de melhorar os setups acima.
Experimento!

Sempre busque melhorar os designs que você vê e sempre busque melhorar os designs que você cria.
O TEG é uma ferramenta poderosa e com grande poder vem grande responsabilidade.
Certifique-se de usá-lo com sabedoria e certifique-se de usá-lo bem.

A atmosfera da Estação Espacial 14 é um sistema complexo e o TEG é apenas uma parte dele.
É como um quebra-cabeça gigante, então saia e resolva-o!

</Document>
