<Document>
  # Motor de Tesla
O Motor Tesla é um gerador poderoso que usa uma bola de raio contida para produzir energia para a estação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

Ele gera energia aproveitando os raios produzidos pela bola de raio usando bobinas de Tesla.

  ## Campo de Contenção
O Motor Tesla requer um campo de contenção para impedir que a bola de raio escape e destrua a estação.

É recomendado usar o campo de contenção de tamanho mínimo para a bola de raio.
Campos de contenção maiores permitem que a bola de raio chegue mais perto de equipamentos sensíveis e potencialmente os atinja, ignorando os cabos de aterramento e bobinas de Tesla colocados.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Raio de Relâmpago
Quando o Motor Tesla está ativo, a bola de raio elétrico atingirá periodicamente objetos ao redor dele.

O Tesla prefere atingir alguns objetos mais do que outros, como Bobinas de Tesla e Paus de Aterramento.

Se o tesla não conseguir encontrar nenhum Bobina de Tesla ou Pino de Aterramento para atingir primeiro, ele atingirá praticamente qualquer objeto da estação capaz de ser energizado, como Subestações, APCs e maquinaria em geral.

Certos objetos não são atingidos pela tesla, como baterias, luzes, PDAs e outros itens portáteis.

Ele também atingirá mobs e tripulantes, chocando-os. Certifique-se de usar luvas isolantes antes de se aproximar dele.

  ## Bobinas de Tesla
Os raios podem ser aproveitados usando bobinas de Tesla, que convertem os raios em energia para a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

Os enrolamentos de Tesla devem ser colocados ao redor da bola de raio para capturar a energia dos raios, bem como para impedir que os raios atinjam equipamentos sensíveis em locais mais distantes.

Os enrolamentos de Tesla sofrem danos toda vez que são atingidos por um raio e, eventualmente, quebrarão se não forem reparados.
Tenha certeza de monitorar a condição das bobinas de Tesla e conserte-as quando necessário.

Quando o raio atinge os Bobinas de Tesla, elas carregam uma bateria interna, que é rapidamente descarregada para a rede.
Ele descarregará essa energia mesmo que não haja nenhum consumidor para recebê-la, então é uma boa ideia ter um SMES perto para armazenar a energia e descarregá-la de forma suave.

  ## Pilares de Aterramento
Os Pinos de Aterramento ajudam a proteger equipamentos sensíveis de serem atingidos e impedem que um tesla (tesloose) fique solto.

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

Os eletrodos de aterramento não sofrem danos de raios.
Isso os torna úteis para formar uma rede de segurança de hastes de aterramento nas quais se pode depender caso os bobinas de tesla sejam danificadas ou destruídas.

Engenheiros devem usar hastes de aterramento para proteger equipamentos sensíveis de raios, como os Emitters que alimentam os geradores de campos de contenção.

  ## Tesla solta (Tesloose)
Se a bola de raio escapar do campo de contenção, é chamada de tesla solta, ou tesloose.

Um tesla escapado andará aleatoriamente pela estação, atraído por objetos que podem ser energizados, como APCs, Subestações e maquinaria.
Ele também com prazer atingirá tripulantes e mobs, chocando-os.

Usar luvas isolantes o protegerá de ser choocado pela tesla, mas não impedirá que a tesla o atinga.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

O Tesla pode ser destruído atirando antipartículas nele usando um Decelerador de Partículas Portátil, no entanto, o Tesla é muito mais poderoso que o Singularidade, e vai levar muitas antipartículas para destruí-lo.
Um grupo de pessoas usando desaceleradores é recomendado para destruir um tesloose.

  Os Deceleradores de Partículas Portáteis podem ser pesquisados e fabricados pelo Departamento de Pesquisa, ou comprados no Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
