<Document>
  # Termomáquinas
Termos de máquina térmica são dispositivos que manipulam a temperatura de gases dentro de uma [textlink="rede de tubos" link="PipeNetworks"] ou atmosfera exposta.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
  </Box>
Eles são essenciais para manter a temperatura dos gases para várias aplicações.

Todos os termomáquinas funcionam utilizando [textlink="energia elétrica" link="Power"] para aquecer ou resfriar a atmosfera.
Quanto mais eles aquecem/resfriam a atmosfera, maior a quantidade de energia que consomem.

As thermomáquinas também possuem um coeficiente de eficiência, que determina quanto elas podem aquecer ou resfriar a atmosfera por unidade de energia consumida.

Para evitar ultrapassar o valor alvo, as termomáquinas reduzem sua potência de aquecimento/resfriamento à medida que se aproximam da temperatura alvo.
No entanto, elas ainda consumirão a mesma quantidade de energia elétrica, mesmo quando ociosas.

Todos os termomáquinas possuem uma tolerância de temperatura alvo de [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color], o que significa que elas pararão de aquecer ou resfriar quando a temperatura estiver dentro de [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="TemperatureTolerance"/] K[/color] da temperatura alvo.

  ## Aquecedor Espacial
O aquecedor espacial é uma unidade portátil de controle de temperatura que aquece ou resfria o gás na atmosfera a que está exposto.
É uma forma simples e eficaz de manter a temperatura de uma sala, sem precisar construir uma rede de tubulações ou outro sistema.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpaceHeater"/>
  </Box>

Eles podem ser encontrados comumente em Atmospherics, embora o painel de controle relevante possa ser impresso em uma impressora de circuitos, comumente encontrada em Ciência.

O aquecedor espacial pode resfriar até [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MinTemperature"/] K[/color] e aquecer até [color=orange][protodata="SpaceHeater" comp="SpaceHeater" member="MaxTemperature"/] K[/color].

Ele também possui três níveis de potência que determinam quão rápido ele aquece ou resfria a atmosfera.

A botânica ou ciência frequentemente solicitará esses para manter a temperatura das plantas ou departamento.

  ## Termos de Máquinas Térmicas de Rede de Tubulação (Congelador e Aquecedor)
Pipenet thermomachines são unidades mais poderosas de controle de temperatura estáticas que podem ser usadas para aquecer ou resfriar gás em um [textlink="pipenet." link="PipeNetworks"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer"/>
  </Box>

Eles consomem [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] de energia e podem aquecer ou resfriar gás em uma rede de tubulações até [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] ou tão baixo quanto [color=orange][protodata="GasThermoMachineFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

Você pode trocar o modo da termomáquina desconstruindo-a e usando uma chave de fenda em seu circuito impresso.
O painel pode ser impresso em uma impressora de circuitos, comumente encontrada em Ciência.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezer" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineFreezerMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThermomachineHeaterMachineCircuitBoard" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineFrame" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHeater" Caption=""/>

  </Box>

  ## Máquinas Térmicas do Inferno
A Ciência pode pesquisar termomáquinas mais poderosas, apropriadamente chamadas de aquecedores e freezers de fogo do inferno.
Essas máquinas são muito mais poderosas do que seus equivalentes padrão, mas também consomem mais energia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireHeater"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineHellfireFreezer"/>
  </Box>

Essas máquinas consomem [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="HeatCapacity" format="N0"/] W[/color] de energia e podem aquecer ou resfriar gás em uma rede de tubulação até [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireHeater" comp="GasThermoMachine" member="MaxTemperature"/] K[/color] ou tão baixo quanto [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="MinTemperature"/] K[/color].

No entanto, eles também vazam [color=orange][protodata="GasThermoMachineHellfireFreezer" comp="GasThermoMachine" member="EnergyLeakPercentage" format="P0"/][/color] de sua energia para o ambiente ao redor, aquecendo ou resfriando a atmosfera exposta respectivamente.
Isso pode ser perigoso se não for gerido corretamente.

</Document>
