<Document>
# Químico
Agora você fez isso. Escolheu o cargo onde -matemática- é obrigatória. Pegue seu béquer, puxe uma cadeira e comece a trabalhar, é hora de preparar alguns químicos.

Embora os químicos principalmente façam medicamentos, existe uma variedade muito ampla de químicos que podem ser produzidos, todos os quais são apresentados na entrada Químicos do Guia.

[textlink="Click here to see a complete list of chemicals." link="Chemicals"]

## Equipamento:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
  </Box>

## Os Fundamentos:
A química é bem direta uma vez que você saiba o que esperar. Aqui está um processo simples, passo a passo, de como começar.

- Pegue um béquer, um recipiente de pílulas e, se desejar, algumas garrafas.
Coloque o béquer na Dispensadora de Químicos e o Frasco de Pílulas (ou garrafa) no Chem Master.
Abra a interface do Dispositivo de Químicos e faça sua mistura. As receitas estão em outras seções do guia.
Clique com o botão direito do mouse no distribuidor para remover seu béquer e colocá-lo no Chem Master.
Abra a interface do Chem Master. Na aba de Entrada, mova sua mistura para o buffer.
Mova-se para a aba Saída, personalize sua pílula e pressione o botão Criar.
- Clique com o botão direito do mouse no Chem Master para tirar a garrafa de comprimidos. Você pode precisar remover o béquer primeiro.
- Clique em uma mesa, caixa ou outra superfície para esvaziar a garrafa de pílulas, se desejar. Alternativamente, armazene ou esvazie-a em outro recipiente de armazenamento.

Isso aí, você fez sua primeira pilha! Considere consultar Médicos e outros tripulantes para ver o que mais pode ser solicitado, reabastecer os kits médicos no armazenamento da enfermaria, ou simplesmente experimentar!

Você também pode usar o rótulo manual para organizar frascos ou sacos individuais sem utilizar o sistema de rótulos do Chem Master.

## Aqui estão algumas substâncias químicas comuns que você pode encontrar no laboratório de química. Cada uma tem usos específicos, e algumas podem ser perigosas se manipuladas incorretamente. Certifique-se de seguir todas as normas de segurança ao trabalhar com elas.

- Ácido clorídrico (HCl): Um ácido forte usado para limpeza e em reações químicas. Pode causar queimaduras graves se entrar em contato com a pele ou os olhos.
- Hidróxido de sódio (NaOH): Uma base forte, também conhecida como soda cáustica. Muito corrosivo e perigoso se não for manipulado com cuidado.
- Ácido acético (CH₃COOH): O ácido encontrado no vinagre. Menos perigoso que o HCl ou o NaOH, mas ainda assim pode causar irritação se não for tratado com cuidado.
- Álcool isopropílico (C₃H₈O): Usado como desinfetante e solvente. É inflamável e deve ser armazenado longe de fontes de calor.
- Peróxido de hidrogênio (H₂O₂): Usado como desinfetante e agente oxidante. Pode causar queimaduras e é instável em altas concentrações.
- Cloreto de sódio (NaCl): O sal comum. Usado em diversos experimentos e como conservante.
- Ácido nítrico (HNO₃): Um ácido forte e oxidante. Pode causar queimaduras graves e é altamente corrosivo.
- Sulfato de cobre (CuSO₄): Usado como fungicida e em reações químicas. Pode ser tóxico se ingerido ou inalado.
- Ácido sulfúrico (H₂SO₄): Um ácido muito forte e corrosivo. Usado em baterias e reações químicas. Muito perigoso se não for manipulado com cuidado.
- Etanol (C₂H₅OH): Um álcool comum usado como solvente e combustível. É inflamável e deve ser armazenado com cuidado.

Lembre-se sempre de usar equipamento de proteção, como luvas, óculos de proteção e roupas de laboratório, ao manipular substâncias químicas. Se ocorrer uma exposição acidental, procure imediatamente a enfermaria para tratamento.

Falando em experimentação, existem alguns brinquedos a mais que você pode usar quando se trata de química. Esse cargo exige muitos testes e erros, mas vale a pena mencionar que essas coisas existem! É com você descobrir o que fazer com elas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
  </Box>
</Document>
