<Document>
# Criogenia
A criogenia pode parecer um pouco assustadora para entender, mas espero que com uma rápida passada por este diagrama, você aprenda como usá-la! Então, vamos passar por cada parte e ver o que cada uma faz:

- Ar: O ar entra aqui através do distro ou um tanque de ar, dando aos que estão dentro algo para respirar e ao freezer algo para resfriar.
- Bomba de gás: Limita a pressão da rede, para que aqueles dentro do tubo não sejam esmagados.
- Freezer: Arrefece o ar, e por extensão, os pacientes na tubulação, permitindo que o Cryoxadone atue.
Filtros de gás: Remove gases residuais (Dióxido de Carbono e Óxido Nitroso) do circuito.
- Air out: Gases residuais vão para cá, seja para um tanque de armazenamento ou para a rede de resíduos.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air out" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air in" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Não todas as redes vão parecer assim, mas esperançosamente, é suficiente para dar a você a ideia básica de como ela está funcionando.

Uma coisa importante a notar, roupas de inverno (e trajes de pressão) tornarão o tratamento criogênico menos eficaz, ou completamente ineficaz. Certifique-se de remover roupas que previnem o frio antes de colocar pessoas no pod.

## Usando o Pod
Uma vez que as coisas tenham sido configuradas, você vai precisar de um medicamento específico, o Cryoxadone. O Cryoxadone cura todos os tipos de danos quando o paciente está resfriado, e pode ser administrado previamente (com uma pílula), ou carregado diretamente na célula com um béquer. Note que os pacientes só começarão a se curar após serem resfriados à temperatura apropriada, então pode valer a pena esperar um pouco antes de colocar um béquer dentro.

## Criogenia

A pressão padrão para uma bomba de gás é de 100,325 kPa. O Cryoxadone funciona abaixo de 170K, mas é prática padrão definir o freezer em 100K para um congelamento mais rápido.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Arcryox"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
