<Document>
# Médico
É hora de curar. Ou, no mínimo, tentar curar. Os Médicos são os principais cuidadores de todos os machucados e ferimentos que os tripulantes sofrem na estação, sejam eles apenas arranhões ou pele cozida.

Este guia dará a você um轮廓 básico das opções de tratamento disponíveis, triagem e outros caminhos de cuidados.

## Os Fundamentos
Há duas formas de descobrir o que está apegando alguém: Fazer um scan (com um analisador de saúde ou um PDA médico), ou examiná-lo, com um clique shift e clicando no símbolo do coração.

Usar um analisador de saúde muitas vezes é mais poderoso do que uma simples inspeção, já que algumas coisas (como veneno ou radiação) não aparecem na inspeção. No entanto, usar um analisador tem seus inconvenientes, pois ele faz barulho e consome uma bateria.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examine patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="intern PDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Opções de Medicamentos e Tratamentos
Antes de irmos mais longe, é provavelmente uma boa ideia revisar os tipos de dano e o que os cura. A wiki tem informações mais extensas disponíveis, mas esses são comumente usados.

Um ponto importante: A maioria dos medicamentos tem um nível de sobredose, que causará danos ao seu paciente. Os químicos também levam tempo para serem metabolizados na forma de pílula, se você quiser que os efeitos aconteçam rapidamente, use uma seringa.

- Dano Bruto: Bicaridine ou Pacotes de Equimose
- Danos por Queimadura: Dermaline ou Pomada
- Toxina (Veneno): Dylovene
Toxina (Radiação) Hironalina ou Arithrazina
- Perda de ar: Dexaline ou Inaprovalina
- Perda de sangue: Dexaline (Examine o paciente, se ele estiver pálido, ele ainda precisa de sangue ou ferro.)
- Sangramento: Ácido tranexâmico e gaze (O sangramento também pode ser cauterizado com danos queimaduras.)

Muitas estações possuem kits em estoque em armazenamento, e todos os médicos possuem algum equipamento em seu cinto inicial.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="brute kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="radiation kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="burn kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="toxin kit"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Tratamento Básico e Triagem
Examine seu paciente e anote os detalhes importantes: Ele está vivo? Sangrando? Que tipo de dano?

Se estiver vivo, trate-o da melhor forma possível. Pacientes estão em condição crítica com 100 de dano e mortos com 200. Tenha isso em mente ao escolher como tratá-los. Canetas de emergência e epinefrina são frequentemente usadas para manter os pacientes estáveis.

Se possível, amarre-os a uma cama médica, se precisar de tempo para tratá-los, amarre-os a uma cama de estase em vez disso. Só lembre-se de que o metabolismo (e por extensão, os químicos de cura) são reduzidos ao mínimo quando em estase, eles precisarão ser tirados dela para que o medicamento tenha efeito. (Mas os Pacotes de Sangue, Unguento e Pacotes de Brutalidade funcionam normalmente.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Avaliando Corpos
Você não pode salvá-los todos, às vezes, a morte acontece. Dependendo do [color=#a4885c]status[/color] do corpo, há algumas coisas que podem ser feitas.

Eles têm uma alma anexada? Você pode descobrir se, ao examinar, a seguinte frase for exibida: "Sua alma partiu." Se isso não for exibido, ainda há um jogador que pode ser revivido.

2. O corpo está em decomposição? Se sim, infelizmente, eles terão que ser clonados. Um corpo em decomposição não pode ser trazido de volta com um desfibrilador. (Veja Clonagem)

3. Se eles têm uma alma e não estão podres, é possível revivê-los. Considere armazenar o corpo em uma bandeja da necrotério se você não tiver tempo suficiente para reviver alguém, pois o corpo vai apodrecer se você esperar muito.

## Revival / Reanimação
Não contando perda de ar, desfibriladores podem ser usados para reviver pacientes com menos de 200 de dano total. Químicos não metabolizam em corpos mortos, mas pacotes de brutalidade e pomadas ainda podem consertá-los. Use-os para reduzir seus números o suficiente para a revivificação.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
