<Document>
  # Antagonistas Menores

Antagonistas Menores são papéis controlados por fantasmas que dão a pessoas mortas uma segunda chance de interagir (e causar caos!) por volta da estação. Eles são gerados por eventos aleatórios.

  # Clonagem Paradoxal

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParadoxCloneDummy"/>
  </Box>

Um cópia perfeita de um tripulante aleatório que foi jogado em nosso universo por uma anomalia do espaço-tempo. Para corrigir o paradoxo e sobreviver, eles têm que encontrar e matar seu correspondente original.

Eles não possuem habilidades especiais, mas são idênticos em aparência, DNA, impressões digitais, roupas, equipamentos e cartões de identificação, tornando difícil descobrir quem é o original e quem é o clone... a menos que você conheça bem seus colegas tripulantes!

  # Revenante

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRevenant"/>
  </Box>

Os Revenantes são seres etéreos feitos de ectoplasma que assombram a tripulação e roubam [color=#8f63e6]essência da vida[/color] deles.
- Sua essência é sua própria [bold]força vital[/bold]. Receber dano reduz sua essência.
Essência também é gasta para usar [bold]habilidades[/bold].
- Para ganhar essência, você primeiro [bold]inspeciona[/bold] várias almas para determinar seu valor. Almas mais valiosas concedem mais essência. Depois, você deve [bold]suxar[/bold] a essência quando a vítima estiver em estado crítico, morta ou dormindo. Tudo isso é feito com [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
- ⟦0⟧[bold]Essência roubada[/bold] é usada para comprar novas habilidades para incapacitar a tripulação com mais facilidade. ⟦1⟧
- Você é [bold]vulnerável[/bold] a ataques quando siphona uma alma ou usa uma habilidade. Você pode perceber quando está vulnerável quando tem o efeito de status [color=#8f63e6][italic]Corporeal[/italic][/color].

  # Rei Rato

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatKing" Scale="2.4"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobRatServant" Caption=""/>
  </Box>

Rat kings são roedores anormalmente grandes capazes de [color=yellow]levantar grandes exércitos de ratos[/color] ao comer quantidades igualmente grandes de comida.
- Você possui várias habilidades que vêm ao custo do seu [bold]fome[/bold].
- Uma dessas habilidades é [color=yellow][italic]Escalar Exército[/italic][/color], que convoca um [bold]Servo Rato[/bold]. Você pode [bold]comandar[/bold] seus servos para ficarem no lugar, seguirem você, atacarem um alvo de sua escolha ou atacarem indiscriminadamente.
- Você pode conjurar uma nuvem de [color=#77b58e]amônia[/color] usando [color=purple][italic]Domínio do Rei das Ratas[/italic][/color]. Esse gás roxo é levemente tóxico para humanos, mas cura ratos.
[cor=#9daa98][itálico]Revirar[/itálico][/cor] uma unidade de descarte usando o menu de contexto. Use isso para encontrar [negrito]pedaços de comida[/negrito] para crescer seu exército.
Além de suas habilidades, [bold]você é mais forte que a maioria dos outros animais.[/bold] Você e seus servos são capazes de falar e ambos são pequenos o suficiente para caber sob airlocks e mesas.
[bold]Seus subordinados ainda são muito frágeis![/bold] Cuidado com os espaçamentos, explosões e a extremidade útil de uma arma corpo a corpo.

  # Dragão Espacial

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDragon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarpRift" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCarp" Caption=""/>
  </Box>

dragões espaciais são peixes gigantes de dimensões extras que podem [color=red]comer tripulantes[/color] e criar [color=#4b7fcc]fissuras de carpa.[/color]
- Dragões possuem mandíbulas poderosas que permitem que [color=red][italic]devorarem[/italic][/color] infraestrutura como portas, janelas e paredes.
Eles também podem se curar usando [color=red][italic]Devour[/italic][/color] em tripulantes que tenham ficado inconscientes ou tenham morrido.
- Seu [color=orange][italic]Dragon's Breath[/italic][/color] é um [bold]projétil em chamas[/bold] que segue um caminho reto, explodindo várias vezes e incendiando coisas ao longo do caminho. Tente não acertar seus carps com isso!
- Você tem a habilidade de [color=#4b7fcc][italic]Chamar um Risco de Carpa[/italic][/color]. Riscos spawnam periodicamente [bold]carpas espaciais[/bold] e acumulam energia ao longo de 5 minutos, [bold]momento em que ficam vulneráveis.[/bold] Após 5 minutos, eles se tornam invulneráveis e continuarão chamando carpas enquanto o dragão estiver vivo.
- Você sofrerá um [bold]efeito temporário debilitante de realimentação[/bold] se uma de suas rachaduras for destruída antes que ela esteja completamente carregada.
- Se passar um período de cinco minutos desde sua spawn ou desde a última vez que um rift estava carregando, [bold]você desaparecerá.[/bold]
- Dragões que possuem o máximo de 3 rachaduras totalmente carregadas [bold]nunca desaparecerão[/bold], mas ainda são mortais.

  # Slimes e Aranhas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAdultSlimesBlueAngry" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGiantSpiderAngry" Caption=""/>
  </Box>

Slimes e aranhas não têm características notáveis, mas [color=cyan]infestam a estação[/color] de tempos em tempos, independentemente disso. Ambos perseguem e atacam qualquer coisa que vejam.
- Os slime podem [bold]causar dano celular ou veneno extra[/bold], dependendo de sua cor. A água os machuca da mesma forma que machucaria uma pessoa slime.
- As aranhas têm um ferrão venenoso e podem [bold]criar teias[/bold] que são difíceis de atravessar, mas podem ser facilmente destruídas com uma lâmina. Elas também podem forçar portas, portas de ventilação e válvulas de ar.
</Document>
