<Document>
  # Operativos Nucleares

  <Box>
[color=#999999][italic]"OPERATIVOS EM ESPERA. SEUS OBJETIVOS SÃO SIMPLES.[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
[cor=#999999][itálico]ENTREGUE A CARGA E SAIA ANTES QUE A CARGA DETONAR. INÍCIO DA MISSÃO."[/itálico]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterContrabandEnlistGorlex" Caption=""/>
  </Box>

Você acabou de ser escolhido para ser um operativo nuclear para o [color=#ff0000]Sindicato[/color]. Você tem um único objetivo, que é explodir um dos navios mais sofisticados da Nanotrasen com uma explosão nuclear de fissão.

  ## Operativos
Sua equipe será composta por vários papéis diferentes, que são:
- [bold]Operativos[/bold], soldados padrão que podem assumir a parte mais pesada do trabalho.
- O [bold]Corpsman[/bold] que trabalha com reagentes para fazer medicamentos ou armas químicas.
- O [bold]Comandante[/bold] que elabora o plano e lidera a equipe.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndie"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieMedic" Caption="corpsman's hardsuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSyndieCommander" Caption="commander's hardsuit"/>
  </Box>

Se você foi selecionado como o Corpsman ou Comandante, mas não se sentir pronto, um de seus colegas de equipe pode assumir suas responsabilidades.

  ## O Disco

Cada operativo começa com um [color=cyan]pinpointer[/color], que você deve ligar e manter consigo em todos os momentos. Ele sempre apontará para o [color=cyan]disco de autenticação nuclear[/color].
O disco pertence ao [color=yellow]Capitão[/color], que o terá consigo quase sempre. Siga a direção da seta no pinpointer até o disco e [italic]faça o que for necessário para pegá-lo[/italic].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerNuclear"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeDisk"/>
  </Box>

  ## Preparação
Cada membro de sua equipe recebeu um [color=cyan]uplink[/color] para comprar tudo o que você precisará para a missão, similar ao de [textlink="traiçoeiros." link="Traitors"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio40TC" Caption="your uplink"/>
  </Box>

Você pode comprar os mesmos tipos de equipamento que traidores podem, mas você tem equipamento de maior qualidade disponível e mais telecristais para gastar.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLightMachineGunL6" Caption="Weaponry"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MagazineLightRifleBox" State="icon" Caption="Ammo"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Explosives"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitJuggernaut" Caption="Wearables"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stimpack" Caption="Chemicals"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Deception"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emag" Caption="Disruption"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MacroBombImplanter" Caption="Implants"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisSyndicateAssault" Caption="Allies"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesOutlawGlasses" Caption="Pointless"/>
  </Box>

Você também terá que decidir se quer ou não [color=red]declarar guerra[/color]. Fazer isso concede ao seu time [bold]40 cristais telecristais extras[/bold].
No entanto, a tripulação saberá imediatamente da sua existência e terá tempo suficiente para se preparar para sua chegada.

O [bold]Comandante[/bold] é a única pessoa que pode declarar guerra. Faça sua escolha rápido, [italic]isso é uma oferta limitada![/italic]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NukeOpsDeclarationOfWar"/>
  </Box>

  ## Chegando à Estação
Você tem o plano, tem o equipamento. Agora, execute.

Vá com seus outros operativos para o seu [color=cyan]shuttle[/color].
A bordo, você encontrará uma pasta com o [color=cyan]código de autenticação nuclear[/color].
Memorize o código, depois [bold]verifique se o ID da bomba atômica corresponde à bomba no seu shuttle.[/bold] Se não corresponder, você estará armando a bomba atômica da estação.

O shuttle está equipado com um [color=cyan]Computador IFF[/color]. Ele permite que você se esconda de outros navios e scanners de massa quando [italic]Mostrar IFF[/italic] estiver desativado.

Quando todos estiverem prontos, use o FTL para ir até a estação e voe até ela usando os [color=cyan]jetpacks[/color] no shuttle. Não se esqueça do código, seus pinpointers e a bomba atômica se você estiver levando.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BoxFolderNuclearCodes"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerIFFSyndicate"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
  </Box>

  ## O Procedimento de Nuke & Arming
Você chegou até aqui. Termine o trabalho.

- Obtenha o [bold]disco de autenticação nuclear[/bold] e insira-o na bomba.
- Digite o [bold]código de autenticação nuclear[/bold] e pressione "[bold]E[/bold]" no teclado para Entrar.
- [bold]Ancore[/bold] a bomba nuclear no chão sólido dentro da estação.
- [bold]Para iniciar a sequência de detonação, pressione [color=#EB2D3A]ARM[/color][/bold]. Após 300 segundos, a bomba nuclear explodirá.
- [bold]Defenda a bomba atômica dos funcionários da Nanotrasen e dos ciborgues[/bold], mesmo que isso custe suas vidas! Os requisitos da missão [italic]não incluem seu retorno[/italic].

Leva 30 segundos para [bold]desarmar[/bold] a bomba. Re-armá-la é possível, mas a chance de sucesso da missão diminui se você permitir que a contagem regressiva seja interrompida.
Se a bomba for rearmada, o temporizador continuará a partir do ponto em que estava.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NuclearBomb" Caption="The Nuclear Fission Explosive"/>
  </Box>

  ## Condições de Vitória

O [color=#00ff00]vencedor[/color] da rodada é anunciado na tela de fim de rodada, bem como a escala de sua vitória.

[bold][color=vermelho]Vitória Sindical Maior![/color][/bold]
- A bomba atômica explode na estação.
- A tripulação escapa no evac, mas a bomba ainda está armada.
- A bomba atômica está armada e entregue ao Comando Central no shuttle de evacuação.

[bold][color=vermelho]Vitória Menor do Sindicato[/color][/bold]
- A tripulação foge no evac, mas todos os operativos sobrevivem.
- A tripulação foge e alguns operativos morrem, mas a tripulação perde o disco.

[bold][color=#999999]Vitória Neutra[/color][/bold]
- A bomba atômica explode fora da estação.

[bold][color=verde]Vitória Menor da Tripulação[/color][/bold]
- A tripulação foge com o disco durante a evacuação e alguns operativos morrem.

[bold][color=verde]Vitória Maior da Tripulação![/color][/bold]
- Todos os operativos morrem.
- A tripulação explode o posto avançado do operativo nuclear com a bomba.
</Document>
