<Document>
  # Ninja Espacial
  
  <Box>
[color=#999999][italic]"Aranha da noite, silencioso é meu mordida."[/italic][/color]
  </Box>

Você é um mercenário elite que [color=#66FF00]A Tribo da Aranha[/color] enviou para causar todo tipo de caos na estação. Você está equipado para manter-se silencioso, mas letal.

Seja você sangrado ou fique fora de encrencas, sua disciplina ensinou que [italic]seus objetivos devem ser ao menos tentados[/italic]. Por honra!

  ## Equipamento Padrão
Você começa implantado com um [color=cyan]acidificante de morte[/color], então se você for capturado ou KIA, todos os seus equipamentos valiosos ficam fora das mãos inimigas.

Sua mochila está cheia de [bold]ferramentas[/bold] e uma [bold]caixa de sobrevivência[/bold]. Você também carrega um [color=cyan]jetpack[/color] e um [color=cyan]pinpointer[/color] que o levará até a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="JetpackBlack"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PinpointerStation"/>
  </Box>
  
  ## Seu Uniforme
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesVisorNinja" Caption="your visor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitSpaceNinja" Caption="your suit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesSpaceNinja" Caption="your boots"/>
  </Box>

Seu item mais importante é [color=cyan]seu traje[/color], sem ele nenhuma das suas habilidades funcionaria.
Seu traje requer energia para funcionar, que é fornecida pela [bold]bateria interna[/bold]. Ela pode ser substituída, e [italic]baterias de alta capacidade[/italic] significam um [italic]ninja altamente eficaz[/italic].

[bold]Você pode recarregar sua bateria interna diretamente[/bold] usando [color=cyan]seus luvas[/color]. Você pode ver a carga atual examinando o traje ou verificando o alerta de bateria nifty na sua tela.

Seu traje também inclui [color=cyan]calçados especiais[/color] que mantêm você ágil, ereto e no chão sem usar energia. Você também tem proteção contra flashes graças ao seu [color=cyan]visor[/color].

  ## Luvas de Ninja

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesSpaceNinja" Caption="your gloves"/>
  </Box>

[color=#66FF00]Esses caras são sua fonte de renda.[/color] Eles são feitos de [bold]nanomáquinas isoladas[/bold] para que você possa entrar elegantemente em áreas restritas sem deixar para trás impressões digitais.

Você tem uma ação para alternar luvas. Quando as luvas estão ativadas, elas permitem que você use [bold]habilidades especiais[/bold], que são acionadas ao interagir com coisas com a mão vazia e com o modo de combate desativado.

As habilidades do seu luvas incluem:
Desemigar portas e airlocks.
- Drenar energia de [bold]transformadores[/bold] como APCs, subestações ou SMESes (transformadores de maior voltagem drenam com mais eficiência).
- Aplicar um choque elétrico a um mob, deixando-o desorientado e causando um pequeno dano.
- Manipular [bold]equipamentos da [station][/bold] para completar [color=#66FF00]objetivos[/color].

  ## Katana de Energia

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana"/>
  </Box>

[bold]Você jurou fidelidade à espada e se recusa a usar armas de fogo.[/bold] Felizmente, você tem uma espada bem legal.

A sua [color=cyan]espada katana de energia[/color] causa muito dano e pode ser [bold]chamada de volta quando quiser[/bold] ao custo de energia do traje. Quanto mais longe ela estiver de você, mais energia será necessária para chamá-la de volta.

Enquanto estiver em mãos, você também pode [color=cyan]teleportar[/color] para qualquer lugar que possa ver, [bold]incluindo através de janelas[/bold]. As cargas necessárias para isso regeneram-se lentamente, então mantenha uma ou duas cargas reservadas caso precise de uma fuga rápida.

  ## Carga da Tribo Aranha
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SpiderCharge"/>
  </Box>
  
Este é um [color=cyan]C-4 modificado[/color] que pode ser encontrado em seu bolso. Cria uma grande explosão, mas [bold]deve ser ativado na área do alvo[/bold], pois é um dos seus objetivos.

Ele não pode ser ativado manualmente, então basta plantá-lo em uma parede perto do seu alvo designado. Escolha com cuidado, pois não será possível removê-lo após plantado.

  ## Objetivos

- Baixe ⟦9-13⟧ nós de pesquisa: Use seus luvas em um servidor de P&D com um número de tecnologias desbloqueadas. Você pode precisar desbloquear tecnologias por conta própria se não houver suficientes para roubar já.
- Doorjack [15-40] portas na estação: Use seus luvas para emag um número de portas.
- Detone a carga da tribo aranha: Plante sua carga da tribo aranha no local especificado e veja ela explodir!
- Chame um [textlink="threat" link="MinorAntagonists"]: Use suas luvas em um console de comunicações.
- Defina todos como procurados: Use seus luvas em um console de registros criminais.
- Sobreviva: Não morra.

</Document>
