<Document>
  # Ladrões

  <Box>
[color=#999999][italic]"Yoink! Vou pegar isso! E isso também! Oh, não se importe se eu fizer isso!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingNeckCloakVoid" Caption=""/>
  </Box>

Ladrões são criminosos mesquinhos, porém astutos [color=green]que não conseguem deixar as mãos quietas[/color]. Você foi forçado a receber um [bold]implante de pacifismo[/bold] após sua última prisão, mas isso não vai impedir você de tentar aumentar sua coleção.

  ## Arte do Furtivo
Diferente de outros antagonistas, [bold]ficar longe de encrencas é quase uma exigência para você[/bold] devido ao seu implante.
Você só pode fugir se [color=#cb0000]Segurança[/color] lutar contra você, e como trabalha sozinho, não tem amigos para te tirar da enrada.

Mas contra todas as probabilidades, você conseguirá roubar com sucesso o que quiser usando determinação, destreza, alguns ferramentas e suas [color=cyan]habilidades de furtar[/color].

As habilidades de furtos que você possui dão a você uma grande vantagem: [bold]a capacidade de pegar coisas das pessoas sem que nem sequer percebam.[/bold] Com um pouco de prática, você pode roubar o seu bolso e manter uma conversa ao mesmo tempo.

É recomendado obter um par de luvas, pois suas impressões digitais ainda poderiam ser rastreadas até as mercadorias roubadas se forem encontradas.

  ## Ferramentas do Ofício
Você tem mais duas cartas na manga roubada: seu [color=cyan]sinalizador[/color] e seu [color=cyan]saco de couro.[/color]

Seu [color=cyan]sinalizador[/color] fornece passagem segura para casa para trinkets que podem não ser fáceis de carregar com você no shuttle de evacuação. Basta encontrar uma parte isolada da estação para desdobrar o sinalizador, depois definir suas coordenadas para seu esconderijo.
Qualquer objeto brilhante perto dele será [bold]teletransportado para seu cofre quando o turno terminar[/bold], cumprindo seus objetivos.

No entanto, isso vai revelar você instantaneamente se for encontrado e tornará extremamente fácil para as pessoas recuperarem seus "desaparecidos" pertences. [bold]Certifique-se de escondê-lo bem![/bold]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ThiefBeacon"/>
  </Box>

O seu [color=cyan]saco de couro[/color] contém... bem, qualquer coisa que você se lembrou de levar. [bold]Você pode selecionar dois kits prontos[/bold] para ajudá-lo a completar assaltos maiores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SatchelThief"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Implanter" Caption="Anatomy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="C4" Caption="Breacher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChameleonProjector" Caption="Chameleon"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseUplinkRadio" Caption="Communicator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideTank" Caption="Sleeper"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton" Caption="Smuggler"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Telecrystal" Caption="Syndie"/>
  </Box>

  ## Peça Central da Coleção
Sua cleptomania o levará a lugares incríveis. Um dia, você sentirá vontade de roubar algumas figuras. No outro, sentirá vontade de roubar uma máquina industrial.

Não importa. Todos vão fazer parte da sua coleção em questão de tempo.

Você pode roubar itens ao [bold]tê-los consigo[/bold] quando chegar ao Comando Central. Caso contrário, você pode roubar itens maiores ao [bold]deixa-los perto do seu beco.[/bold]

Alguns dos objetivos mais [italic]animados[/italic] podem não cooperar com você. Certifique-se de que eles estejam vivos e com você ou no seu sinalizador quando o turno terminar.

As coisas que você pode desejar incluem, mas não se limitam a:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineGreytider" Caption="Figurines"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PassengerIDCard" Caption="ID cards"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser" Caption="Structures"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobCorgiIan" Caption="Animals/Pets"/>
  </Box>

</Document>
