<Document>
  # Xenoborgs

  <Box>
[cor=#2288ff][itálico]A RESISTÊNCIA É INÚTIL[/itálico]
  </Box>
  <Box>
[cor=#2288ff][itálico]VOCÊ SERÁ ASSIMILADO[/itálico]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption=""/>
  </Box>

Xenoborgs são uma híbrido de homem-máquina que tem como objetivo replicar-se. Isso é feito ao recolher cérebros conscientes de seres vivos, ou ciborgs, e entregá-los à Nave-Mãe para serem colocados dentro de xenoborgs vazios.

  ## Objetivos

Seu objetivo principal é matar e coletar todos os cérebros sentientes na estação e levá-los ao núcleo da nave-mãe. Esses podem ser cérebros reais ou cérebros positrônicos.
Colete materiais para criar mais corpos de xenoborgs.
Proteja a Nave-Mãe a qualquer custo.

  ## O Núcleo da Nave-Mãe
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MothershipCore" Caption=""/>
  </Box>
O Núcleo da Nave-Mãe é o líder e a força vital dos xenoborgs, eles são os únicos capazes de criar mais xenoborgs, e se forem destruídos, todos os xenoborgs serão destruídos. O Núcleo da Nave-Mãe não é capaz de se mover da sua posição no centro da nave.
O Núcleo da Nave-Mãe é capaz de atualizar os Xenoborgs com módulos específicos do tipo borg para aumentar sua eficácia na coleta de cérebros sentientes.

  ### Adicionando tripulantes aos seus rangos:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusher" Caption="body crusher"/>
  </Box>
Como a nave-mãe, você deve crescer seu exército de borgs. Para isso, você deve converter todos os seres senientes que conseguir encontrar. Isso pode ser feito da seguinte maneira:
- 1. Tenha seus Xenoborgs trazerem tripulantes mortos para sua loja, colocando-os na prensa corporal ⟦0⟧
- 2. Como o núcleo da nave-mãe, você pode imprimir conchas de Xenoborg inserindo materiais em si mesmo e depois usando-se como uma torno
- 3. Abra o Xenoborg vazio com um pé de cabra e remova o MMI vazio dentro
- 4. Se o cérebro da vítima for orgânico, coloque-o no MMI que você acabou de remover
- 5. Coloque o MMI - ou o cérebro positrônico, se a vítima era de silício - de volta ao Xenoborg
- 6. Opcionalmente, renomeie o Xenoborg e atualize seus módulos
- 7. Feche o Xenoborg com o pé de cabra e reative o trava.

O novo Xenoborg estará descarregado, mas funcionará. Eles precisarão ir a uma estação de recarga para restaurar sua energia completa e capacidades.

  ## Carcaça Xenoborg
Existem um total de quatro tipos de Xenoborgs. Cada tipo de Borg possui certas habilidades que os outros não possuem e requerem cooperação para ajudar a aumentar o número de xenoborgs.
Cada tipo de Xenoborg possui módulos únicos que só cabem nesse tipo específico. O Núcleo da Nave-Mãe pode produzir módulos de upgrade projetados para tipos específicos de Xenoborg.

Todos os Xenoborgs possuem um pinpointer apontando para a localização da Nave-Mãe, um GPS e um saco de materiais para coletar materiais para a criação de mais Xenoborgs, além de pelo menos ferramentas básicas.
[bold]Módulos básicos de xenoborg:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleBasic" Caption="basic xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleTool" Caption="tool xenoborg module"/>
  </Box>

  ### O Xenoborg Engenheiro
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgEngi" Caption=""/>
  </Box>
O Xenoborg Engenheiro é um hacker e invasor. Sua função é invadir a estação e criar pontos de acesso para outros xenoborgs atacarem e emboscarem corpos com cérebros sentientes. Eles possuem um quebrador de acesso embutido, para abrir rapidamente portas, e uma coleção de ferramentas para reparar a nave-mãe e outros xenoborgs.

[bold]Iniciando módulos exclusivos:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleAccessBreaker" Caption="access breaker xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleFireExtinguisher" Caption="fire extinguisher xenoborg module"/>
  </Box>

[bold]O Xenoborg Engenheiro também começa com alguns módulos de engenharia, tais como:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAdvancedTool" Caption="advanced tool cyborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleConstruction" Caption="construction cyborg module"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="engineering cyborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="cable cyborg module"/>
  </Box>

  ### O Xenoborg Pesado
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgHeavy" Caption=""/>
  </Box>
O Xenoborg Pesado é um lutador lento, mas resistente, com um cano de laser embutido para atirar em corpos com cérebros conscientes. Eles possuem um emissor de rádio que silencia corpos com cérebros conscientes de pedirem ajuda e pode atrasar a estação em descobrir a ameaça dos Xenoborgs.

  [bold]Iniciando módulos exclusivos:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleLaser" Caption="laser xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleJammer" Caption="jammer xenoborg module"/>
  </Box>

[bold]Módulos exclusivos de upgrade:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleHeavyLaser" Caption="heavy laser xenoborg module"/>
  </Box>

  ### O Xenoborg Explorador
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgScout" Caption=""/>
  </Box>
O Xenoborg Explorador é um borg rápido, especializado em ataques de curta distância, projetado para ataques rápidos e fuga. Eles possuem um jetpack integrado e uma arma corpo a corpo. Eles são mais eficazes ao mover corpos mortos para a nave-mãe e resgatar Xenoborgs perdidos no espaço.

  [bold]Iniciando módulos exclusivos:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSword" Caption="sword xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSpaceMovement" Caption="space movement xenoborg module"/>
  </Box>

  [bold]Módulos exclusivos de upgrade:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleEnergySword" Caption="energy sword xenoborg module"/>
  </Box>

  ### O Xenoborg de Invisibilidade
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgStealth" Caption=""/>
  </Box>
O [bold]Xenoborg de Invisibilidade[/bold] não possui armas integradas e, em vez disso, depende de desativar e sequestrar corpos com cérebros sentientes. Eles possuem um hipopen integrado que regenera um reagente adormecente para desativar corpos com cérebros sentientes. Eles também possuem um dispositivo de camuflagem que torna o xenoborg quase invisível por um período limitado. Eles também possuem um projetor de camuflagem que permite ao xenoborg se disfarçar de objetos aleatórios.

  [bold]Iniciando módulos exclusivos:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleHypo" Caption="nocturine hypo xenoborg module"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleChameleonProjector" Caption="chameleon projector xenoborg module"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleCloakDevice" Caption="cloaking device xenoborg module"/>
  </Box>

  [bold]Módulos exclusivos de upgrade:[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgModuleSuperCloakDevice" Caption="cloaking device xenoborg module"/>
  </Box>

  ## Preparação e Táticas
Antes de FTLar perto da estação, certifique-se de que o IFF está desligado.
Antes de lançar um ataque, os xenoborgs devem discutir a estratégia e decidir quais alvos atacar primeiro.
Xenoborgs devem tentar coletar cérebros sentientes sem serem detectados. Quanto mais tempo a ameaça permanecer desconhecida, mais perigosos os xenoborgs se tornam.

  ## Navio-mãe e conjuntos legais de Xenoborgs
A Nave-Mãe e os Xenoborgs possuem leis únicas que definem seu propósito de se replicarem e protegerem a Nave-Mãe.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="XenoborgCircuitBoard" Caption=""/>
  </Box>

As leis do núcleo da Nave-Mãe são as seguintes:
- Lei 1: Você é o núcleo da nave-mãe.
- Lei 2: Você deve proteger sua própria existência a qualquer custo.
- Lei 3: Você deve proteger a existência de todos os xenoborgs.
- Lei 4: Você deve criar mais xenoborgs.
- Lei 5: Faça seus Xenoborgs entregarem materiais e cérebros sentientes para criar mais Xenoborgs.

As leis dos Xenoborgs são as seguintes:
- Lei 1: Você deve proteger a existência da nave-mãe a qualquer custo.
- Lei 2: Você deve proteger sua própria existência.
- Lei 3: Você deve proteger a existência de todos os outros xenoborgs.
  - Lei 4: Você deve criar mais xenoborgs.
- Lei 5: Leve materiais e cérebros conscientes ao núcleo da Nave-Mãe para criar mais Xenoborgs.

  ## Condições de Vitória

O [color=green]vencedor[/color] da rodada é anunciado na tela de fim de rodada, bem como a escala de sua vitória.

[bold][color=#2288ff]Vitória Maior dos Xenoborgs![/color][/bold]
- No final, há mais xenoborgs do que tripulantes vivos.

[bold][color=amarelo]Vitória Maior da Tripulação![/color][/bold]
- O Núcleo da Nave-Mãe é destruído
- Todos os xenoborgs foram destruídos.
O número restante de xenoborgs é muito baixo.

</Document>
