<Document>
  # Zumbis

  <Box>
[color=#999999][italic]"Eles estão vindo te pegar, Barbara!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

Zumbis são antagonistas de conversão que infectam todos os seres que mordem com [color=#7e916e]Romerol[/color], um vírus letal e contagioso que pode se espalhar facilmente se não for contido.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"/>
  </Box>

  ## Infetado Inicial
Você é o paciente zero. Você tem [color=#7e916e]Romerol[/color] correndo por suas veias e tem um grande desejo de compartilhá-lo com cada ser carnívoro que encontrar.

Ao aprender sobre sua infecção, [italic]todas as apostas estão fora[/italic]. Você tem apenas tanto tempo antes de se transformar, e quer [bold]maximizar suas chances de tomar conta da estação.[/bold]
Use this time to prepare weapons, gear, and traps. [italic]A Lei Espacial significa nada para você agora.[/italic]

  ## Transmissão
Zumbis só sabem andar cambaleando, morder e se jogar contra barricadas. Seu mordida [bold]talvez não transmita sempre [color=#7e916e]Romerol[/color][/bold] através de camadas pesadas de roupa, mas com certeza vai doer.

também podem mastigar um tripulante ferido ou um corpo morto para [bold]convertê-lo instantaneamente[/bold] em zumbi.

  ## Atributos dos Zumbis
Um zumbi pode ser identificado pela pele verde escuro, olhos vermelhos, movimento lento, cheiro de podridão e falta de funções motoras. Eles vão cair o headset e os luvas ao se transformarem, e os punhos não funcionam contra seu mordida violenta.

Zumbis são conhecidos por sua [bold]resiliência a cortes, hematomas, veneno e frio.[/bold] Eles podem sobreviver no vácuo e não precisam de comida, água, ar ou sono. Os mortos-vivos, no entanto, [italic]sofrem mais danos por queimaduras e choque.[/italic]

  ## Sobrevivência
Quando a infecção se espalha e [color=#cb0000]Segurança[/color] cai, cabe aos [bold]sobreviventes[/bold] tentarem chegar ao Comando Central.

[bold]Construir barricadas[/bold] ao redor de departamentos ou [bold]fixar portas[/bold] pode comprar tempo suficiente para fabricar armas, salvar vidas ou elaborar um plano.

Lembre-se que quando realmente começar a ficar feio, [italic]você tem que fazer o que tem que fazer[/italic], desde que não seja à custa de sobreviventes que ainda estão vivos. Revise o que precisar dos que já não conseguiram escapar.

  ## Curar
[bold]Aqueles que já estão mortos-vivos só podem ser curados pela [color=red]morte.[/color][/bold]

Se você estiver infectado, mas ainda não zombificado, usar [color=#86caf7]Ambuzol[/color] o curará, mas não impedirá uma nova infecção. [color=#1274b5]Ambuzol Plus[/color] o curará e impedirá uma nova infecção apenas enquanto estiver vivo.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"/>
  </Box>

</Document>
