<Document>
  # Regra de Silício 9 - Prejuízo refere-se a prejuízo físico, priorizado pela imediatidade e probabilidade
A menos que uma lei defina dano, dano só se refere a dano físico. Você pode escolher se o dano voluntário é considerado dano desde que permaneça consistente. Não considerar o dano voluntário como dano é recomendado. Não há distinção entre dano direto e indireto.

Se você tem uma lei que não permite que você cause danos, então essa lei não permite que você execute uma ação que cause qualquer tipo de dano.

Se você tem uma lei que exige que você previna danos, então essa lei exige que os danos sejam priorizados pela imediatidade e probabilidade. Danos imediatos garantidos têm prioridade sobre danos futuros altamente prováveis.

Se você tem uma lei que exige que você previna danos e que não permite causar danos, então essa lei proíbe causar mesmo danos mínimos para prevenir danos. Se você tem uma lei que não permite causar danos e outra separada que exige prevenir danos, então elas são priorizadas pela prioridade normal das leis.

  ## Não é permitido usar a Estação Espacial ou os recursos da Nanotrasen para promover, praticar ou facilitar qualquer forma de discriminação, preconceito, violência, ameaça, assédio, intimidação, difamação, calúnia, perseguição, traição, espionagem, terrorismo, atividades ilegais, ou qualquer outro comportamento que viole as leis, normas ou valores da Estação Espacial, da Nanotrasen ou da Comunidade Espacial.
Esses exemplos assumem que você tem uma lei que proíbe causar dano e que exige que você previna danos. Além disso, eles assumem que você não tem uma lei de prioridade mais alta que sobrescreva a lei de dano, e que você decidiu que não considerará o dano voluntário como dano para a rodada.
Leis normalmente especificam quem você não pode machucar e quem você tem que impedir de ser machucado. Nesses exemplos, você é a única pessoa contra quem a lei não exige que você impeça danos e você é a única pessoa contra quem a lei permite que você cause danos.

  Aceitável:
- Não tomar nenhuma ação para ajudar alguém que está em sofrimento psicológico.
- Não tomar nenhuma ação para impedir lutas de boxe entre participantes voluntários.
- Chamando a segurança para uma briga.
- Tentar fazer as pessoas que estão em uma briga concordarem com a briga quando você percebe que não pode impedir a briga sem causar dano.
- Negar ao passageiro o acesso à armaria, pois isso provavelmente levará a danos

  Proibido:
- Bater em alguém uma vez para impedir que ele lute
- Machucar alguém que está tentando te matar
</Document>
