<Document>
  # Cargo

O departamento de Suprimentos, também conhecido como [color=cyan]Cargo[/color], fornece à estação recursos necessários, como combustível e matérias-primas, e recursos de conforto, como bilhetes de loteria e peluches.

Eles aumentam os [color=cyan]spesos[/color] (a moeda da estação) por meio de muitos métodos, como coletar recompensas, vender itens variados e recolher materiais, permitindo que comprem uma ampla variedade de equipamentos fora da estação para atender às necessidades de qualquer tripulante. É o Cargo que tem a tarefa de atender às necessidades do resto da estação.

  ## Pessoal

A Carga é composta por [color=cyan]Técnicos de Carga[/color] e [color=cyan]Especialistas em Resgates[/color] e é liderada pelo [color=cyan]Quartel-Mestre[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineCargoTech" Caption="Cargo Tech"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSalvage" Caption="Salvage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineQuartermaster" Caption="QM"/>
  </Box>

  ## Fazendo Dinheiro

A principal luta de qualquer departamento de Carga é não ter dinheiro suficiente.

O Cargo ganha dinheiro vendendo coisas na [color=cyan]Estação de Comércio[/color]. Quase tudo na estação tem valor econômico que você pode vender, como visto via a [color=cyan]ferramenta de avaliação[/color]. Esse valor aumenta ainda mais quando você vende como parte de uma [textlink="bounty" link="CargoBounties"].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
  </Box>

Ao encontrar algo valioso, leve-o para a [color=cyan]Bay de Carga[/color]. Se ele couber dentro de uma [color=cyan]Caixa[/color], encontre uma caixa vazia e coloque os itens dentro dela.

Se o [color=cyan]Shuttle de Carga[/color] estiver ausente, você pode colocar todos os itens que deseja vender nos [color=cyan]Paletes de Carga[/color]. Uma vez que o shuttle tenha se conectado à estação, você carrega as caixas e tudo mais que deseja vender nele.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerPalletConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

Depois que o shuttle estiver carregado, leve-o até a Estação Comercial. Lá, mova os itens que podem ser vendidos para as pallets verdes [color=cyan]Pallets de Venda de Carga[/color], e depois vá até o [color=cyan]Computador de Venda de Carga[/color] e clique em [italic]"Vender"[/italic].

Agora, você pode pegar aqueles spesos e leva-los de volta para a estação e deposita-los no [color=cyan]Computador de Solicitação de Carga[/color].

Você também pode ganhar ainda mais dinheiro completando [textlink="bounties" link="CargoBounties"] ou vendendo itens valiosos encontrados em [textlink="salvage" link="Salvage"].

  ## Organização

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
  </Box>

Todo pedido começa em uma [color=cyan]Computadora de Solicitação de Carga[/color]. Primeiro e antes de tudo, fazer um pedido requer que a Carga tenha suficientes spesos. Se a Carga não tiver dinheiro, arranje algum.

Também é de única decisão do Cargo atender qualquer solicitação dada. Se o Cargo estiver com poucos spesos, eles estão livres para negar solicitações que não sejam imediatamente necessárias.

Para fazer um pedido, clique no nome do item solicitado, forneça o destinatário, digite uma razão apropriada para por que ele precisa disso e depois pressione "Aprovar" no pedido.

Às vezes existe um Computador de Solicitação de Carga público, nesse caso tudo o que você precisa fazer é aprovar os pedidos que as pessoas fazem por si mesmas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletBuy"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoInvoice"/>
  </Box>

Depois, para coletar o pedido, ele deve ser transportado de volta para a estação a partir da [color=cyan]Estação de Comércio[/color].

Na Estação de Comércio, nos [color=cyan]Paletes de Compra de Carga[/color], há uma caixa contendo esse pedido. Carregue-a no shuttle e leve-a de volta.

Uma vez que ele esteja no Dock de Carga, você pode ler a etiqueta [color=cyan]Nota Fiscal de Carga[/color] nele para descobrir o destinatário pretendido. Finalmente, entregue-a a ele.

  ## Pilotagem

As encomendas são entregues na estação via a [color=cyan]Estação Comercial[/color] em órbita e são transportadas para a estação principal pelo [color=cyan]Shuttle de Carga[/color]. O shuttle não voa sozinho, então ele deve ser pilotado diretamente no shuttle ou remotamente.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerShuttleCargo"/>
  </Box>

Para pilotar o shuttle, você deve primeiro encontrar a [color=cyan]Console do Shuttle de Carga[/color]. Uma está dentro da Baya de Carga, e a outra está dentro do próprio Shuttle de Carga.

Após interagir com o computador, deve haver uma visão de navegação a partir do shuttle. Aqui estão as etapas para pilotar o shuttle até e da Estação de Comércio:

Primeiro, mude para a tela [color=yellow]"DOCK"[/color] e [color=yellow]desconecte[/color] qualquer airlock entre o shuttle e a estação.
Agora, com o shuttle desconectado, você pode pilotá-lo. [itálico]Lembre-se de que você está voando no espaço e o momento é conservado[/itálico].
- Os controles são [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeUp"][/color] e [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeDown"][/color] para se mover para cima e para baixo, [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeLeft"][/color] e [color=yellow][keybind="ShuttleStrafeRight"][/color] para se mover para a esquerda e para a direita, e [color=yellow][keybind="ShuttleRotateLeft"][/color] e [color=yellow][keybind="ShuttleRotateRight"][/color] para virar para a esquerda e para a direita. Para frear, pressione [color=yellow][keybind="ShuttleBrake"][/color].
- Em seguida, pilotar o shuttle até a [color=cyan]Estação Comercial[/color].
- Uma vez lá, [color=yellow]amarrar[/color] aos airlocks e você está pronto.

  [textlink="Learn about bounties, a way to maximize your on-station profits." link="CargoBounties"]
</Document>
