<Document>
  # Bônus de Carga
Enquanto o [textlink="Cargo" link="Cargo"] pode fazer [color=cyan]spesos[color] vendendo praticamente qualquer coisa, mais spesos podem ser feitos ao cumprir [color=cyan]bounties[/color] encontrados através do Computador de Bounties do Cargo.

  ## Bounties Iniciais

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

Para iniciar uma recompensa, abra a tela de recompensas interagindo com o [color=cyan]Computador de Recompensas da Carga[/color]. O Computador de Recompensas da Carga mantém uma lista de todas as recompensas atuais e permite que você imprima um rótulo ou pule a recompensa.

- Imprimir a etiqueta dá a você um [color=cyan]Manifesto de Recompensa[/color] listando as mercadorias que precisam ser adquiridas. Você pode imprimir infinitos Manifestos de Recompensa, então certifique-se de não estar repetindo o mesmo trabalho de outro Técnico de Carga.

- Pular uma recompensa substitui essa recompensa por uma nova, já que só podem haver seis recompensas ativas de cada vez. Pular tem um tempo de recarga de 15 minutos e anula essa recompensa, o que pode irritar outros Técnicos de Carga que estavam trabalhando nela.

  ## Cumprindo Bounties

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

Com o [color=cyan]Manifesto de Recompensas[/color], agora é com você para coletar as mercadorias necessárias, mas a maioria dos departamentos lhe dará o que você precisa se pedir com um Manifesto de Recompensas.

Uma vez que você tenha coletado as mercadorias, retorne ao depósito de carga e coloque as mercadorias dentro de uma [color=cyan]Caixa[/color] vazia. Após tudo estar na caixa, feche-a e, em seguida, aplique o Manifesto de Recompensa a ela.

Para verificar a conclusão de uma recompensa, use a [color=cyan]Ferramenta de Avaliação[/color] nela. Ela deve mostrar uma confirmação de que a recompensa foi concluída.

  ## Venda de Recompensas

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

Uma vez que você tenha verificado que concluiu a recompensa, siga as mesmas etapas que usaria para vender algo else.

Só transporte-o para a [color=cyan]Estação Comercial[/color], venda-o e você estará feito!

Quando você retornar, deverá haver uma nova recompensa para substituí-la.
</Document>
