<Document>
  # Resgatar

O [color=cyan]Salvage[/color] é uma das principais, mas também mais perigosas, fontes de renda do Cargo. O Salvage extrai dinheiro de [color=cyan]Detritos Espaciais[/color] e do enigmático [color=cyan]Asteróide de Mineração[/color].

Embora o vazio do espaço esteja cheio de terror, com a preparação e coordenação adequadas, qualquer Equipe de Resgate pode ganhar muito dinheiro para a Carga.

  ## Preparação

Antes de sair da estação, certifique-se de estar preparado com todos os equipamentos necessários. Caso contrário, você provavelmente morrerá antes de ver qualquer lucro!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SuitStorageSalv"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerSalvageSpecialist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineSalvage"/>
  </Box>

Tudo o que é necessário antes de sair da estação é fornecido dentro da sala inicial de Salvage. Embora a Ciência possa pesquisar armas e equipamentos melhores, é melhor estar equipado com seu equipamento inicial do que ficar sem nada.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitSpatio"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingShoesBootsMag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineTankDispenserEVA"/>
  </Box>

O equipamento mais básico que você precisa é a configuração EVA.

- [color=cyan]Fato de Natação Espacial[/color]: Isso mantém você vivo no espaço. [italic]Lembre-se de ativar o capacete para poder respirar e ligar sua lanterna integrada[/italic].
- [color=cyan]Magboots[/color]: Eles fornecem gravidade ao explorar detritos espaciais, tornando você antiderrapante.
- [color=cyan]Oxigênio/ Nitrogênio[/color]: Dependendo de sua espécie, você precisará de [color=cyan]Nitrogênio[/color] (slimes & vox) ou [color=cyan]Oxigênio[/color] (todas as outras espécies). O [color=cyan]Dispensador de Tanques de Gás[/color] tem todos os tanques necessários, então abasteça-se.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

Todos os especialistas em resgate devem estar armados, caso precisem se defender de hostis.

- [color=cyan]Proto-Acelerador Cinético[/color]: Esta arma tem munição infinita, permitindo que você minere lentamente e voe pelo espaço. A Ciência pode imprimir melhorias para torná-la mais forte, atirar mais longe e recarregar mais rápido.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
  </Box>

Embora tecnicamente você possa minerar e coletar minério apenas com um PKA e uma Mochila, os Salvadores começam com equipamento mais especializado para a tarefa.

- [color=cyan]Picareta[/color]: Isso é necessário para mineração a qualquer velocidade razoável quando usado. Também funciona como uma arma de corpo a corpo útil!
- [color=cyan]Bolsa de Minério[/color]: Quando equipado no slot da cintura, isso magnetiza o minério próximo e o coleta automaticamente para você.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponGrapplingGun"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvagePDA"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerRadar"/>
  </Box>

Embora você possa adquirir formas mais avançadas de viagem, começará com métodos mais humildes.

- [color=cyan]Extintor de Incêndio[/color]: O equivalente barato do Jetpack. Enquanto no espaço, você pode usar o empurrão do Extintor de Incêndio para se mover na direção oposta. Pode ser reabastecido com qualquer líquido.
- [color=cyan]Grappling Gun[/color]: Uma ferramenta de movimento com potencial infinito. É disparada como qualquer outra arma, e pode ser retratada recarregando. Uma vez que você se prenda a algo, clique [color=yellow][bold][keybind="UseSecondary"][/bold][/color] para puxar você mesmo.
- [color=cyan]PDA de resgate[/color]: Seu PDA vem com o programa AstroNav GPS instalado, permitindo que você o use como um GPS quando segurado na mão. Tenha certeza de anotar as coordenadas da estação antes de sair!
- [color=cyan]Computador de Varredura de Massa[/color]: Um console de computador que fornece uma visão de cima para baixo da estação e entidades próximas no espaço. Use-o para confirmar a localização e a direção de detritos ou asteroides antes de viajar até eles.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadioHandheld"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldGPSBasic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltUtilityFilled"/>
  </Box>

Finalmente, também há alguns equipamentos úteis, mas não obrigatórios, disponíveis para a Recuperação.

- [color=cyan]Rádio Portátil[/color]: Isso permite que você se comunique com outros Especialistas em Resgate mesmo que as comunicações de rádio normais estejam indisponíveis.
- [color=cyan]Sistema de Posicionamento Global[/color]: Um sistema GPS extra, idêntico ao que já está pré-instalado no seu PDA. Útil como opção de backup ou como equipamento para novos Salvagistas contratados.
- [color=cyan]Cinto de Utilidade[/color]: Isso armazena todos os equipamentos que você precisará para saquear máquinas e outras coisas de destroços de Salvage e do Asteroide de Mineração. Use-o sempre que não estiver planejando minerar.

  ## Atração do Ímã de Resgate

Uma vez preparado, é hora de sair e explorar as estrelas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SalvageMagnet"/>
  </Box>

O [color=cyan]Salvage Magnet[/color] é a máquina que atrai detritos espaciais para a área próxima.

O Magneto de Recuperação oferece cinco opções: elas serão uma mistura aleatória de [color=cyan]Asteroides[/color], [color=cyan]Escombros de Naufrágios[/color] e [color=cyan]Detritos Espaciais[/color]. Após escolher uma das opções, o pedaço selecionado será puxado por mais [bold]6 minutos[/bold]. Ao final desse tempo, qualquer loot restante na grade puxada desaparecerá. Se nenhuma das opções parecer atraente para você, elas serão atualizadas a cada [bold]3 minutos[/bold] se não forem reivindicadas.

Durante os 6 minutos, voe até a grade puxada, extraia todo o lucro possível e depois retorne à estação.

### Asteroides

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Pickaxe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreBag"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OreProcessor"/>
  </Box>

O Magneto de Resgates fornece informações sobre os tipos de recursos presentes em um asteroide, o que pode ajudar você a decidir quais priorizar com base nas necessidades atuais da estação. Isso é uma opção relativamente segura para mineração, pois não há criaturas hostis em asteroides - embora certamente ainda haja ameaças...

Tudo o que você precisa fazer é voar por aí e minerar o minério com sua [color=cyan]Picareta[/color] e [color=cyan]Bolsa de Minério[/color]. Uma vez que você tenha coletado todo o minério, você pode refiniá-lo em materiais através do [color=cyan]Processador de Minério[/color].

Cuidado ao pisar - escondido em rochas aparentemente normais, pedaços de [color=red]Gibtonite[/color] estão ocultos, prontos para explodir com a menor perturbação.

### Detritos Espaciais

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireExtinguisher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Recycler"/>
  </Box>

[cor=ciano]Detritos Espaciais[/cor] é uma opção versátil, fornecendo materiais básicos essenciais (como aço, vidro, etc.) que estão em escassez no início do turno. Itens e sobras estão espalhados pelos detritos e devem ser coletados. Considere arrastar um dos armários ou caixas a bordo dos detritos para armazenamento mais fácil.

Fragmentos de detritos estão cheios de diversas ameaças. Sanguinários [color=red]Peixes Espaciais[/color] e [color=red]Sardinhas Tubarão[/color] infestam os detritos, ansiosos para atacar qualquer Salvaguarda que se aproxime. [color=red]Minas terrestres[/color] também são raramente encontradas em detritos, capazes de incapacitar o explorador desatento.

Uma vez que você retorne do Debris, coloque qualquer lixo que encontrar a bordo do Debris no [color=cyan]Recycler[/color] do seu departamento para transformá-lo em materiais úteis e entregá-lo ao Cargo para distribuição na estação. Caso encontre itens valiosos a bordo do Debris, como [color=yellow]Moedas, Anéis e Relógios[/color], entregue-os ao Cargo para que possam ser vendidos na [color=cyan]Estação de Comércio Automatizada[/color] para lucro.

  ### Resgatar Escombros

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SurvivalKnife"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponProtoKineticAccelerator"/>
  </Box>

O Magneto de Resgate fornece informações sobre o tamanho de um Navio Naufragado. Navios Naufragados variam muito tanto em ameaça quanto em valor, mas geralmente possuem ameaças mais diversas do que [color=cyan]Detritos Espaciais[/color]. Mantenha-se à distância de inimigos e atire neles com o [color=cyan]Acelerador Proto-Cinético[/color]. Preste atenção a itens valiosos e maquinaria, e use sua [color=cyan]Ferramenta de Avaliação[/color] para verificar o valor de diferentes coisas.

  ## Progressão e Melhorias

Enquanto seu equipamento inicial é tudo o que você precisa para fazer seu trabalho em um nível básico, equipamentos avançados tornam seu trabalho muito mais fácil e fornecem o equipamento necessário para que você possa enfrentar o temido [color=red]Asteróide de Mineração[/color]

  ### Quadro de Empregos de Resgate

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSalvageJobBoard"/>
  </Box>

O [color=cyan]Quadro de Empregos de Resgate[/color] é um computador localizado na Baía de Resgate. Ele serve como a versão do Resgate do [color=cyan]Computador de Recompensas de Carga[/color], permitindo que os Resgatadores cumpram trabalhos específicos com materiais específicos do Resgate para ganhar Spesos e desbloquear [color=yellow]Equipamento Avançado de Resgate[/color].

Uma vez que você reúna os suprimentos necessários para concluir um trabalho, imprima uma [color=cyan]Etiqueta de Envio de Trabalho de Resgate[/color] e fixe-a na caixa ou armário que contém as mercadorias. Você pode usar sua [color=cyan]Ferramenta de Avaliação[/color] para verificar novamente que ela está pronta para venda. O bônus preparado pode então ser levado até a [color=cyan]Estação de Comércio Automatizado[/color] para ganhar Spesos de Carga e desbloquear novas caixas específicas de Resgate na [color=cyan]Computadora de Solicitação de Carga[/color].

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Fulton1"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponCrusher"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SeismicCharge"/>
  </Box>

Concluir trabalhos de resgate aumentará seu rank e desbloqueará novas compras de equipamento no [color=cyan]Computador de Solicitação de Carga[/color], incluindo:

- [color=cyan]Fultons[/color]: Uma vez que um Fulton tenha sido vinculado a um Beacon Fulton, ele pode ser anexado a estruturas não ancoradas, como caixas ou máquinas, para teleportá-las de volta ao Beacon após uma breve espera. Muito útil para mover tanto itens quanto pessoas.
- [color=cyan]Armas de Esmagador[/color]: Uma série de opções de combate corpo a corpo aprimoradas que os Salvagadores podem comprar. O [color=red]Cutter de Esmagador[/color] é uma atualização da sua faca de sobrevivência, que se movimenta automaticamente e muito mais rápido do que uma faca normal. O [color=red]Esmagador[/color] e a versão aprimorada do [color=red]Glaive de Esmagador[/color] são gigantescos armas de lança que podem disparar projéteis especiais quando usadas. Esses projéteis não causam dano por si só, mas se você atacar rapidamente um inimigo marcado, você vai roubar parte de sua vida para se curar. Todas as armas do Esmagador vêm com um floodlamp integrado.
- [color=cyan]Cargas Sísmicas[/color]: Explosivos de mineração destinados a serem usados para quebrar asteroides ou invadir naufrágios perigosos. Lembre-se de que você pode conectá-los a um detonador remoto ou configurá-los para iniciar a detonação quando fixados em uma parede para demolições mais seguras.

  ### Trabalhando com Ciência

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchDisk"/>
  </Box>

O [color=purple]Departamento de Ciências[/color] é um parceiro crucial para a Recuperação. As Ciências dependem da Recuperação para obter tanto materiais básicos (aço, plástico, vidro) quanto materiais avançados (prata, ouro, plasma e urânio), e a Recuperação depende das Ciências para equipamentos atualizados que facilitam seu trabalho.

Sempre que possível, comunique-se com a Ciência e tente priorizar seus pedidos. Enquanto a Ciência precisará de grandes quantidades de materiais básicos, ela depende totalmente de você para fornecer sua quantidade de [color=yellow]Ouro, Prata e Urânio[/color], todos os quais são necessários para sua roupa avançada. Se você quer que a Ciência o ajude, tem que ajudar eles - e vice-versa.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MiningDrill"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandHeldMassScanner"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PKAUpgradeRange"/>
  </Box>

A ciência é a única fonte para uma variedade de equipamentos extremamente úteis, incluindo:

- [color=cyan]Equipamento de Mineração[/color]: A Ciência pode fornecer a você [color=yellow]Brocas de Mineração e Escâneres de Minerais[/color], que tornam a mineração mais rápida e fácil. Eles também podem construir um [color=yellow]Processador Industrial de Minerais[/color], que processa minerais em materiais acabados em uma taxa muito melhor.
- [color=cyan]Handheld Mass Scanner[/color]: Um computador escaneador de massa portátil. Embora precise de uma bateria para funcionar, ele permite que você veja sua posição em qualquer lugar no espaço.
- [color=cyan]Upgrades de PKA[/color]: Você pode melhorar sua PKA com até duas melhorias únicas de um conjunto de três: [color=red]Dano,[/color] [color=yellow]Taxa de Fogo,[/color] e [color=green]Alcance[/color].

  ## O Asteroide de Mineração

Uma vez que você se sinta pronto e dominado com o Ímã de Resgate, o distante [color=red]Asteróide de Mineração[/color] serve como o próximo passo na jornada de um Resgatador. Chegar ao Asteróide de Mineração geralmente requer um shuttle ou jetpacks, e normalmente não deve ser explorado sozinho devido aos perigos excepcionais dentro.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobGoliath"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobHivelord"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBasilisk"/>
  </Box>

O Asteroide de Mineração é composto por duas seções: o [color=cyan]Dungeon[/color], uma estrutura gerada aleatoriamente cheia de inimigos e loot de materiais, e o [color=cyan]Asteroid[/color], que contém vastas reservas de riquezas minerais espalhadas por bolsos de loot e monstros.

Cuidado com os monstros a bordo do Asteroide de Mineração, pois eles estão bem acima dos perigos presentes em Naufragios e Destroços.

- [color=cyan]Goliaths[/color]: Titânicos que podem incapacitar alvos com tentáculos que se contorcem, deixando-os impotentes diante de suas garras imensas e dentes afiados. Eles são difíceis de derrotar, mas podem ser retalhados para obter valiosas [color=cyan]Placas de Couro de Goliath[/color], úteis tanto para concluir Jobs de Resgate quanto para atualizar seu Traje de Espaçonauta.
- [color=cyan]Hivelords[/color]: Anomalias rápidas e erráticas. Eles preferem manter distância em combate, expelindo pequenos [color=cyan]Hivelord Brood[/color] para cercar os Salvagers. Eles não são especialmente resistentes, então os ataque rapidamente antes que possam chamar uma horda para te sufocar. Eles podem ser mutilados para obter os [color=cyan]Hivelord Cores[/color], que se deterioram rapidamente, usados para completar Jobs de Resgate e também podem ser comidos crus para uma rápida cura.
- [color=cyan]Basiliscos[/color]: Um terror coberto de gelo que se esconde nas sombras. Os basiliscos podem disparar projéteis de energia congelante que danificam e desaceleram seus alvos, e frequentemente os usam para enfraquecer um alvo antes de atacar. Uma vez derrotados, podem ser retalhados para obter [color=cyan]Ore de Diamante[/color] de imensa valia.
</Document>
