<Document>
  # Controles

  <Box>Você pode alterar seus atalhos de teclado a qualquer momento aqui:</Box>
  <Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 2"/></Box>

  ## Interface
No canto superior esquerdo você verá todos os [bold]botões do menu[/bold] com seus respectivos atalhos.
Dê uma olhada no que eles fazem, especialmente no menu de expressões.
Destacavelmente, o botão do menu [color=red]Admin Help[/color] ([italic]ahelp[/italic]) se tornará [color=red][bold]vermelho[/bold][/color] se um administrador estiver tentando entrar em contato com você.

  ### Barra de ações
Abaixo dos botões do menu, há a [bold]barra de ações[/bold] que mostra botões para ações gerais e dependentes de equipamento que seu personagem pode executar.
Passe o mouse sobre eles para aprender sua função.

É também uma [bold]barra de ações[/bold] — execute essas ações pressionando os correspondentes [color=yellow][bold]teclas numéricas[/bold][/color] no seu teclado.
Reorganize-os arrastando [bold]um ícone sobre outro[/bold], ou remova temporariamente os ícones arrastando-os para longe.

  ### Barra de status
Abaixo da janela de chat à direita, há a [bold]barra de status[/bold] mostrando os status do seu personagem.
Como na barra de ações, passe o mouse sobre esses ícones para ver o que eles significam.

Alguns desses ícones também podem ser clicados.
Por exemplo, se seu personagem alguma vez [color=orangered]pegar fogo[/color], um ícone de fogo aparecerá.
Você clicaria em [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] para [color=cyan]soltar e rolar[/color].
O mesmo se aplica a [color=cyan]quebrar algemas[/color] se você precisar escapar de restrições.

  ### Barra de inventário
No final, você encontrará a [bold]barra de inventário[/bold] que contém todos os ícones relacionados ao seu equipamento e armazenamento, da esquerda para a direita:
- [color=cyan]inventário de roupas[/color] (canto inferior esquerdo) — aberto com [color=yellow][bold][keybind="OpenInventoryMenu"][/bold][/color] — possui espaços para olhos, cabeça, pescoço, rosto, ouvidos, corpo, externo, mãos e sapatos,
- [bold]PDA[/bold] slot — usado para armazenar um PDA útil que contém um cartão de identificação e uma caneta,
- [bold]cinto[/bold] — usado para cintos de ferramentas e mochilas de jetpack
- [bold]costas[/bold] — normalmente usado para mochilas, mochilas e sacos de viagem, mas também pode armazenar armas de tamanho médio a grande e tanques de ar completos.
- [bold]mãos[/bold] — você pode pensar neles como slots de transferência,
- [bold]pocket[/bold] slots — úteis para armazenar itens pequenos para fácil acesso,
- [bold]armazenamento de traje[/bold] — utilizável apenas ao usar um traje espacial, traje rígido ou armadura.
Destinado a tanques de ar e jetpacks, mas também pode conter armas.

[italic]Observação: espécies não humanóides podem ter slots levemente diferentes.[/italic]

  ## Movimento
Para mover seu personagem, use [color=yellow][bold][keybind="MoveUp"][keybind="MoveLeft"][keybind="MoveDown"][keybind="MoveRight"][/bold][/color].

Objetos carregados e aflições influenciam sua velocidade de movimento, mas você também pode segurar [color=yellow][bold][keybind="Walk"][/bold][/color] para [color=cyan]caminhar[/color].
Isso reduz sua velocidade e ajuda você a evitar ⟦0⟧ e cair quando andar sobre perigos escorregadios como cascas de banana ou derramamentos.
[italic]Observação: andar pode ser alternado para um [bolditalic]toggle[/bolditalic] no menu de controles.[/italic]

  ### Caminhadas Espaciais
Se você se encontrar em [color=#EB2D3A]gravidade zero[/color], ainda será possível se mover — embora com menos atrito — desde que esteja dentro do alcance de qualquer estrutura.

Se você se afastar completamente da estação e entrar no [color=#EB2D3A]espaço[/color], precisará usar as leis do movimento, como por exemplo [bold]jogar[/bold] objetos na direção oposta.

  ## Mãos
As mãos do seu personagem são representadas por [bold]slots de mãos[/bold], que estão centralizados na parte inferior da tela.
- Uma das suas mãos sempre é a [color=cyan]mão ativa[/color].
- [color=cyan]Troque[/color] as mãos com [color=yellow][bold][keybind="SwapHands"][/bold][/color] para controlar qual está ativa.
- [color=cyan]Pegue[/color] itens com a mão ativa e vazia usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
- Use [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] para [color=cyan]colocar[/color] um item segurado pela sua mão ativa em outro lugar, ou para [color=cyan]usá-lo[/color] em algo ou alguém, dependendo do contexto.
Preste atenção à sua mão ativa ao interagir com o mundo para evitar usar acidentalmente itens segurados.

[bold]Itens não podem ser transferidos arrastando e soltando.[/bold]

  ### Soltar e arremessar
Use [color=yellow][bold][keybind="Drop"][/bold][/color] to [color=cyan]drop[/color] (or place) an item from your hand within arm's reach.
Jogue itens para o seu cursor com [color=yellow][bold][keybind="ThrowItemInHand"][/bold][/color].

  ### Puxando e empurrando
Você pode puxar [bold]entidades[/bold] movíveis — itens, objetos e mobs como jogadores, desde que tenha uma mão vazia.
- Use [color=yellow][bold][keybind="TryPullObject"][/bold][/color] to start [color=cyan]puxar[/color].
- [color=cyan]Empurre[/color] entidades puxadas para o seu cursor com [color=yellow][bold][keybind="MovePulledObject"][/bold][/color].
- Para [color=cyan]liberar[/color], pressione [color=yellow][bold][keybind="ReleasePulledObject"][/bold][/color] ou puxe a mesma entidade novamente.

Você também pode usar [color=yellow][bold][keybind="Drop"][/bold][/color] para soltar entidades puxadas da sua mão ativa.

  ## Interações
O jogo possui [bold]seis[/bold] tipos de interações sensíveis ao contexto, acessíveis por diferentes métodos.

  ### Controles padrão e alternativos
Clicar em [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] realiza [color=cyan]interações padrão[/color].
Eles dependem muito do item que você está segurando e no que você clica.

Interações padrão variam desde clicar em [bold]mesas[/bold] para colocar itens segurados em cima delas, até [bold]usar[/bold] objetos do mundo com as mãos vazias, e, mais comumente, usar itens segurados para interagir com mobs e com outros itens.

Em algumas situações, você pode trocar diretamente itens [color=cyan]swap items[/color] clicando em uma máquina enquanto segura um item.
Por exemplo, enquanto segura um béquer, clique em uma máquina que está armazenando outro béquer. Isso também funciona com tanques de ar e cilindros.

Alguns itens possuem [color=cyan]interações alternativas[/color] — use [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color] para [bold]trancar[/bold] armários, [bold]expulsar[/bold] subitens como baterias de outros itens, etc.

  ### Ativação
Interaja com objetos como contêineres mesmo quando suas mãos estiverem cheias realizando [color=cyan]interações de ativação[/color] com [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color].
Isso permite que você, por exemplo, [bold]abra containers[/bold] sem precisar pegá-los, [bold]abra portas[/bold] sem usar o item que está segurando e [bold]mude de arma[/bold].

Notavelmente, pressione [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] em um ser vivo para abrir o [color=cyan]menu de stripagem[/color], permitindo que você visualize seu inventário — o que permite que você tente tirar ou roubar itens deles.

  ### Em mãos
Muitos itens também possuem [color=cyan]interações de uso com as mãos[/color], como [bold]abrir[/bold] garrafas, [bold]usar[/bold] armas de duas mãos e grandes armas de combate com ambas as mãos (cassetes, lanças, machados, vassouras, espingardas, etc.), [bold]alternar[/bold] armas, ou [bold]ativar/desativar[/bold] seringas entre injetar e retirar líquido.

Você pode simplesmente realizar interações com itens em mãos clicando em [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] ou [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color] na sua mão ativa, mas é bom lembrar dos atalhos — [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color] e [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] para interações com itens em mãos [color=cyan]padrão[/color] e [color=cyan]alternativas[/color], respectivamente.

  ### Clique e arraste
Você pode "usar" uma entidade em outra entidade arrastando uma para cima da outra com [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color]. (Não confundir com [italic]puxar[/italic].)

Use it to: Use-o para:
[color=cyan]Colocar[/color] ou forçar um mob (jogador ou NPC) em uma cadeira, cama, em um criopod, unidade de descarte, etc.

Suba [color=cyan]em cima[/color] de uma mesa — você também pode clicar [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color] na mesa.

- Abra o [color=cyan]menu de strip[/color] arrastando outro mob para cima do seu personagem — o que também pode ser feito com [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color], como mencionado anteriormente.

- [color=cyan]Despeje[/color] o conteúdo de um recipiente líquido (carrinho de limpeza, balde, béquer) em outro recipiente, um ralo, uma máquina, etc. Mas primeiro, lembre-se de colocar o recipiente no chão — você não pode fazê-lo diretamente do seu inventário.

  ### Apontando
Use [color=yellow][bold][keybind="Point"][/bold][/color] to [color=cyan]apontar[/color] para um local no mundo, criando uma seta temporária visível para todos.

  ### Controles
As principais interações são:
- [bolditalic]padrão[/bolditalic] ([color=yellow][bold][keybind="Usar"][/bold][/color]),
[italic]alternativa[/italic] ([color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color]),
- [bold]ativação[/bold] ([color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color]),
- [bolditalic]use-in-hand[/bolditalic] ([color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color]),
[italic]uso alternativo na mão[/italic] ([color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color]),
clique e arraste.

Não se preocupe em ter que decorar — eles geralmente são intuitivos e consistentes entre as categorias de entidades, e você vai perceber que a maioria das entidades usa apenas uma ou duas interações.

[bold]Itens armazenados em recipientes ainda são interagíveis.[/bold]

  ## Menus contextuais
Clique [color=yellow][bold][keybind="UIRightClick"/][/bold][/color] em qualquer entidade interativa para abrir o [color=cyan]menu de contexto[/color], que mostra a você interações adicionais que você pode realizar no momento.
O menu de contexto pode oferecer interações tais como:
transferir todo o conteúdo de um recipiente segurado na sua mão ativa para outro recipiente,
- [bold]divisão de pilhas de itens[/bold] usando pré-definições,
- escolher quantidades de [bold]transferência mais precisas[/bold] para químicos,
- mostrando [bold]etapas de desconstrução[/bold] para objetos.

Se você clicar [color=yellow][bold][keybind="UIRightClick"/][/bold][/color] em um monte de itens, você abrirá o [color=cyan]menu de entidade[/color], listando as entidades sobrepostas com as quais você pode interagir normalmente.

  ### Controles
Se você alguma vez tiver dúvidas sobre qualquer entidade, seja um objeto ou um ser vivo, [color=cyan]examine[/color] a com [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color].
Você também pode inspecionar itens listados no menu de entidades.

Além de visualizar a descrição da entidade, você verá alguns ícones no canto inferior direito do menu:
- um ícone de interrogação que vincula à seção apropriada do guia
- um ícone de relâmpago para visualizar as estatísticas do item,
- um ícone de coração para visualizar a saúde de um mob,
e muito mais.

  ## Inventário e roupas
Todos os itens podem ser equipados/desequipados usando [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color] no slot apropriado.

A forma mais fácil de [color=cyan]usar[/color] (ou equipar) uma peça de roupa é [color=cyan]usar[/color] ela na sua mão ativa com [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInHand"][/bold][/color].
Alguns itens não suportam isso, então você pode precisar [color=cyan]equipá-los manualmente[/color] no slot apropriado.

[bold]Algumas roupas possuem inventários internos e se comportam como containers.[/bold]

  ### Pilhas de itens
Para [color=cyan]dividir[/color] uma pilha de itens, use [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].

  ### Cintura e cinto
Se você tiver uma mochila ou uma cintura, abra seus inventários com [color=yellow][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color] ou clicando nos ícones mini no [bold]canto inferior direito[/bold] de seus ícones.
Você também pode usar os atalhos de teclado [color=yellow][bold][keybind="OpenBackpack"][/bold][/color] e [color=yellow][bold][keybind="OpenBelt"][/bold][/color] para isso.

  ### Equipamento Inteligente
Você pode [color=cyan]mover rapidamente[/color] itens entre sua mão ativa e um slot correspondente. Se esse slot tiver um recipiente, essa ação [color=cyan]armazenará rapidamente[/color] ou [color=cyan]pegará rapidamente[/color] o item mais recente desse recipiente (indicado com um ícone de estrela dourada no recipiente).

- [color=yellow][bold][keybind="SmartEquipBackpack"][/bold][/color] smart-equipa o slot de costas.
- [color=yellow][bold][keybind="SmartEquipBelt"][/bold][/color] equipa inteligentemente o cinto.
, e  equipam inteligentemente o bolso esquerdo, o bolso direito e o compartimento de armazenamento da roupa, respectivamente.

  ### Organizando inventários de grade
Rearrange itens arrastando-os com [color=yellow][bold][keybind="MoveStoredItem"][/bold][/color].
Enquanto arrasta, [color=cyan]gire[/color]-os com [color=yellow][bold][keybind="RotateStoredItem"][/bold][/color].

Clique em [color=yellow][bold][keybind="SaveItemLocation"][/bold][/color] em um item dentro de um container para [color=cyan]salvar[/color] sua posição, assim ele sempre retorna a essa posição quando armazenado.
Visualize posições salvas ao [color=yellow][bold]passar o mouse[/bold][/color] sobre os itens.

  ## Câmera
Zoom a câmera com [color=yellow][bold][keybind="ZoomIn"][/bold][/color] e [color=yellow][bold][keybind="ZoomOut"][/bold][/color] e redefina com [color=yellow][bold][keybind="ResetZoom"][/bold][/color].
Gire-o com [color=yellow][bold][keybind="CameraRotateLeft"][/bold][/color] e [color=yellow][bold][keybind="CameraRotateRight"][/bold][/color] e redefina com [color=yellow][bold][keybind="CameraReset"][/bold][/color].
[italic]Observação: os mapas geralmente são projetados para serem jogados com a rotação de câmera padrão.[/italic]

Para mais detalhes sobre os controles, você pode consultar o [color=cyan]Wiki[/color].
</Document>
