<Document>
# Canais de Voz e Texto
A comunicação é uma parte essencial de Space Station 14. Você pode pressionar [keybind="FocusChatInputWindow"/] para ir direto para a caixa de texto.

A palavra ao lado da caixa de texto é o [color=#a4885c]canal de texto[/color] para o qual você está prestes a enviar a mensagem, ou seja, como você está prestes a dizer o que digitou.

Local é fala normal em volume normal.

O sussurro só pode ser ouvido quando alguém está perto. Você automaticamente sussurra no seu rádio para enviar mensagens por ele.

Expressões são gestos que você faz. Podem ser recebidos por qualquer um que não esteja cego. Você frequentemente verá mímicos fazendo muitas expressões.

Mensagens sussurradas podem ser enviadas começando sua mensagem com [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color] e Expressões podem ser enviadas começando sua mensagem com ([color=#a4885c]@[/color]).
Você também pode alternar entre todos esses canais de texto pressionando [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Pessoas podem não conseguir entender tudo o que você está dizendo se você estiver muito longe delas. Isso é especialmente importante se você estiver sussurrando.

## Rádio

Seu rádio permite que você se comunique em toda a estação e com seu departamento específico [color=#a4885c][department][/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Para enviar uma mensagem [color=#a4885c]em toda a estação[/color] por rádio, use o canal [color=#32cd32]Comum[/color] começando seu texto com [color=#32cd32]ponto e vírgula (;)[/color].
Pessoas que estiverem bem perto de você podem ouvir partes da sua mensagem de rádio, mesmo que não tenham acesso ao canal de rádio relevante. Preste atenção a ouvintes indesejados.

## Rádio Departamental

Você é capaz de enviar mensagens por meio dos canais de rádio do seu departamento usando [color=#32cd32]dois pontos (:)[/color] seguido pela letra do departamento, desde que esteja usando um fone de ouvido com a chave de criptografia do seu departamento.

Examine seu headset para ver os canais de departamento disponíveis para você.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Examinar um headset de engenharia não modificado revelaria as prefixações para os canais [color=#32cd32]Comum[/color] e [color=#f37746]Engenharia[/color].

Também é possível usar [color=#a4885c]:h[/color]. Este atalho será automaticamente definido para o canal de rádio do seu departamento.
Por exemplo, se você é um Engenheiro da Estação, então [color=#a4885c]:h[/color] será definido por padrão como [color=#f37746]:e[/color].

## Chaves de Criptografia
Chaves de criptografia dão acesso ao seu respectivo canal.
  
Examinando nosso headset de engenharia anteriormente mostrado nos revela [color=#32cd32]Comum[/color] e [color=#f37746]Engenharia[/color] porque um headset de engenheiro começa com essas [color=#a4885c]chaves de criptografia[/color].
  
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>
  
Você pode tirar chaves de criptografia usando uma [color=#a4885c]chave de fenda[/color] em um fone de ouvido. Novas chaves de criptografia são colocadas em fones de ouvido clicando em um com uma chave de criptografia na sua mão.

Todos os membros do comando possuem extras da chave de criptografia relevante, mas você também pode solicitar uma no escritório do Chefe de Pessoal quando estiver alterando seu cargo.

## Canais OOC
Canais OOC (fora do personagem) existem fora do mundo do jogo. Eles são LOOC, OOC e Dead chat.

O LOOC está ativado durante as rodadas, enquanto o OOC geralmente está desativado até o fim da rodada e você só pode ver e falar no chat de mortos quando, bem, estiver morto.

Não discuta o turno atual no Discord ou em OOC se ele estiver acontecendo durante o turno.
</Document>
