<Document>
  # Regras de Conduta da Staff

Estas regras aplicam-se a todos os membros com cargo de staff - do Auxiliar ao
Diretor. Violações de conduta são tratadas com mais severidade do que infrações
comuns de jogadores.

---

## E1 - Imparcialidade

Se você está diretamente envolvido numa situação - como alvo, testemunha ou amigo
próximo de uma das partes - afaste-se e passe o caso para outro membro de staff.
Registre o motivo do afastamento.

A aparência de imparcialidade é tão importante quanto a imparcialidade real. Mesmo
que você acredite conseguir ser justo, a percepção de conflito já é suficiente para
comprometer a credibilidade da decisão.

---

## E2 - Proibição de abuso de ferramentas

Ferramentas administrativas (spectate, admin ghost, ahelp, comandos de ban/kick,
teleporte, spawn de itens) existem para servir à comunidade, não ao seu personagem.

Proibido usar essas ferramentas para:

- Obter vantagem in-game em rodadas.
- Espionar facções sem razão administrativa.
- Manipular eventos de uma rodada em benefício próprio ou de terceiros.
- Revelar informações de antags para outros jogadores.

Uma única violação confirmada resulta em demissão imediata, independente do histórico.

---

## E3 - Confidencialidade

As seguintes informações são confidenciais e não devem ser compartilhadas fora dos
canais internos de staff:

- Conversas de ahelp e seus conteúdos.
- Processos internos de investigação ou punição.
- Deliberações do Conselho de Staff.
- Histórico de infrações de membros específicos.
- Identidades de denunciantes em processos de staff.

Compartilhar esses dados com terceiros não envolvidos é infração grave, mesmo que
a intenção seja boa. Em caso de dúvida sobre o que pode ser divulgado, consulte
um membro acima de você na hierarquia.

---

## E4 - Conflito de interesses

Não modere situações envolvendo:

- Amigos próximos ou parceiros de clã/grupo.
- Pessoas com quem você tem ou teve conflito pessoal.
- Situações em que você próprio está envolvido como jogador.

Avise o time e se afaste. Se não houver outro staff disponível, escale para um
nível acima na hierarquia antes de agir.

---

## E5 - Profissionalismo no atendimento

Responda ahelps com calma e objetividade, mesmo quando o jogador for agressivo ou
estiver errado. Sarcasmo, hostilidade e ironia em respostas são proibidos.

Sua conduta representa toda a equipe. Um staff impaciente ou rude numa troca de
ahelp mancha a reputação do servidor inteiro. Se precisar de um momento para se
acalmar antes de responder, tudo bem - mas não responda no calor do momento.

---

## E6 - Documentação obrigatória

Toda ação administrativa relevante deve ser documentada:

- Ban ou kick: motivo e evidências no sistema.
- Aviso formal: registrado com citação da regra violada.
- Decisão de ahelp: resultado e raciocínio documentados.

Ações sem documentação podem ser revertidas automaticamente em caso de recurso.
"Eu sei o que aconteceu" não substitui um registro escrito acessível a outros staff.

---

## E7 - Cadeia de comando

Decisões contestadas escalam seguindo a hierarquia:

Auxiliar -> Ajudante -> Moderador -> Administrador -> Protocolado -> Diretor

Não reverta decisões de membros com nível acima do seu sem consulta prévia.
Discordâncias internas são resolvidas internamente - nunca em público ou na
frente de jogadores. Se você discorda de uma decisão, use os canais internos
de staff para expressar isso.

---

## E8 - Sem vantagem in-game

Se você obteve informações via ferramentas de staff - quem é o antagonista, onde
está escondido, o que está planejando - você não pode usar esse conhecimento como
jogador.

Se está jogando como personagem, jogue como qualquer outro jogador.
Se está fazendo staff de uma rodada, não participe dela como jogador.
Separar esses papéis é responsabilidade individual de cada membro de staff.

---

## Punições para violações de conduta

- [bold]Leve[/bold] (falta de documentação, tom inadequado, pequeno conflito de interesses): Advertência formal + nota no histórico de staff.
- [bold]Médio[/bold] (conflito de interesses ignorado, vazamento menor de informação interna): Rebaixamento de cargo.
- [bold]Grave[/bold] (abuso confirmado de ferramentas, dano real à comunidade, vazamento grave): Demissão imediata.
- [bold]Crítico[/bold] (abuso grave com dano significativo, conduta criminosa): Demissão + banimento.

O Conselho de Staff ou a Direção tem palavra final sobre punições internas.
Membros punidos têm direito a apresentar sua versão dos fatos ao Conselho.
</Document>
