<Document>
  # J3 - Sem RDM e Escalada de Conflito

RDM (Random Deathmatch) é matar outro jogador sem justificativa in-RP. Mas a regra
vai além disso: ela define como [bold]qualquer[/bold] conflito entre personagens deve escalar.

## A escada de escalada
Conflitos devem progredir em etapas. Você não pode pular etapas sem a outra parte
ter escalado primeiro:

- [bold]Verbal[/bold] - palavras, ameaças, discussões.
- [bold]Físico não prejudicial[/bold] - empurrões, tapa leve, bloqueio de passagem.
- [bold]Físico não letal[/bold] - socos, atordoamento, uso de desativador (stun).
- [bold]Letal[/bold] - ações que podem matar (gibs, armas de fogo, faca).
- [bold]Permanentemente letal[/bold] - matar, não deixar possibilidade de recuperação.

Cada etapa requer que a outra parte tenha escalado primeiro, ou que as
circunstâncias justifiquem claramente o salto (ameaça imediata à vida, por exemplo).

## Redução após combate
Se você derrotou alguém em combate (crítico ou preso), leve-o para atendimento
médico ou à segurança. Abandonar alguém em estado crítico ou matá-lo após neutralizá-lo
é escalada injustificada - a menos que o conflito claramente continue.

## RDM e suas formas
- Matar alguém porque você não gostou da cara deles: RDM.
- Matar alguém que te ofendeu verbalmente: RDM (a escalada estava no nível verbal).
- Matar um antagonista que você suspeita ser culpado mas não sabe com certeza: RDM.
- Matar alguém em legítima defesa quando eles atacaram primeiro com força letal: permitido.

## Validhunting
Não-segurança não deve caçar ativamente antagonistas sem provocação ou motivo
in-RP. Sair armado pela estação à procura de traidores para matar por conta própria
 -  mesmo que o antagonista seja "culpado" - é validhunting e viola esta regra.
Reagir a uma ameaça imediata é diferente de sair procurar problemas.

## Antagonistas
Antagonistas são [bold]completamente isentos[/bold] das regras de escalada para conflitos
dentro de seus objetivos. Eles podem iniciar conflitos letais sem progressão - mas
ainda se aplicam as regras de Murderbone (veja [textlink="A2" link="EHRuleA2"]).
</Document>
