<Document>
  # Registros Criminais
A tela de registros criminais está disponível no departamento de segurança de cada estação, e serve para rastrear e gerenciar o histórico criminal e o status de qualquer pessoa que esteja no manifesto da tripulação.

  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCriminalRecords"/>
  </Box>

Qualquer um pode abrir a interface do console, mas apenas aqueles com acesso à Segurança podem modificar algo.

O UI é composto pelos seguintes elementos:
- Uma barra de pesquisa que tem um filtro ao lado que permite filtrar os tripulantes por seus nomes, impressões digitais ou DNA.

- Uma lista de todos os tripulantes no manifesto, selecionando uma das entradas fará aparecer os registros criminais de um tripulante. A lista é filtrada pela barra de pesquisa, então certifique-se de que ela esteja vazia se quiser uma visão geral!

- Os próprios registros criminais

- O botão de filtro abaixo da lista de tripulantes pode ser usado para mostrar apenas tripulantes desejados, detidos ou soltos sob fiança.
Na seção de registros você pode:
- Veja informações relacionadas à segurança sobre um tripulante, como seu nome, impressões digitais e DNA.

- Altere o status de segurança entre [color=gray]Nenhum[/color], [color=yellow]Desejado[/color] e [color=red]Detido[/color]. Ao definir como Desejado, você será perguntado para escrever uma razão.

- Se eles estiverem com mandado de prisão, você poderá ver a razão dada abaixo do menu suspenso de status.

- Uma vez que alguém tenha sido preso, atualize seu status no console para que todos saibam que ele não precisa mais ser capturado.

Após cumprirem sua pena, libere-os e atualize seu status para Nenhum para que ninguém pense que são presos fugitivos.

- Abra a janela Histórico de Crimes para visualizar ou modificá-lo.

A janela de Histórico Criminal lista os crimes de alguém e pode ser modificada de várias formas:
- Automaticamente, apenas ao definir o status de alguém como preso. O motivo será adicionado a "ARRESTADO:" para que as entradas automatizadas sejam fáceis de identificar.

- Adicionar uma nova linha clicando em "Adicionar" e escrevendo algo na caixa de entrada. Ao adicionar um registro, lembre-se de mencionar o crime e a sentença, o console inserirá automaticamente o horário do turno, então você não precisa fazer isso!

- Selecione uma linha de histórico indesejado e clique em "Excluir" para removê-la. Ótimo para manter os registros limpos das travessuras do palhaço com o cartão de identificação roubado.

Agora você pode ser o operário de mesa que sempre quis ser.
</Document>
