<Document>
  # Desarmar Bomba Grande
Então, você encontrou uma bomba grande e ela está piscando. Essas bombas levam muito tempo para detonar e furar um grande buraco na estrutura. Só continue lendo, e ninguém vai explodir.

  ## Equipamento
Você precisa de duas ferramentas essenciais para realizar a desarmagem, no entanto, uma multitool é extremamente útil em termos de identificar fios.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

Para equipamento de proteção, um [color=yellow]traje antibomba[/color] ou qualquer outro equipamento de proteção pode ajudar você a não se transformar em pedaços.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Bombas Duras
Abaixo estão os dois tipos comuns de bombas que você encontrará ao desarmar. Uma bomba de treinamento causará apenas pequeno dano na estrutura e geralmente não o matará. Uma bomba do sindicato, por outro lado, fará um grande buraco na estrutura e o despedaçará se você não estiver usando equipamento de proteção.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Armar
Para ativar uma bomba, você pode [color=yellow]clicar com o botão direito[/color] e clicar em [color=yellow]Iniciar contagem regressiva[/click], ou [color=yellow]clicar com o botão alternativo[/color] na bomba. Ela começará a emitir bip.

  ## Tempo
Uma bomba tem um tempo limitado, com um mínimo de ⟦0⟧ segundos e um máximo de ⟦1⟧ segundos. Você pode visualizar o temporizador examinando-a, a menos que o fio Proceed tenha sido cortado. Uma vez que o temporizador atingir zero, a bomba detonará.

  ## Parafusos
Por padrão, uma vez armada, uma bomba se fixará ao chão. Você deve encontrar o fio BOLT e cortá-lo para desativar os parafusos, após o que poderá desparafusá-la e jogá-la no espaço.

  ## Fios
Você deve acessar os fios para desarmar uma bomba. Você pode usar um [color=yellow]chave de fenda[/color] para abrir o painel de acesso. Dentro, você encontrará vários tipos de fios. Em uma bomba sindicato padrão, há cerca de [color=yellow]10 fios[/color], 3 são fios falsos, [color=red]3 causarão uma detonação[/color], e o restante que não foi mencionado pode ser encontrado abaixo (junto com fios BOOM). Com cada fio, você pode fazer 3 ações. Você pode:
- [color=amarelo]Pulseie o fio[/color] com uma ferramenta multifuncional, isso pode ajudar você a identificar com segurança a maioria dos fios.
- [color=red]Corte o fio[/color] com um alicate, isso pode acionar vários efeitos, tenha cuidado ao cortar sem motivo!
- [color=verde]Repare o fio[/color] com um alicate, isso pode restaurar parte da funcionalidade da bomba se ela não for descartável.

Vamos para os tipos de fios.

  ## Tipos de Fios
Fio de Ativação (VIVO)
- [color=yellow]Pulse the wire[/color]: Pulsando o fio, o fio fará um som agudo e atrasará a bomba em 30 segundos.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Cortar o fio desarmará a bomba se ela estiver ativa, caso contrário, iniciará o temporizador.
- [color=verde]Reparar o fio[/color]: Nada.

[color=#a4885c]Prosseguir com o Fio (PRCD)[/color]
- [color=amarelo]Pulse a fiação[/color]: Pulsar a fiação fará o tempo avançar em 15 segundos.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Cortar o fio desativará a exibição do temporizador ao examinar.
  - [color=verde]Reparar o fio[/color]: Nada.

[color=#a4885c]Fio de Atraso (DLAY)[/color]
- [color=amarelo]Pulse a fiação[/color]: Pulsar a fiação de atraso atrasará a bomba por 30 segundos.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Nada.
  - [color=verde]Reparar o fio[/color]: Nada.

[color=#a4885c]Fio de Explosão (BOOM)[/color]
- [color=yellow]Pulseie o fio[/color]: [color=red]A bomba explodirá se armada![/color]
- [color=red]Corte o fio[/color]: [color=red]A bomba explodirá se armada![/color] Caso contrário, desativará a bomba.
- [color=verde]Reparar o fio[/color]: Reativa a bomba se ela estiver desativada anteriormente.

[color=#a4885c]Fio de Parafuso (BOLT)[/color]
- [color=amarelo]Pulseie o fio[/color]: Pulsear o fio fará os parafusos girarem.
- [color=vermelho]Corte o fio[/color]: Cortar o fio desabilitará os fechos, jogue-o no espaço!
- [color=verde]Reparar o fio[/color]: Reparar o fio reativará os parafusos.

Fio Falso
- Os fios falsos não fazem nada. Você pode pulsar, cortar e consertar eles livremente sem afetar a bomba de forma alguma.
</Document>
