<Document>
  # Forensics / Ciências Forenses

Há muitas ferramentas para ajudar você a coletar e examinar as evidências de que dispõe

  # LogProbe

Este pequeno acessório para o seu PDA é incrivelmente útil, basta instalar o cartucho e seu PDA adquirirá a capacidade de escanear qualquer coisa com acesso (como airlocks) e ver quem os utilizou recentemente.

Normalmente você pode encontrá-lo dentro do armário do detetive. Após inseri-lo no seu PDA, vá para a aba de programas e o aplicativo de investigação deve estar lá. Para usar o aplicativo, basta interagir com algo que requer acesso com seu PDA enquanto o aplicativo está aberto e as informações serão exibidas instantaneamente nele.

Deve-se notar que o nome exibido no aplicativo não pode ser considerado 100% confiável, pois ele obtém o nome do cartão de identificação de quem utilizou o objeto que estamos escaneando. Por exemplo, se alguém abrir uma câmara de ar sem cartão, o aplicativo exibirá "Unknown" como nome.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # DNA e Impressões Digitais

  ## Como obter o DNA de alguém?

Você pode varrer poças de sangue, vômito, óculos, garrafas, latas e outros recipientes líquidos usando o [color=#a4885c]scanner forense[/color] para obter o DNA de qualquer pessoa.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
Então tenha cuidado antes de lutar com alguém.

O mesmo scanner forense também pode obter informações de impressão digital sobre quem tocou praticamente qualquer objeto. Se o possível perpetrador estava usando luvas, então seu scanner mostrará quais fibras foram deixadas no local do crime.

  ## Eu tenho DNA. Como faço para reconhecer de quem é?

Você pode imprimir as informações forenses do objeto que escaneou para nunca perdê-las. Agora, com o papel contendo DNA, você simplesmente pode encontrar um [color=#a4885c]Computador de Registros da Estação[/color] e procurar por uma pessoa cujo DNA corresponda. O mesmo se aplica para descobrir a quem pertence a impressão digital.

  ## Coletando Impressões Digitais
Também é possível pegar as impressões digitais de alguém no local, se você fizer com que eles tirem os luvas e aplicarem um suporte forense em seus dedos. Não há necessidade de correr de volta ao [color=#a4885c]Computador de Registros da Estação[/color] para verificar se o mordomo foi o responsável!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Fibras
Sempre que pessoas usando luvas tocam algo na estação, elas deixam para trás algumas fibras. Isso complica as coisas, mas nada é insolvível para um verdadeiro detetive.

Existem até [color=red]26[/color] tipos diferentes de fibras possíveis. Isso vai impedir você de resolver o caso?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
