<Document>
# Segurança
Garantir a segurança da estação e da tripulação é a prioridade número um para [color=#cb0000]Segurança[/color]. Eles estão preparados para qualquer situação, e [color=#cb0000]Segurança[/color] está à disposição para manter a ordem e controlar multidões.

Eles enfrentam [textlink="Agentes do Sindicato" link="Traitors"], [textlink="Operativos Nucleares" link="NuclearOperatives"], [textlink="Zumbis" link="Zombies"] e pessoal desordeiro.

## Pessoal
A equipe de [color=#cb0000]Segurança[/color] é composta por Cadetes de Segurança, Oficiais de Segurança e o Detetive. [color=#cb0000]Segurança[/color] é liderada pelo Guarda e pelo Chefe de Segurança.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineSecurity" Caption="Secoff"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineDetective" Caption="Detective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineWarden" Caption="Warden"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineHeadOfSecurity" Caption="HoS"/>
  </Box>

## Equipamento
Primeiro temos os não letais, um passo acima de simplesmente dizer a alguém para cooperar com as instruções. Tanto o bastão de choque quanto o desativador são capazes de limitar o movimento de um agressor, enquanto as algemas podem ser aplicadas para negar ao criminoso o movimento livre e o acesso às suas mãos. As algemas também empurrarão a pessoa para baixo se o [color=red]modo de agressão[/color] estiver ativo durante a soltura.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

## Flickres
[color=#a4885c]Cintilações[/color] são uma ferramenta eficaz para dispersar multidões e prender alvos particularmente evasivos, com uma grande área de efeito que cega todos aqueles que não têm proteção.
É importante notar que os flashes podem ser usados tanto em uma grande área ([color=yellow]Z[/color] atalho) quanto se você atacar alguém com ele enquanto o [color=red]modo de dano[/color] está ativado. Vale ressaltar que os flashes localizados duram [color=yellow]2.5[/color] vezes mais do que os de grande área.
[color=#cb0000]Segurança[/color] e [color=#a4885c]alguns[/color] outros membros da tripulação têm proteção ocular contra flashes e bombas de luz.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>
  </Box>

## Letais
Caso a situação exija, [color=#cb0000]Segurança[/color] terá acesso a rifles a laser, fuzis, pistolas e rifles automáticos capazes de oferecer uma fogo substancial contra qualquer um que se opusesse à estação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
