<Document>
  # Ciborgs
Cyborgs são híbridos homem-máquina, criados intencionalmente pela divisão de [textlink="robotics"  link="Robótica"] da ciência para diversas tarefas em toda a estação. Limitados pelas rigorosamente seguidas [color=cyan]leis de silício[/color], eles servem a tripulação incondicionalmente. [italic](A maioria das vezes.)[italic]

  ## Componentes Básicos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Cyborg Endoskeleton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Exosuit Fabricator"/>
  </Box>
Todos os ciborgues são construídos sobre um endoesqueleto, que pode ser fabricado em um [color=#a4885c]Fabricador de Exosuit[/color]. Passos adicionais de montagem podem ser seguidos ao [color=#a4885c]examinar[/color] o endoesqueleto. Uma vez construído, melhorias adicionais, como ferramentas extras e uma vida útil da bateria mais longa, podem ser desbloqueadas com módulos ou células de energia melhoradas.

Cyborgs recém-construídos precisam de um [color=#a4885c]cérebro[/color] capaz de se interfacear com o corpo eletrônico. Existem dois tipos principais, ambos dos quais são capazes de falar independentemente, caso o chassi seja desativado, trocado ou sofra uma desmontagem não programada.
- O [color=#a4885c]Interface Homem-Máquina[/color] ou MMI, por curto, é um aparelho capaz de facilitar a comunicação entre um cérebro biológico e componentes eletrônicos, permitindo que aqueles que sofreram acidentes graves no local de trabalho continuem servindo sua tripulação, muito tempo depois que seu corpo tenha ido embora.
- O [color=#a4885c>Cérebro Positrônico[/color] é um cérebro totalmente artificial, capaz de atividade neural espontânea. O tempo para os neurônios sintéticos descrambarem pode variar amplamente, mas eles permitem a criação de ciborgs sem ter que extrair um cérebro de um tripulante.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Man-Machine Interface"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Positronic Brain"/>
  </Box>
Ambos os cérebros podem ser fabricados sem exigir qualquer pesquisa adicional.

  ## Tipos de ciborgs
Uma vez criado, um ciborg precisa especializar seu chassis em uma função na estação. Isso determina quais módulos ele começa com, quais módulos adicionais podem ser instalados e qual [color=#a4885c]canal de rádio departamental[/color] ele tem acesso. Todos os ciborgs têm acesso ao [color=#D381C9]Ciência[/color] e aos canais de rádio [color=green]em toda a estação[/color]. Todos os tipos de ciborgs têm [color=#a4885c]acesso total[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Generic"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Engineering"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Salvage"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Janitor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Medical"/>
  </Box>
  <Box>
[italic]Exemplos de vários tipos de ciborgues[/italic]
  </Box>
Uma vez que um chassis ciborgê tenha sido especializado, ele não pode ser alterado. Para mudar de tipo, um novo chassis deve ser construído. O cérebro, a célula de energia e quaisquer módulos [italic](se forem compatíveis com o novo chassis)[/italic] podem ser transferidos do antigo chassis, se desejado.

  ## Módulos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Tool Cyborg Module"/>
  </Box>
Os ciborgues não possuem mãos e, por isso, não podem pegar objetos como a maioria dos outros jogadores. Em vez disso, seu equipamento é fornecido por diversos [color=#a4885c]módulos[/color]. Cada tipo de ciborgue começa com seu próprio conjunto específico de módulos, mas módulos adicionais podem ser inseridos como upgrades. Esses módulos adicionais podem ser impressos na [color=#a4885c]Fabricadora de Exosuites[/color].

Módulos [color=#a4885c]genéricos[/color] adicionam versatilidade. Eles podem ser encaixados em qualquer carcaça, concedendo ferramentas úteis como pés de cabra, GPS e a capacidade de interagir com cabos. [bold]A carcaça ciborgênica genérica pode acomodar até cinco módulos adicionais.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Cable"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Fire Extinguisher"/>
  </Box>
  <Box>
[italic]Exemplos de módulos genéricos[/italic]
  </Box>

Para necessidades mais específicas, estão disponíveis módulos [color=#a4885c]especializados[/color], concedendo capacidades como escanear anomalias, construir paredes, reviver colegas de tripulação ou limpar um derramamento de lubrificante espacial. Esses módulos geralmente são coloridos com a mesma paleta do departamento [italic](ou profissão)[/italic] a que se relacionam. Esses módulos [italic](com exceção aos módulos [color=#D381C9]de ciência[/color], que podem se encaixar em qualquer estrutura de cyborg)[/italic] só podem ser encaixados em sua estrutura de cyborg associada. [bold]As estruturas de cyborg especializadas, sendo as de engenharia, zeladoria, serviço, medicina e mineração, podem acomodar até três módulos adicionais.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Anomaly"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Mining"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Cleaning"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Service"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleChemical" Caption="Chemical"/>
  </Box>
  <Box>
[italic]Exemplos de módulos especializados. Observe as cores do alojamento e da placa de circuito.
  </Box>
Módulos adicionais com capacidades avançadas ou novas podem ser adquiridos por meio de novas [textlink="technologies" link="Technologies"] pesquisadas pelos cientistas.
</Document>

