<Document>
  # Robótica
A equipe de ciências tem a capacidade de criar vários tipos únicos de robôs para atender às necessidades da estação. Para começar, você vai querer pesquisar a tecnologia [color=#a4885c]Robótica[/color].

  ## Fabricador de Fatores Exoesuit
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Exosuit Fabricator"/>
</Box>
O [color=#a4885c]Fabricador de Traje Exoesquelético[/color] é onde você vai imprimir a maioria das peças para suas criações, tais como:
- [textlink="Ciborg" link="Ciborgs"] membros

- [textlink="Ciborg" link="Ciborgs"] membros
- Peças e equipamentos de robôs
- Sensores de proximidade

Operar o fabricador de trajes exoesqueletais é o mesmo que operar qualquer outra lathe na estação; simplesmente clique no fabricador para abrir a interface do usuário, depois clique no ícone da parte que você deseja imprimir.
- Não há nenhuma receita? clique no botão [color=#a4885c]sync[/color] na interface para verificar novos blueprints. Se, mesmo assim, nada aparecer, é provável que você ainda não tenha pesquisado a tecnologia relevante!
- Se uma receita aparecer em tons de cinza, é provavelmente devido à falta de materiais. Para inserir novos materiais (seja [color=#99A3A4]aço[/color], [color=#ECF0F1]plástico[/color] ou [color=#AED6F1]vidro[/color]), basta clicar no fabricador enquanto estiver segurando o material desejado.

Todo início de estação começa com um conjunto completo de equipamentos de robótica por padrão, mas você pode fazer outro fabricador se a tecnologia [color=#a4885c]Robótica[/color] estiver disponível, o que permitirá que você faça o respectivo circuito impresso.

  ## Bots
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Cleanbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Medibot"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Honkbot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Mimebot"/>
</Box>
[color=#a4885c]Bots[/color] são pequenos e simples autômatos que podem executar tarefas simples, como limpeza. Eles não usam células de energia, mas são bastante frágeis. Para criar esses bots, você precisará de peças que podem ser fabricadas em um fabricador de trajes exoesqueléticos.

Para criar um robô, abra o [color=#a4885c]Menu de Construção[/color] e vá para a categoria "Utilidades" (ou apenas procure por "robô") e você terá a lista completa de receitas. Para montar o robô, você deve ter as peças descritas na receita próximas a você e clique em [color=#a4885c]Construir[/color], após alguns segundos, seu novo servo de silício deverá aparecer aos seus pés!

  ## Mecânicos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
[color=#a4885c]Mechs[/color] são gigantes de metal projetados para executar uma variedade de funções de acordo com seu modelo. Eles são pilotados pelos jogadores e requerem células de energia para funcionar.

Cada mech requer seu próprio conjunto único de membros e peças para ser criado. Essas peças podem ser fabricadas na Fabricadora de Exosuit, da mesma forma que qualquer outra peça, com exceção das necessárias [color=#a4885c]placas de circuito[/color], que são feitas em uma [color=#a4885c]Impressora de Placas de Circuito[/color], normalmente encontrada no departamento de [textlink="science" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Ripley central controls module"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Ripley peripherals control module"/>
</Box>

Por exemplo, ambos os circuitos acima são necessários para criar um mech Ripley, e não podem ser usados para criar nenhum outro mech.

Para começar a construir um mech, imprima seu cinto no fabricador e insira os braços e pernas. Você pode [color=#a4885c]examinar[/color] ele para ver como prosseguir com a construção uma vez que todos os membros estejam no lugar.
- Cada mech requer uma combinação de fios, uso de ferramentas e seus próprios circuitos únicos para ser construído após o chassi ter sido montado. A maioria dos mechs possui dois ou mais circuitos únicos. Por exemplo, o mech [color=#a4885c]Ripley[/color] requer um circuito [color=#a4885c]ripley controls module[/color] e um circuito [color=#a4885c]ripley peripherals module[/color].
- Os mechs requerem grandes quantidades de materiais para serem criados - certifique-se de perguntar aos seus colegas cientistas e pessoal de carga por quaisquer materiais que você esteja faltando!
- O traje exoesqueleto Vim requer um par de pernas borg e um capacete EVA, regular ou do sindicato, depois um gatilho de voz e uma célula de energia.

  ## Equipamento
Um mech não é nada mais do que um pedaço caro de metal sem suas ferramentas exclusivas. O equipamento pode ser criado no fabricador, da mesma forma que qualquer outra peça.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="The Hydraulic Clamp, as an example."/>
</Box>
- Para instalar equipamentos, basta clicar no robô com o equipamento em sua mão.
- Para usar equipamentos, execute a ação "Ciclar Equipamento" até que a ferramenta desejada esteja equipada.
</Document>
