<Document>
# Ciência
[color=#c96dbf]Ciência[/color], muitas vezes chamada de Pesquisa e Desenvolvimento, é um cargo que consiste em gerar pontos de pesquisa para desbloquear novas tecnologias e usar essas tecnologias para produzir novos itens nas lathes para ajudar a estação.

## Pessoal
O pessoal de [color=#c96dbf]Ciência[/color] é composto por Assistentes de Pesquisa e Cientistas. [color=#c96dbf]Ciência[/color] é liderada pelo Diretor de Pesquisa.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist" Caption="Scientist"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
  </Box>

## Tecnologias
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
A coisa mais importante dentro do seu departamento é o servidor de P&D, que armazena tecnologias desbloqueadas, e o computador de P&D, que permite que você desbloqueie [color=#a4885c]tecnologias[/color].

Cada tecnologia custa [color=#a4885c]Pontos de Pesquisa[/color] e desbloqueia receitas nas lathes. Algumas tecnologias também terão pré-requisitos que você terá que desbloquear antes de poder pesquisar.

[textlink="Click here to see a list of technologies." link="Technologies"].

## Disciplinas
As tecnologias estão distribuídas por 4 diferentes Disciplinas:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Industrial"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Experimental"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Civil Services"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Arsenal"/>
  </Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>Use your nearest R&D console to take note of which kind of research is locked behind each Discipline tree.

## Níveis
Cada árvore de disciplina possui até 3 níveis de tecnologias. No início, o único nível que está aberto e disponível para você é o nível 1.

Para progredir mais, você precisa pesquisar até [color=brown]75%[/color] do nível atual para avançar para o próximo. Portanto, para desbloquear pesquisas do T2, você precisa pesquisar 75% do T1.

Agora [color=green]Tier 3[/color] é onde fica interessante. Se você pesquisar uma tecnologia T3, você [color=brown]bloqueia[/color] tecnologias T3 de outras árvores de Disciplina. Ou seja, a menos que você consiga encontrar alguma outra forma de contornar isso... você provavelmente deveria perguntar ao seu [color=purple]Diretor de Pesquisa[/color].

## Torneados
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
Em uma fresadora, você pode escolher um servidor para permitir que ele imprima qualquer receita que você tenha desbloqueado. As receitas exigem diversos materiais (aço, vidro, plástico, ouro, plasma), que podem ser adquiridos no Carga ou em Resgate.

</Document>
