<Document>
  # Desbloqueando Nós
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

Para ativar e desbloquear nós em um artefato, você deve:
- Verifique um nó na [bold]Console de Análise[/bold] para verificar seus gatilhos e efeitos.
- Execute os [bold]gatilhos[/bold] listados na console. Alguns exigem interação direta com o artefato, enquanto outros podem precisar apenas do ambiente correto ou uma ação específica realizada nas proximidades.
- Uma vez que um gatilho seja realizado com sucesso, o artefato responderá com a mensagem: [italic]"Começa a se mover de formas estranhas..."[/italic]. O [bold]Escaneador de Nós[/bold] então indicará quais nós específicos estão sendo acionados.

Artifatos entram em um estado de desbloqueio após o primeiro gatilho ser atendido. Durante esse estado, qualquer gatilho restante deve ser concluído. A janela de desbloqueio inicialmente dura alguns segundos e é redefinida cada vez que um novo gatilho é ativado. Essa janela fica mais longa a cada nó adicional desbloqueado, dando mais tempo para concluir gatilhos subsequentes.

Uma vez que todos os gatilhos necessários sejam concluídos com sucesso, o artefato acionará seu efeito e uma janela pop-up aparecerá dizendo: [italic]"Ele desacelera, claramente modificado."[/italic], e o nó aparecerá como [bold][color=plum]Ativo[/color][/bold] no Console.

Se um artefato falhar ao ser ativado, ele parará de ressoar e exibirá a mensagem: [italic]"Ele desacelera antes de parar sem incidentes."[/italic] Após isso, ele entrará em um período de resfriamento antes de poder ser ativado novamente.

A ordem de ativação dos gatilhos [bold]não importa[/bold] para nós individuais. [italic]No entanto[/italic], alguns gatilhos afetam múltiplos nós. Como regra geral, comece com um gatilho único ao nó que você deseja desbloquear. Ativar um gatilho para um nó diferente durante esta fase impede que o nó alvo seja desbloqueado até que o tempo de recarga do artefato acabe.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Artifexium"/>

  ## Nós Ativos
Uma vez desbloqueado, um nó é considerado ativo. Apenas os nós desbloqueados mais altos em uma camada da árvore podem ser ativados, nós inferiores na mesma árvore não podem mais ser acionados uma vez que um nó mais alto tenha sido ativado.

Artefatos frequentemente possuem múltiplas árvores. A precedência de camadas se aplica dentro de cada árvore, mas árvores diferentes operam de forma independente. Isso significa que nós em árvores diferentes podem ser ativados simultaneamente desde que sejam os nós desbloqueados mais altos em suas respectivas árvores.

[bold]A ativação manual ativa todos os nós desbloqueados de uma vez e consome durabilidade.[/bold]

  <GuideReagentEmbed Reagent="ArtifactGlue"/>

  ## Gatilhos
Exemplos incluem:
- Examinando o artefato
- Toque em um instrumento
- Danificando ou jogando-o
- Expondo-o a gases (plasma, trítio, etc.)
- Alterando pressão ou temperatura
- Usando ferramentas (chave de fenda, omnitool, pé de cabra, chave inglesa)
- Jogar reagentes (sangue, água, amônia, etc.)
- Matar algo próximo

  ## Efeitos
Os efeitos podem ser:
- [color=green]Inofensivo:[/color] produzindo plantas, animais ou lixo
- [color=#00ccff]Útil:[/color] carregar baterias, criar instrumentos ou dinheiro
- [color=red]Perigoso:[/color] anomalias, radiação, explosões, fauna hostil
</Document>
