<Document>
  # Arqueologia Xenológica

A Xenoarqueologia é uma área da Ciência focada em pesquisar [bold]artefatos[/bold] alienígenas.

Desbloquear seus segredos concede pontos de pesquisa e revela efeitos estranhos, potencialmente úteis ou perigosos.

No início da rodada, a Ciência geralmente tem um ou dois artefatos no laboratório. Mais podem ser:
- Ordenado a partir de [color=orange]Carga[/color]
- Encontrado por [color=orange]Salvagem[/color]
- Montado a partir de [bold]fragmentos[/bold]
- Aparecer durante certos eventos na estação

  ## Artefatos
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

Os artefatos contêm [bold]nós[/bold] dispostos em [bold]camadas[/bold].
- Desbloquear um nó desbloqueia nós conectados em camadas superiores.
- Cada nó tem [bold]gatilhos[/bold], ações que devem ser realizadas perto do artefato para desbloquear um nó.
- Quando um nó é desbloqueado, seu [bold]efeito[/bold] será acionado, e o nó se torna [bold][color=plum]Ativo[/color][/bold].
- Cada nó tem [bold]durabilidade[/bold]: o número de vezes que pode ser ativado manualmente após ser desbloqueado.
- Nós de nível mais alto são mais difíceis de alcançar, mas dão mais [bold]pontos de pesquisa[/bold].
- Desbloquear todos os nós não fornece nenhum bônus especial, mas cada nó gera pontos de pesquisa.

  ## Equipamento
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer" Caption="Analyzer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole" Caption="Analysis Console"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeScanner" Caption="Node Scanner"/>
  </Box>
- [bold]Analisador de Artefatos:[/bold] Dispositivo estacionário que escaneia artefatos, enviando dados para a Console.
- [bold][textlink="Consoles de Análise:" link="AnalysisConsole"][/bold] Dispositivo estacionário usado para exibir a árvore de nós. Deve ser ligado a um Analisador com um multitool.
- [bold]Scanner de Nós:[/bold] Pequeno dispositivo portátil que pode mostrar o ID do nó atualmente ativado e se o artefato está pronto para ser acionado, permitindo que os cientistas tenham conhecimento mínimo necessário para operar dentro da câmara perto do artefato e longe sem acesso direto à consola.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateArtifactContainer" Caption="Artifact Container"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldArtifactContainer" Caption="Handheld Container"/>
  </Box>
- [bold]Recipientes de Artefatos:[/bold] Armazene e transporte artefatos com segurança e evite que os nós sejam acionados.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusher" Caption="Crusher"/>
  </Box>
- [bold]Esmeril de Artefatos:[/bold] Esmerila artefatos em fragmentos. Quatro fragmentos podem ser reconstruídos em um novo artefato.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Artifact Fragment"/>
  </Box>
- [bold]Fragmento de Artefato:[/bold] Pedacços de artefatos destruídos. Quatro fragmentos podem ser reconstituídos em um novo artefato usando o menu de fabricação.
</Document>
