<Document>
# Botânica
Como botanista, é seu trabalho crescer bastante comida para impedir o chef de procurar "fontes alternativas". Cultive muitos trigo, e quando se cansar disso, cultive erva. Faça sucos de erva e bebidas com urtigas. Basta continuar crescendo plantas, e você fará um excelente trabalho!

## Iniciando seu turno
Identifique as máquinas ao seu redor que você usará. Coordene com o Chef para ver se eles querem algo específico para ser cultivado, caso contrário, cultive trigo e bananas e qualquer outra coisa que você quiser. Você também pode cultivar plantas para Química (Enfermaria), o Barman ou para vender pela Carga.

# Ferramentas
Há muitas ferramentas que podem ser usadas para manter suas plantas saudáveis e crescendo. A bandeja de Hidroponia é onde você passará a maior parte do tempo como botanista.

## Prateleira Hidropônica
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
</Box>
É uma bandeja de hidroponia, ela cresce plantas com água. Primeiro encha a bandeja com água, depois adicione sementes.
As luzes da bandeja de hidroponia indicam coisas diferentes dependendo da cor e da posição:
- [color=red]Sinal Vermelho, Esquerda[/color]: Planta morta que precisa ser replantada. Use uma pás para remover a planta.
- [color=orange]Lâmpada Laranja piscando, Centro[/color]: O ambiente está sub-ótimo. Verifique o que está afetando a planta clicando com Shift nela. É provavelmente ervas daninhas, mas pode ser pressão indesejada ou falta de oxigênio. Se forem ervas daninhas, use uma mini enxada ou pulverize uma vez com spray de ervas daninhas. Tenha cuidado, no entanto, pois o uso excessivo de herbicidas pode levar a plantas doentes, possivelmente matando-as.
- [color=#0336ff]Luz Azul, Direita[/color]: Precisa de água. Use o balde no tanque de água e encha a bandeja.
- [color=green]Sinal verde, à esquerda[/color]: Pronto para colheita. Clique com o botão esquerdo para colher.
- [color=yellow]Luz Amarela, Direita[/color]: Precisa de nutrientes. Use qualquer fruta e coloque-a no solo ou pegue nutrientes EZ da química.

O ciclo de vida de uma bandeja de hidroponia é o seguinte:
- [color=lightgreen]Vazio[/color]: sem água, semente ou nutrientes
- [color=lightgreen]Hidratado[/color]: você adicionou água a ele (por exemplo, de uma garrafa ou balde).
- [color=lightgreen]Pronto para plantar[/color]: você adicionou água e nutrientes a ele (ou seja, fertilizante).
- [color=lightgreen]Plantado[/color]: você adicionou uma semente a ele
- [color=lightgreen]Pronto para Colheita[/color]: você esperou pela planta para crescer
- [color=lightgreen]Amostrado[/color]: você coletou uma amostra (semente)
- [color=lightgreen]Colhido[/color]: você colheu plantas prontas. Algumas plantas crescerão novamente. Outras morrerão e precisarão ser replantadas.
- [color=lightgreen]Não saudável[/color]: Você coletou muitas sementes ou pulverizou com químicos letais. A planta não está se saindo muito bem. Ela continuará a crescer. A saúde pode ser restaurada com fertilizantes ou você pode cortar as perdas e extrair uma semente (tesoura de poda) e replantar.
- [color=lightgreen]Velho / Murchado[/color]: a planta amadureceu e em breve morrerá. Ela ainda será colhível e você poderá extrair sementes, mas apenas por um curto período. Extraia a semente e depois arranque-a / corte-a.
- [color=lightgreen]Morto[/color]: a planta foi colhida e parou de crescer. Ela deve ser arrancada / cortada. Nenhuma semente pode ser extraída.

## Extração de Sementes
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SeedExtractor"/>
</Box>
Ele extrai sementes. Insira uma cultura, receba sementes.

# Genética de Plantas
Como todos os outros formas de vida conhecidas pela NanoTrasen, plantas passam traços para os filhos em seus genes. Ao manipular a genética das plantas, botanistas podem produzir variedades de plantas com mutações desejáveis que aumentam a saúde e o rendimento das plantas.

## Traços
O fenótipo, ou conjunto de características e traços observáveis de uma planta, pode ser determinado por meio de observação e estudo cuidadosos. Alguns traços comuns incluem:

- [color=lightgreen]Bioluminescência[/color]: plantas com essa característica brilham no escuro
- [color=lightgreen]Alto rendimento[/color]: plantas com essa característica produzem mais frutas por colheita
- [color=lightgreen]Menos água[/color]: plantas com essa característica requerem menos água do que o normal para crescer
- [color=lightgreen]Ligneous[/color]: plantas com essa característica requerem ferramentas afiadas para serem colhidas
- [color=lightgreen]Long life[/color]: plantas com essa característica vivem por mais ciclos de colheita antes de morrer
- [color=lightgreen]Baixa luminosidade[/color]: plantas com essa característica precisam de menos luz do que o normal para crescer
- [color=lightgreen]Resistência a pragas[/color]: plantas com essa característica são mais resistentes a pragas
- [color=lightgreen]Sem sementes[/color]: plantas com essa característica não produzem sementes viáveis
- [color=lightgreen]Resistência a ervas daninhas[/color]: plantas com essa característica suprimem o crescimento de ervas daninhas

Você pode determinar o fenótipo de uma planta simplesmente cultivando-as e observando-as! Foi assim que Gregor Mendel, pai da genética, estudou as plantas em 1866.

## Mutantes
Plantas tratadas com [color=cyan]mutagênico instável[/color] sofrerão mutações genéticas aleatórias, que podem alterar seus genes e resultar em mudanças em suas características. Você pode salvar as plantas com mutações desejadas coletando suas sementes.

Quanto mais instável for o mutagênio que você usar, mais mutações você obterá. Como muitos genes são vitais para a sobrevivência de uma planta, a maioria das mutações causará a morte da planta.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryBottleUnstableMutagen"/>
</Box>

## Polinização Cruzada
Você pode usar um [color=cyan]swab estéril[/color] para transferir pólen de uma planta para outra. Plantas que são polinizadas cruzadamente têm uma chance de transferir traços. Tenha cuidado ao reutilizar swabs; o pólen é pegajoso!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Químicos
Alguns químicos têm efeitos especiais nas plantas.

[textlink="Click here to see all botanical chemicals." link="Botanical"]

<GuideReagentEmbed Reagent="Dylovene"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Phalanximine"/>
<GuideReagentGroupEmbed Group="Botanical"/>

</Document>
