<Document>
# Zeladoria

Você mantém as coisas limpas, é um trabalho difícil às vezes, mas alguém tem que fazer. Isso o guiará pelas ferramentas do ofício e como elas são usadas.

## Equipamento Básico
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MopItem"/>
<GuideEntityEmbed Entity="JanitorialTrolley"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MopBucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrashBag"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SprayBottleSpaceCleaner"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxLightMixed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SoapNT"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Mousetrap"/>
</Box>

## Equipamento Adicional
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WetFloorSign"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Holoprojector" Caption="holosign projector"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LightReplacer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WireBrush"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AdvMopItem" Caption="Vassoura avançada, solicitar em P&amp;D"/>
</Box>

## Aquisição e Descarte de Líquidos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WaterTankFull"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Sink"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FloorDrain"/>
</Box>

## Arrumando.
Agora, vamos ao que interessa de verdade. Estamos aqui para limpar, certo? Vamos manter as coisas simples. As ferramentas principais que você usará são a vassoura, um saco de lixo, um limpador espacial e um dos três tipos de baldes diferentes.

Esfoliação: Encha seu carrinho com água, depois procure por poças d'água! Molhe sua vassoura e limpe-as, a poça resultante secará após um curto período de tempo. Não se esqueça dos sinais de piso molhado!
- Para esvaziar seu balde, arraste-o (com o seu cursor) para um ralo de piso. Isso derramará todos os fluidos dentro dele! Ralos de piso geralmente podem ser encontrados em algum lugar na enfermaria, no freezer da cozinha e, claro, no armário do zelador.

Lixo: Coloque-o diretamente no saco ou segure-o em sua mão. Clique perto do lixo para recolher tudo que estiver próximo, ou clique em cada pedaço individualmente. Usar o saco em uma descartadora o esvaziará.
- O cargo pode querer alguns dos seus lixos, pode valer a pena verificar de tempos em tempos!

Limpa Tudo: Essa spray milagrosa pode fazer duas coisas, limpar grafite e, em caso de emergência, limpar poças!
- Você pode conseguir mais disso da química.

## Dutias Extras
Um bom zelador sempre está de olho em mais algo para fazer, e há muitas ferramentas à sua disposição. Preste atenção a luzes quebradas, ajude o chef a cuidar de ratos na cozinha, e se você estiver -realmente- generoso, tente repor as máquinas de venda automática e os armários de emergência por toda a estação!

A Zelador é responsável por manter a Estação Espacial limpa e segura. Isso inclui coletar lixo, limpar áreas sujas e garantir que todos os espaços estejam em ordem. O Zelador também pode ser solicitado para ajudar em emergências, como vazamentos ou situações de limpeza urgente. Use os baldes, vassouras e outros equipamentos fornecidos para cumprir suas tarefas. Lembre-se de sempre usar os airlocks corretamente e seguir os protocolos de segurança para evitar acidentes.
<GuideReagentEmbed Reagent="SpaceCleaner"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Ammonia"/>

</Document>
